nzaghachi O
anyị O
banyere O
iwere O
okwu O
sowore B-PER
site O
naka O
attorneygeneral O
nke O
ala O
anyị O
nke O
sitere O
naka O
femi B-PER
falana I-PER
. O

nihi O
ịganihu O
anyị O
naagwa O
ndị O
agf O
ka O
ha O
dee O
akwụkwọ O
negbughị O
oge O
ọbụla O
iji O
kwụsị O
emume O
ọjọọ O
nke O
buterela O
mmechu O
ihu O
nye O
ala O
anyị O
. O

ọ O
bụghị O
ịnapụ O
nihi O
na O
ọ O
bụ O
attorneygeneral O
nke O
ala O
anyị O
na O
mịnịsta O
nke O
ikpe O
ziri O
ezi O
abubakar B-PER
malami I-PER
san O
bụ O
onye O
dere O
okwu O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ma O
degara O
ya O
dr O
hassan B-PER
liman I-PER
san O
. O

mana O
nilegara O
anya O
maka O
mmebi O
ụlọikpe O
site O
naka O
ndị O
sss B-ORG
ji O
ngwaọgụ O
agf B-ORG
ekpebiela O
ịchụ O
otu O
ndị O
ikpe O
ahụ O
ma O
mee O
ka O
ndị O
dpp B-ORG
kpee O
ikpe O
ahụ O
. O

dịka O
mgbazi O
ọnụ O
bịara O
na O
amamikpe O
agaghị O
adịrị O
sowore B-PER
site O
nihe O
ngosi O
ịgbaama O
nụlọikpe O
ndị O
sss B-ORG
ekweghị O
ikwu O
okwu O
ndị O
akaebe O
maka O
ikpe O
nye O
ndị O
ana O
ekpe O
ikpe O
dịka O
ndị O
ụlọikpe O
siri O
nye O
iwu O
. O

otu O
ọ O
dị O
ịnụ O
maka O
okwu O
a O
abụrụla O
nke O
ebugharịrị O
rue O
nụbọchị O
nke O
iri O
abụọ O
nọnwa O
februwarị O
nafọ O
2020 O
nọmụmatụ O
ikpe O
ahụ O
. O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
februwarị I-DATE
, I-DATE
n'afọ I-DATE
2020 I-DATE
ue O
nụbọchị O
nke O
iri O
abụọ O
nọnwa O
februwarị O
nafọ O
2020 O
nọmụmatụ O
ikpe O
ahụ O
. O

ka O
o O
doro O
anya O
na O
okwu O
ahụ O
agaghị O
enwe O
isi O
ndị O
sss B-ORG
naagba O
mbọ O
inweta O
akaebe O
iji O
memina O
sowore B-PER
. O

nagbanyeghị O
ntụziaka O
ka O
agf B-ORG
lebanye O
okwu O
ahụ O
anya O
ndị O
sss O
kpọrọ O
sowore O
maka O
ogologo O
ajụjụ O
ọnụ O
nke O
awa O
anọ O
nụbọchị O
tọọzude B-DATE
. O

ogologo O
ajụjụ O
ahụ O
banyere O
njikọ O
dị O
netiti O
sowore O
na O
ndị O
otu O
boko B-ORG
haram I-ORG
ipob B-ORG
na O
imn B-ORG
nke O
ọ O
gọrọ O
ma O
gọsie O
ike O
. O

nọmụmatụ O
nke O
sowore B-PER
onye O
otu O
ndị O
mgbachi O
ikpe O
maazị O
abubakar B-PER
marshal I-PER
hụrụ O
ogologo O
ajụjụ O
ọnụ O
ahụ O
. O

ebumnobi O
ndị O
sss O
bụ O
ibo O
sowore O
ebubo O
iyiegwu O
tinyere O
enwepụghị O
ebubo O
nke O
enyemaka O
mgbasaozi O
nke O
onyeisi O
ala O
. O

nihi O
ịganihu O
anyị O
naagwa O
ndị O
agf O
ka O
ha O
dee O
akwụkwọ O
negbughị O
oge O
ọbụla O
iji O
kwụsị O
emume O
ọjọọ O
nke O
buterela O
mmechu O
ihu O
nye O
ala O
anyị O
. O

ndị O
naagbasa O
akụkọ O
asị O
bụ O
ndị O
agamefu O
ka O
soyinka O
kwuru O
. O

o O
kwukwara O
ihe O
yiri O
nkatọ O
na O
nkwado O
obasanjọ B-PER
nye O
nhọpụta O
atiku B-PER
. O

wole B-PER
soyinka I-PER
naanị O
nobel O
laureate O
nke O
naịjirịa B-LOC
kwuru O
na O
ndị O
naagbasa O
akụkọ O
asị O
bụ O
ndị O
agamefu O
ma O
kwesikwa O
ije O
nnyocha O
akọnauche O
. O

o O
kwukwara O
ihe O
yiri O
nkatọ O
na O
nkwado O
obasanjọ B-PER
nye O
nhọpụta O
atiku B-PER
. O

onye O
amara O
nke O
ọma O
nihe O
banyere O
ederede O
kwuru O
okwu O
nọnọdụ O
nkuzi O
n O
abụja B-LOC
nụbọchị O
wednesde B-DATE
ma O
o O
kpọghị O
aha O
obasanjọ B-PER
ma O
ọbụ O
atiku O
kpọm O
kwem O
nokwu O
ya O
. O

ọ O
jụrụ O
ajụjụ O
banyere O
mgbanwe O
obi O
onyeisi O
ala O
chiburu O
nke O
dịka O
ọnọdụ O
obasanjọ B-PER
wererịị O
nebe O
osote O
ya O
nọ O
. O

nokwu O
ya O
anyị O
gaenwe O
echiche O
dị O
mma O
. O

Ọ O
bụrụ O
na O
onye O
nọrọ O
n'ọkwa O
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
kwa B-DATE
afọ I-DATE
asatọ O
, O
akuzierela O
obodo O
ihe O
afọ O
asatọ O
ma O
ka O
nkea O
gasịrị O
, O
gaa O
n'ihu O
izi O
echiche O
ndị O
mmadụ O
ihe O
n'otu O
ụzọ O
ma O
na O
asị O
naanị O
'Nkea O
bụ O
ekwensu O
si O
ọkụmmụọ' O
, O
kwa O
afọ O
, O
n'afọ O
asatọ O
n'ọkwa O
nakwa O
ọtụtụ O
afọ O
ka O
ọchịchị O
gasịrị O
na O
asị O
nke O
a O
bụ O
ekwensu O
ma O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
ọ O
gbanwee O
ma O
sị O
na O
nkea O
bụ O
onye O
nzọpụta O
unu O
, O
kedụ O
nke O
n'ime O
abụọ O
ndịa O
bụ O
akụkọ O
asị O
? O
. O

obasanjọ O
akatọọla O
atiku B-PER
rinne I-PER
onye O
nke O
bụ O
osote O
ya O
mgbe O
ọ O
chịrị O
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
dịka O
onyeisi O
ala O
. O

obasanjo O
describes O
atiku O
as O
a O
shameless O
hater O
nakwụkwọ O
ya O
bụ O
my O
watch O
. O

noge O
ọ O
dị O
obasanjọ B-PER
kwuru O
na O
chukwu O
agaghị O
agbaghara O
ya O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ọ O
kwado O
atiku B-PER
. O

otu O
ọ O
dị O
o O
chigharịrị O
nafọ O
2018 B-DATE
mgbe O
o O
binyere O
aka O
nye O
atiku B-PER
abubakar I-PER
maka O
ịzọ O
ọkwa O
onyeisi O
ala O
. O

nịganịihu O
nokwu O
nkuzi O
ahụ O
nke O
isiokwu O
ya O
bụ O
naịjirịa O
2019 B-DATE
ibu O
agha O
megide O
akụkọ O
ụgha O
soyinka O
nyere O
ndị O
dọkịta O
naagwa O
ndị O
ara O
ka O
ha O
sonye O
nibu O
agha O
megide O
akụkọ O
ụgha O
. O

o O
kwuru O
na O
ndị O
naebugharị O
akụkọ O
ụgha O
nwere O
nsogbu O
ọgụgụ O
isi O
. O

ọ O
gara O
nihu O
kwuo O
ọtụtụ O
ihe O
merela O
ya O
etu O
ozi O
abụghị O
eziokwu O
siri O
metuta O
ya O
sị O
na O
ọ O
nụla O
akụkọ O
banyere O
ya O
ọnwụ O
ya O
ọtụtụ O
mgbe O
ma O
okwu O
ọchị O
dị O
iche O
iche O
nke O
o O
kwughị O
asịrị O
na O
o O
kwuru O
. O

ọ O
gara O
nihu O
noge O
onyeisi O
gara O
aga O
ọ O
nwere O
okwu O
asịrị O
na O
m O
kwuru O
nke O
sị O
na O
ọ O
dị O
onyeisiala O
jonathan B-PER
mma O
ịlụta O
nwaanyị O
agụghị O
akwụkwọ O
. O

e O
kwubeghị O
m O
ihe O
ọbụla O
banyere O
ya O
ma O
nịtịnụanya O
lee O
ka O
ya O
okwu O
chere O
m O
nihu O
ugbua O
. O

e O
nweela O
ọwara O
na O
facebook O
nke O
eji O
aha O
m O
mepe O
ma O
site O
na O
mgbe O
rue O
na O
mgbe O
a O
na O
m O
enweta O
ozi O
nke O
naasị O
wole B-PER
soyinka I-PER
kwuru O
na O
onye O
ọbụla O
tunyeere O
onye O
a O
akwụkwọ O
bụ O
onye O
nzuzu O
nwekwaa O
nsogbu O
ọgụgụ O
isi O
nne O
ya O
bụ O
ewu O
ebe O
nna O
ya O
bụ O
ọzọdịmgba O
. O

ihe O
ndịa O
niile O
naeme O
oge O
niile O
ma O
mụ O
onwe O
m O
achọghị O
ileli O
ihe O
butere O
nkea O
. O

nezie O
amaara O
m O
na O
ndị O
naebugharị O
akụkọ O
ụgha O
bụ O
ndị O
nwere O
nsogbu O
ọgụgụ O
isi O
ma O
bụrụkwa O
ndị O
ike O
adịghị O
maka O
na O
ha O
enweghị O
nkwenyesi O
ike O
nokwukwe O
ha O
nke O
mere O
ka O
ha O
nyere O
ndị O
ọzọ O
ihe O
ha O
chere O
nechiche O
. O

e O
kwusiela O
m O
ike O
na O
nkea O
bụ O
ihe O
aga O
ewe O
dịka O
okwu O
ekperima O
ma O
achọghị O
m O
ka O
ndị O
omebe O
iwu O
ọjọọ O
anyị O
were O
ohere O
mee O
ụdịrị O
iwu O
ahụ O
ha O
mere O
iji O
nye O
ntarahụhụ O
dị O
ike O
maka O
okwu O
akpọmasị O
. O

a O
maghị O
m O
ebe O
o O
rurula O
ma O
ha O
ewepụla O
ya O
ma O
ọbụ O
na O
ọ O
dị O
nelu O
tebulu O
onyeisi O
ala O
ma O
ọ O
nweghị O
ihe O
ọbụla O
m O
kwuru O
nụbọchị O
taa B-DATE
nke O
aga O
ewe O
dịka O
nke O
onye O
ahụ O
enweghị O
uche O
. O

ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
mmadụ O
chọrọ O
ọbara O
ha O
banye O
boko B-ORG
haram I-ORG
ọ O
bụghị O
iji O
ụlọ O
omebe O
iwu O
ewepụta O
ohere O
igbu O
mmadụ O
maka O
ikwu O
uche O
ha O
dịka O
khashoggi B-LOC
ka O
uche O
anyị O
dị O
na O
nke O
ahụ O
. O

o O
nyere O
mgbazi O
ọnụ O
na O
ngalaba O
mgbasa O
ozi O
dịka O
fesibuuk O
kwesiri O
inye O
aka O
ibu O
agha O
megise O
akụkọ O
ụgha O
. O

o O
kwukwara O
mkpa O
ọ O
dị O
ka O
ndị O
interpol B-ORG
na O
ndị O
ngalaba O
oti O
iwu O
mba O
ụwa O
ka O
ha O
jikọọ O
aka O
ọnụ O
ibu O
agha O
megide O
akụkọ O
ụgha O
. O

soyinka O
wepụtara O
oge O
ma O
kwuo O
okwu O
banyere O
ihe O
ekwumekwu O
pụtara O
ihe O
nke O
rotimi B-PER
amaechi I-PER
minista O
nke O
njem O
. O

n O
abalị B-DATE
abụọ I-DATE
ma I-DATE
ọbụ I-DATE
atọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
agụrụ O
m O
ihe O
ọgụgụ O
ebe O
mịnịsta O
kwesiri O
ịkọtọ O
onyeisi O
ala O
ma O
bụrụ O
nke O
ebusara O
na O
ngalaba O
ọtụtụ O
mgbasa O
ozi O
ma O
mgbe O
m O
nyochara O
nke O
nke O
ọma O
ọbụladị O
site O
nonyoonyo O
ma O
gụkwa O
ederede O
ahụ O
mgbe O
mgbe O
ọ O
dị O
ka O
m O
aga O
amụgharị O
asụsụ O
bekee O
maka O
na O
ahụghị O
m O
ebe O
okwu O
nkọtọ O
ahụ O
dị O
. O

ya O
mere O
ọtụtụ O
oge O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
nke O
naebi O
akwụkwọ O
naagba O
mbọ O
ịsọrịta O
mpi O
nye O
mgbasa O
ozi O
nke O
ikuku O
ma O
nkea O
ekwesighị O
maka O
na O
enwere O
ugwu O
enwere O
ihe O
ịtụanya O
ma O
ọ O
gaghị O
ewute O
gị O
iwepụta O
onwe O
gị O
dịka O
onye O
dị O
ukwu O
karịa O
nke O
nta O
nke O
pụrụ O
iru O
onye O
nta O
aka O
nsogbu O
nke O
obodo O
. O

aga O
eme O
elimozu O
pius B-PER
adesanmi I-PER
nụbọchị O
satọdee B-DATE
. O

adesanmi O
nke O
amụrụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija O
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 O
. O
february B-DATE
27 I-DATE
, I-DATE
1972 I-DATE
rụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija B-LOC
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 B-DATE
. O

ezinaụlọ O
prof B-PER
pius I-PER
adesanmi I-PER
nwụrụ O
anwụ O
ekwupụtala O
maka O
elimozu O
nwa O
afọ O
naịjirịa O
nke O
gụrụ O
akwụkwọ O
ndi O
kanada O
ode O
akwụkwọ O
onye O
edemede O
nke O
nwụrụ O
n'abalị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
n'ọnwa I-DATE
maachị I-DATE
n'afọ I-DATE
2019 I-DATE
e O
ụgbọelu B-ORG
nke I-ORG
etiopịa I-ORG
gbariri O
ka O
nwa O
oge O
o O
fepụrụ O
gasịrị O
. O

adesanmi O
nke O
amụrụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija O
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 O
. O
february B-DATE
27 I-DATE
, I-DATE
1972 I-DATE
rụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija B-LOC
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 B-DATE
. O

adesanmi O
so O
notu O
nime O
ndị O
french B-ORG
institute I-ORG
for I-ORG
research I-ORG
n O
africa O
site O
nafọ O
1993 O
rue O
1997 O
na O
french O
institute O
nke O
ndịda O
afrịka B-LOC
n'afọ B-DATE
1993 I-DATE
rue I-DATE
1997 I-DATE
na O
french B-ORG
institute I-ORG
nke I-ORG
ndịda I-ORG
afrịka I-ORG
n'afọ B-DATE
1998 I-DATE
na I-DATE
2000 I-DATE

malite O
nafọ O
2002 B-DATE
rue O
2005 B-DATE
ọ O
bụ O
osote O
ọkammụta O
na O
comparative O
literature O
na O
mahadum B-ORG
steeti I-ORG
pennsylvania I-ORG
united B-LOC
states I-LOC
. O

nafọ O
2006 B-DATE
o O
sonyere O
mahadum B-ORG
carleton I-ORG
dị O
n O
ottawa B-LOC
canada B-LOC
dịka O
ọkammụta O
nke O
literature O
and O
african O
studies O
. O

ọ O
bụ O
onye O
ntụziaka O
nke O
mahadum B-ORG
institute I-ORG
of I-ORG
african I-ORG
studies I-ORG
rue O
mgbe O
ọ O
nwụrụ O
. O

ndị O
otu O
egwuregwu O
na O
ndị O
nkuzi O
nke O
southampton B-ORG
gaatụkọ O
ego O
maka O
ọkpụ O
iteghete O
ndị O
leicester B-LOC
city I-LOC
gbara O
ha O
. O

southampton O
sọrọ O
mpi O
nke O
ndị O
bu O
champions O
league O
city O
nagba O
nke O
anọ O
na O
asọmụmpi O
ahụ O
na O
tuuzude O
ma O
ha O
alaghachila O
ebe O
ahụ O
na O
satọde B-DATE
maka O
asọmụmpi O
premier O
league O
. O

ndị O
otu O
egwuregwu O
na O
ndị O
nkuzi O
nke O
southampton B-ORG
gaatụkọ O
ego O
site O
nụbọchị O
friday O
gara O
aga O
rue O
na O
ntọala O
ndị O
nsọ O
na O
mmalite O
nke O
ịgbapụta O
onwe O
ha O
site O
na O
mmeri O
nke O
ọkpụ O
iteghete O
ndị O
leicester O
city O
gbara O
ha O
. O
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
wu O
na O
ndị O
nkuzi O
nke O
southampton O
gaatụkọ O
ego O
site O
nụbọchị O
friday O
gara O
aga O
rue O
na O
ntọala O
ndị O
nsọ O
na O
mmalite O
nke O
ịgbapụta O
onwe O
ha O
site O
na O
mmeri O
nke O
ọkpụ O
iteghete O
ndị O
leicester B-LOC
city I-LOC
gbara O
ha O
. O

asọmụmpi O
nke O
fụraịde O
nke O
manchester B-ORG
united I-ORG
fụraịde B-DATE
nke O
manchester O
united O
ji O
ọkpụ O
iteghete O
asaghị O
otu O
zi O
ipswich O
mmọnwụ O
na O
trafford O
ochie O
nọnwa O
maachị B-DATE
n'afọ I-DATE
1995 I-DATE
dịka O
ndị O
kacha O
meri O
nakụkọ O
okike O
nke O
premier O
league O
. O

onye O
nwe O
saints O
ralph B-PER
hassenhuttl I-PER
nke O
nabatara O
mweda O
nala O
nwere O
ọrụ O
iwuli O
mmụọ O
ndị O
egwuregwu O
ya O
maka O
njem O
abụọ O
na O
manchester B-LOC
city I-LOC
n'izuụka B-DATE
a I-DATE

southampton O
sọrọ O
mpi O
nke O
ndị O
bu O
champions O
league O
city O
nagba O
nke O
anọ O
na O
asọmụmpi O
ahụ O
na O
tuuzude O
ma O
ha O
alaghachila O
ebe O
ahụ O
na O
satọde B-DATE
maka O
asọmụmpi O
premier O
league O
. O

nokwu O
otu O
ahụ O
kwuru O
ndị O
otu O
egwu O
bọọlụ O
mbụ O
na O
ndị O
nzuki O
nke O
southampton B-ORG
amaala O
ọkwa O
na O
ha O
gaatụ O
ego O
ọrụ O
ha O
site O
na O
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
nye O
ndị O
saints B-ORG
foundation I-ORG
. O

ndị O
otu O
ahụ O
anọrọrarị O
na O
staplewood B-ORG
campus I-ORG
na O
ngwụcha B-DATE
izuụka I-DATE
a I-DATE
naagba O
mbọ O
ime O
ka O
ihe O
niile O
dị O
mma O
nyere O
ndị O
nkwado O
otu O
klọọbụ O
ahụ O
. O

dịka O
mmalite O
nye O
nkea O
otu O
ahụ O
ekpebiela O
na O
ha O
gaatụ O
ego O
ọrụ O
ha O
site O
nụbọchị O
asọmpmpi O
saints B-ORG
foundation I-ORG
iji O
nye O
aka O
maka O
ọrụ O
ọma O
ndị O
naenyere O
ndị O
mmadụ O
aka O
. O

ndị O
uweojii O
nwuchiri O
onye O
ọrụ O
ụlọakụ B-ORG
wema I-ORG
ma O
ịda O
iwu O
nkwenye O
nnyefe O
. O

nnwuchi O
ahụ O
bụ O
nke O
emere O
ka O
ọrụ B-ORG
ugbo I-ORG
green I-ORG
grace I-ORG
bịakwutere O
ndị O
uweojii O
. O

ma O
maa O
ha O
ọtụtụ O
ikpe O
n O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
ikeja I-ORG
ikeja O
high O
court O
nke O
lagos B-LOC
maka O
. O

ịda O
iwu O
nkwenye O
nnyefe O
na O
inye O
ọrụ O
iwu O
megidere O
na O
gburugburu O
ya O
. O

kọmishọna O
ndị O
uweojii O
nke O
steeti B-LOC
lagos I-LOC
zubairu B-PER
muazu I-PER
. O

vanguard B-ORG
. O

ụlọ O
ndị B-ORG
uweojii I-ORG
nke I-ORG
steeti I-ORG
lagos I-ORG
anwụchiela O
and O
jide O
maazị O
oluwaseun B-PER
akadiri I-PER
maazị O
tunde B-PER
olafimihan I-PER
and O
olufemi B-PER
samuel I-PER
ndị O
ọrụ O
ụlọakụ B-ORG
wema I-ORG
nke I-ORG
naịjirịa I-ORG
plc I-ORG
na O
ụlọ O
ekpere O
nke O
mba O
ụwa O
nihe O
banyere O
nkwekọrịta O
nke O
nnyefe O
ha O
na O
ndị O
ọrụụgbo O
nke O
green B-ORG
grace I-ORG
market I-ORG
nigeria I-ORG
limited I-ORG
. O

nnwụchi O
ahụ O
bụ O
nke O
emere O
mgbe O
ndị O
ọrụugbo O
nke O
green O
grace O
bịakwutere O
ndị O
uweojii O
ma O
nye O
mkpesa O
megide O
ha O
n O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
ikeja I-ORG
lagos B-LOC
maka O
imebi O
iwu O
nkwekọrịta O
nnyefe O
na O
inye O
ọrụ O
nke O
iwu O
anabataghị O
na O
gburugburu O
ya O
. O

etu O
ọ O
dị O
maazị O
oluwaseun B-PER
na O
ndị O
ọzọ O
ana O
enyo O
enyo O
abụrụla O
ndị O
ahapụrụ O
ma O
naeche O
ụbọchị O
aga O
anụ O
ikpe O
megidere O
ụlọakụ O
nke O
wema B-ORG
naịjirịa I-ORG
plc I-ORG
. O

oriakụ O
olubimpe B-PER
maazịoriakụ O
olusola B-PER
toheebah I-PER
taidol B-PER
na O
ndị O
ọrụ O
ha O
. O

oriakụ O
siyanbola B-PER
olubimpe I-PER
onye O
nke O
ụlọakụ B-ORG
wema I-ORG
were O
nọrụ O
na O
ngalaba O
nke O
iderodu B-LOC
ikorodu O
nụlọọrụ O
nke O
maazịoriakụ O
olusola B-PER
toheebah I-PER
ghọghịrị O
ndị O
ọrụugbo O
nke O
green B-ORG
grace I-ORG
ltd I-ORG
site O
nikwu O
na O
ha O
naabịa O
ịkwụnye O
ego O
nụlọọrụ O
ahụ O
. O

ụlọọrụ O
transcon B-ORG
integrated I-ORG
business I-ORG
limited I-ORG
bụ O
ndị O
so O
na O
wayo O
ahụ O
. O

site O
na O
nnwụchi O
ahụ O
akaraozi O
nke O
ndị B-ORG
ọrụugbo I-ORG
nke I-ORG
green I-ORG
grace I-ORG
bụ O
nke O
edebanyere O
n'ụlọakụ B-ORG
nke I-ORG
wema I-ORG
bụ O
nke O
agbanwere O
esighị O
na O
ntuziaka O
ndị O
green O
grace O
. O

ndị O
nlekọta O
nke O
green O
grace O
farmers O
naebo O
ndị O
transcon B-ORG
integratedbusiness I-ORG
limited I-ORG
ebubo O
igwu O
wayo O
naha O
ndị O
ụlọahịa O
green B-ORG
grace I-ORG
ltd I-ORG
green B-ORG
grace I-ORG
farmers O
naebo O
ndị O
transcon O
integratedbusiness O
limited O
ebubo O
igwu O
wayo O
naha O
ndị O
ụlọahịa O
green O
grace O
ltd O
site O
niji O
isi O
leta O
ndị O
ụlọọrụ O
green O
grace O
. O

ikpe O
a O
abụrụla O
nke O
ebugharịrị O
rue O
ụbọchị B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
nke I-DATE
ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
. O

onye O
nlele O
ule O
nke O
politeknnic B-ORG
enwetala O
ije O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
maka O
ohi O
ule O
. O

inye O
ikpe O
ọkaikpe O
abdulmalik B-PER
kwuru O
na O
ndị O
ikpe O
mara O
gaeje O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
na O
ikpe O
ọbụla O
mara O
ha O
nke O
mere O
ya O
na O
mgbakọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na O
mkpọrọ O
. O

olanrewaju B-PER
kayode I-PER
onye O
nlele O
ule O
mbịachara O
nke O
politeknnic O
nke O
ibadan B-LOC
enwetala O
ije O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
maka O
ohi O
ule O
. O

kayode O
bụ O
onye O
amara O
ikpe O
site O
naka O
ndị O
independent B-ORG
corrupt I-ORG
practices I-ORG
and O
other O
related O
offences O
commission O
icpc B-ORG
nọnwa O
juun B-DATE
afọ I-DATE
2006 I-DATE
nọmụma O
ikpe O
ise O
site O
nịnara O
ụmụ O
akwụkwọ O
ise O
ego O
maka O
inye O
ha O
akara O
dị O
elu O
nule O
nke O
e O
leghị O
nụlọ O
ule O
. O

e O
nyere O
ya O
ntaramahụhụ O
site O
naka O
ọkaikpe O
joyce B-PER
abdulmalik I-PER
nke O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
dị O
na O
ịbadan B-LOC
steeti O
ọyọ O
mgbe O
ikpe O
mara O
ya O
banyere O
ebubo O
niile O
eboro O
ya O
. O

inye O
ikpe O
ọkaikpe O
abdulmalik B-PER
kwuru O
na O
ndị O
ikpe O
mara O
gaeje O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
na O
ikpe O
ọbụla O
mara O
ha O
nke O
mere O
ya O
na O
mgbakọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na O
mkpọrọ O
. O

ntaramahụhụ O
ahụ O
bụ O
nke O
gaamalite O
site O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
juun I-DATE
n'afọ I-DATE
2016 I-DATE
ụbọchị B-DATE
mbụ I-DATE
nke O
nnwuchi O
ahụ O
. O

kayode O
bụ O
onye O
nlele O
ule O
mbịachara O
ma O
bụrụ O
onye O
naenye O
akara O
nule O
ngalaba B-ORG
nke I-ORG
accountancy I-ORG
nke I-ORG
politeknic I-ORG
nke I-ORG
ibadan I-ORG
. O

onyeisi O
ala O
buharị B-PER
gọvanọ O
atọ O
ndị O
ugwu O
fepụrụ O
jee O
ala O
saudi B-LOC
arabia I-LOC
maka O
azụmahịa O
. O

emume O
ahụ O
bụ O
kwesiri O
ịdị O
malite O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
nke I-DATE
ọnwa I-DATE
ọktoba I-DATE
rue I-DATE
ụbọchị I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
atọ I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
gaahụ O
. O

buharị B-PER
sonyere O
na O
mkparịtaụka O
nke O
gịnị O
ọzọ O
nye O
azụmahịa O
mbaụwa O
. O

isiokwu O
emume O
ahụ O
. O

onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
gaesi O
naịjirịa B-LOC
jee O
saudi B-LOC
arabia I-LOC
nụbọchị O
taa B-DATE
maka O
ezumezu O
agba O
nke O
atọ O
nke O
aro O
nchekwa O
ọdịnịihu O
future O
investement O
initiative O
nke O
saudi O
arabia O
investment O
fund O
naachịkọba O
. O

garba B-PER
shehu I-PER
onyeisi O
nnokete O
onyeisi O
ala O
kwuru O
nke O
a O
n'ụbọchị B-DATE
sọnde I-DATE

ihe O
emereme O
ahụ O
gaadị O
site O
n O
ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
n'ọnwa I-DATE
ọktoba I-DATE
rue I-DATE
n'abalị I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
atọ I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
aahụta O
onyeisiala O
buharị B-PER
na O
nsonye O
mkparịtaụka O
nisiokwu O
gịnị O
ọzọ O
banyere O
azụmahịa O
mbaụwa O
. O

ihe O
emereme O
ụbọchị O
atọ O
ahụ O
bụ O
nke O
ndị O
nchịkọba O
ụlọ O
alakụba O
abụọ O
gaahazi O
king O
salman B-PER
bin I-PER
abdulaziz I-PER
nke O
saudi B-LOC
arabia I-LOC
ma O
crown B-PER
prince I-PER
mohammed I-PER
bin I-PER
salman I-PER
bin I-PER
abdulaziz I-PER
dịka O
onyeisi O
oche O
osote O
premier O
onyeisi O
nke O
ụlọ B-ORG
nke I-ORG
akụnaụba I-ORG
na I-ORG
ihe I-ORG
banyere I-ORG
mmepe I-ORG
na I-ORG
pif I-ORG
. O

ihe O
emereme O
ahụ O
gbadoro O
ụkwụ O
iji O
nchekwa O
nwee O
ohere O
otuto O
nwee O
nnwogharị O
ma O
nsogbu O
nka O
na O
ụzụ O
na O
lebanye O
anya O
na O
nsogbu O
mba O
ụwa O
. O

ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
anọ O
site O
nala O
ruru O
iri O
iteghete O
bụ O
ndị O
atụrụ O
anya O
gaesonye O
nọgbakọ O
nke O
fii O
2019 O
nke O
aga O
enwekwa O
ihe O
ọzụzụ O
iri O
na O
abụọ O
na O
isiokwu O
dị O
iche O
iche O
ndị O
gunyere O
obodo O
mepere O
emepe O
ike O
ahụike O
ihe O
nchọta O
njegharị O
nri O
njem O
egwuregwu O
azụmahịa O
na O
ụmụ O
ntorobịa O
. O

buharị B-PER
bụ O
onye O
nke O
gọvanọ O
babagana B-PER
zulum I-PER
nke O
steeti O
borno O
govanọ O
abubakar B-PER
bagudu I-PER
nke O
steeti O
kebbi O
na O
gọvanọ O
aminu O
bello O
masari O
nke O
steeti B-LOC
katsina I-LOC
gaesonyere O
ya O
nọgbakọ O
ahụ O
. O

ọzọkwa O
, O
ndị O
ga O
esonyekwa O
ya O
bụ O
mịnịsta O
nke O
steeti O
, O
ihe O
banyere O
mba O
ofesi O
, O
zubairu B-PER
dada I-PER
, O
mịnịsta O
nke O
ụlọ O
mmepụta O
, O
azụmahịa O
na O
nchekwa O
, O
niyi B-PER
adebayo I-PER
, O
mịnịsta O
nke O
steeti O
, O
petroleum O
resources O
, O
timipre B-PER
sylva I-PER
, O
minister O
of O
communications O
, O
ibrahim B-PER
pantami I-PER
, O
the O
national O
security O
adviser O
, O
major O
general O
babagana B-PER
monguno I-PER
retd O
, O
daịretọ O
jenaral O
, O
ndị O
amamụihe O
nke O
ala O
' O
national B-ORG
intelligence I-ORG
agency I-ORG
' O
, O
ambasadọ O
ahmed O
rufa'i O
abubakar O
, O
na O
manejin O
daịretọ O
nke O
òtù O
, O
nigerian O
national O
petroleum O
corporation O
nnpc O
, O
mele O
kolo O
kyari O
. O
ahmed B-PER
rufa'i I-PER
abubakar I-PER
ekwa O
ya O
bụ O
mịnịsta O
nke O
steeti O
, O
ihe O
banyere O
mba O
ofesi O
, O
zubairu O
dada O
, O
mịnịsta O
nke O
ụlọ O
mmepụta O
, O
azụmahịa O
na O
nchekwa O
, O
niyi O
adebayo O
, O
mịnịsta O
nke O
steeti O
, O
petroleum O
resources O
, O
timipre O
sylva O
, O
minister O
of O
communications O
, O
ibrahim O
pantami O
, O
the O
national O
security O
adviser O
, O
major O
general O
babagana O
monguno O
retd O
, O
daịretọ O
jenaral O
, O
ndị O
amamụihe O
nke O
ala O
'national O
intelligence O
agency' O
, O
ambasadọ O
ahmed O
rufa'i O
abubakar O
, O
na O
manejin O
daịretọ O
nke O
òtù O
, O
nigerian B-ORG
national I-ORG
petroleum I-ORG
corporation I-ORG
nnpc B-ORG
, O
mele B-PER
kolo I-PER
kyari I-PER
. O

ọ O
bụrụ O
na O
emesịa O
ọgbakọ O
ahụ O
na O
riyadh B-PER
buhari B-PER
gaeje O
makkah B-LOC
nke O
ndị O
nnọkete O
ya O
gaesonyere O
ya O
iji O
merube O
emume O
umrah B-PER
pilgrimage O
nke O
ọpekata O
mpe O
tupu O
ọ O
laghachi O
abuja B-LOC
. O

dịka O
onyeisi O
buharị B-PER
sonyeere O
pdp O
site O
naka O
sonala B-PER
olumhense I-PER
. O

nke O
bụ O
ezikokwu O
bụ O
na O
site O
na O
ndị O
nlekọta O
nke O
buharị B-PER
họpụtara O
ọ O
chinyiela O
aka O
elu O
. O

ihe O
nzobe O
ọbụla O
nke O
ibu O
agha O
megide O
mpụ O
ma O
ọbụ O
ịrụpụta O
ihe O
ọbụla O
ya O
. O

nhọpụta O
abụrụla O
ihe O
ịma O
aka O
nihu O
nye O
olileanya O
. O

sonala B-PER
olumhense I-PER
rụkọrọ O
ọrụ O
. O

netiti O
1980 O
emetere O
m O
enyi O
otu O
onye O
agha O
ukwu O
ndi O
naịjirịa O
amaara O
dịka O
akpa O
ojii O
. O
N'etiti B-DATE
1980 I-DATE
emetere O
m O
enyi O
otu O
onye O
agha O
ukwu O
ndi O
naịjirịa O
amaara O
dịka O
akpa O
ojii O
. O

ezigbo O
aha O
ya O
bụ O
benjamin B-PER
adekunle I-PER
nwoke O
pere O
mpe O
onye O
nke O
nwere O
ugwu O
maka O
igbu O
ọtụtụ O
mmadụ O
n'oge B-DATE
agha I-DATE

akụkọ O
kọrọ O
etu O
o O
si O
emebi O
ma O
kposaa O
nhazi O
ndị O
agha O
naebuso O
ha O
agha O
ma O
nwoke O
ndị O
ka O
ya O
nahụ O
ibu O
ka O
ọ O
naemekwa O
ka O
ha O
nọrọ O
nihe O
mgbu O
ma O
kwaa O
ákwá O
. O

oge O
anyị O
hụrụ O
abụ O
m O
onye O
ngụgharị O
nke O
akwụkwọ O
ozi O
nke O
izu O
ụlọọrụ O
anyị O
dịkwa O
na O
surulere B-LOC
ebe O
o O
bi O
. O

site O
nagbamume O
ihe O
ọṅụṅụ O
nke O
ọ O
naebute O
ọ O
kparịtara O
ụka O
maka O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
ma O
akwụkwọ O
nụlọ O
ya O
ọtụtụ O
awa O
. O

akwụkwọ O
. O

o O
juru O
m O
anya O
etu O
nwoke O
siri O
hụ O
akwụkwọ O
nanya O
. O

ọ O
nwere O
nnukwu O
ọba O
akwụkwọ O
abụọ O
ị O
gaewere O
nke O
ọbụla O
ị O
chọrọ O
. O

notu O
mgbado O
ụkwụ O
ị O
gaebinye O
aka O
maka O
ya O
ma O
weghachi O
ya O
tupu O
izuụka B-DATE
abụọ I-DATE
gachara I-DATE
. O

nezie O
etu O
o O
siri O
hụta O
ya O
ọ O
bụrụ O
na O
ị O
gụọ O
ndị O
ahụ O
ị O
kwesiri O
inweta O
ihe O
ọṅụṅụ O
ndị O
ahụ O
iji O
nye O
aka O
ịza O
ajụjụ O
na O
ịghọta O
ebumobi O
dị O
na O
ya O
. O

nke O
ahụ O
bụụrụ O
m O
ụlọakwụkwọ O
ọhụrụ O
na O
onye O
agha O
amaara O
maka O
imenye O
mmadụ O
bụ O
onye O
naewuli O
onwe O
ya O
nọgụgụ O
isi O
na O
omenala O
. O

black B-ORG
scorpion I-ORG
nwere O
nkwuwa O
okwu O
dị O
omimi O
. O

kama O
ọ O
bụ O
nghọta O
ya O
naagbagwoju O
m O
anya O
oge O
niile O
. O

ụdị O
ihe O
ụba O
ahụ O
bụ O
nke O
aga O
enweta O
site O
nọzụzụ O
na O
njem O
nezie O
mana O
ọ O
dị O
nakwụkwọala O
ndị O
akọnauche O
ndị O
ọzọna O
ha O
nwekarịrị O
nike O
. O

nkea O
nwere O
ike O
bụrụ O
usoro O
ọrụ O
ugbo O
dị O
nuche O
ọgụụ O
naemenwo O
onye O
ahụ O
noge O
niile O
nụzọ O
mmadụ O
ndị O
ọzọ O
agaghị O
ahụ O
. O

nkea O
bụ O
ihe O
bịara O
m O
nuche O
n'izuụka B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
mgbe O
m O
gụrụ O
aha O
ndị O
nlekọta O
nke O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buahrị I-PER
họpụtara O
ma O
zigara O
ndị O
omebeiwu O
. O

amaghị O
m O
ụbọchị O
ikpeazụ O
buharị B-PER
gụrụrịị O
akwụkwọ O
ma O
ọbụ O
akwụkwọ O
mgbasa O
ozi O
ma O
ọbụ O
akwụkwọ O
ngosi O
ma O
ọbụkwarị O
ma O
ọ O
gụọla O
akwụkwọ O
ọbụla O
kamgbe O
ma O
ọbụ O
akwụkwọ O
mgbasa O
ozi O
ma O
ọbụ O
akwụkwọ O
ngosi O
. O

inye O
mkpesa O
nzuzo O
banyere O
ahụike O
ya O
amaghị O
m O
ụbọchị O
ikpeazụ O
bụharị B-PER
nụrụ O
ihe O
ọbụla O
. O

ọ O
bụghị O
ịnụ O
ihe O
ndị O
mmadụ O
naekwu O
nokporoụzọ O
nigwe O
redio O
ma O
ọbụ O
nonyoonyo O
mana O
nịhụ O
ihe O
nkịtị O
nke O
mmadụ O
ikuku O
ụda O
ibanye O
mmadụ O
nime O
ntị O
. O

dịka O
nkọwaputa O
nke O
ụda O
. O

maka O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
bụharị B-PER
pụrụ O
ịgụ O
ma O
ọbụ O
nụ O
ma O
ọbụ O
ha O
abụọ O
enwere O
ihe O
nkebi O
netiti O
ike O
ahụ O
ya O
na O
nghọta O
ya O
na O
nchepụta O
uche O
ya O
. O

dịka O
etu O
esiri O
nwee O
nkebi O
netiti O
okwu O
ya O
na O
omume O
ya O
kamgbe B-DATE
afọ I-DATE
anọ I-DATE
. O

were O
nhọpụta O
nke O
ndị O
nlekọta O
ugbua O
mee O
ọmụmatụ O
. O

ndepụta O
ahụ O
gunyere O
aha O
ọtụtụ O
ndị O
naịjirịa O
amaghị O
ọtụtụ O
bụ O
ndị O
amaara O
nke O
ọma O
naanị O
olenaole O
bụ O
ndị O
akọwara O
dịka O
ndị O
maara O
ihe O
ekwe O
naakụ O
. O

ma O
imirikiti O
dịka O
ọ O
dị O
nakụkọ O
nwere O
ngosi O
jupụtara O
na O
ndị O
ohi O
ndị O
ohi O
nhọpụta O
mbinyeaka O
mịnịsta O
ndị O
emeghị O
nke O
ọma O
na O
gọvanọ O
ndị O
chịburu O
emeghị O
nke O
ọma O
ndị O
ohe O
steeti O
ndị O
ohi O
etiti O
na O
ndị O
ohi O
steeti O
na O
etiti O
kwụtịa O
. O

ee O
buharị B-PER
ahụ O
nke O
ṅụrụ O
iyi O
ikpochapụ O
mpụ O
họpụtara O
ma O
ọbụ O
họpụtarịrị O
ha O
. O

buharị B-PER
ahụ O
onye O
nke O
kwuru O
na O
ọtụtụ O
nime O
ha O
emeghị O
nke O
ọma O
nagba O
nke O
mbụ O
nihi O
na O
ha O
bụụrụ O
ya O
ndị O
ọbịa O
mgbe O
ọ O
họpụtara O
ha O
onye O
nke O
o O
were O
ọnwa B-DATE
ise I-DATE
inweta O
mịnịsta O
ndị O
ọhụrụ O
họpụtagharịrị O
ha O
. O

nkea O
mere O
m O
ji O
kwuo O
n O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
ọkara I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
sị O
ọchịchị O
buharị B-PER
abụrụla O
ihe O
ọchị O
na O
ike O
ime O
ihe O
dị O
mma O
na O
naịjirịa B-LOC
abụrụla O
okwu O
efu O
. O

nime O
ọtụtụ B-DATE
izuụka I-DATE
tupu O
o O
mee O
nhọpụta O
buharị B-PER
ahụ O
kwa O
nke O
ṅụrụla O
iyi O
ime O
ka O
ụwa O
mara O
na O
naịjirịa B-LOC
dị O
mma O
gwara O
ụwa O
na O
ọ O
gaahọpụta O
naanị O
ndị O
ọ O
maara O
. O

nke O
na O
onye O
guzoworo O
maka O
ọmụma O
nke O
naanị O
ezinaụlọ O
ya O
ekwesighị O
. O

ọ O
bụrụ O
na O
i O
riela O
uru O
ịbụ O
onye O
amaara O
maka O
ajọ O
ihe O
na O
mba O
ụwa O
gịnị O
mere O
iji O
ewere O
igweokwu O
naekwusa O
akụkọ O
dịka O
onye O
mmebi O
. O

nokpuru O
nlekọta O
buharị B-PER
mpụ O
esirila O
na O
ntakịrị O
ma O
bawanye O
. O

nokpuru O
buharị B-PER
otu B-ORG
all I-ORG
progressive I-ORG
congress I-ORG
pati O
apc O
abụrụla O
nke O
eji O
mpụ O
wee O
mara O
etorughị O
eru O
na O
ụfụ O
obi O
. O

ọ O
bụ O
otu O
patị O
ebe O
ndị O
nna O
ndọrọndọrọ O
naenwe O
steeti O
ma O
naeburu O
ego O
ndị O
mmadụ O
dịka O
bola B-PER
tinubu I-PER
nke O
lagos B-LOC
na O
adams B-PER
oshiomhole I-PER
nke O
edo O
gosipụtaworo O
. O

oshiomhole O
ahụ O
kwa O
nke O
bụ O
onyeisi O
oche O
ndị O
apc B-ORG
ugbua O
kọwara O
nkwenye O
nke O
otu O
paatị O
ahụ O
noge O
ọgbakọ O
nobodo O
benin B-LOC
nọnwa O
jenụwarị B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
enweghị O
naịjirịa B-LOC
ọbụla O
ma O
ọbụ O
ikpe O
ziri O
ezi O
naanị O
ndọrọndọrọ O
. O

ee O
ngwangwa O
ị O
banyere O
apc B-ORG
agbagharawo O
njọ O
gị O
niile O
ka O
ọ O
mara O
nọkwa O
. O

nokpuru O
buharị B-PER
buharị B-PER
akwụkwọ O
nkatọ O
nke O
ndị O
maara O
buharị O
naefu O
n'otu B-DATE
ntabianya I-DATE
dịka O
nokwu O
gọvanọ O
abụọ O
chiburulandị O
mịnịsta O
buuru O
ego O
steeti O
lagos B-LOC
na O
rivers O
. O

oshiomhole O
nonwe O
ya O
bụ O
nke O
akpụpụrụ O
ụlọikpe O
ma O
zaa O
ajụjụ O
ọnụ O
site O
naka O
ndị O
uweojii O
maka O
iri O
nnukwu O
ngarị O
nihi O
nhọpụta O
otu O
nke O
ime O
ụlọ O
. O

nokpuru O
buharị B-PER
aga O
ejide O
gọvanọ O
nonyoonyo O
ebe O
ọ O
naezunye O
akwụkwọ O
nde O
dọla O
nuwe O
mwụda O
ya O
dịka O
nokwu O
gọvanọ O
steeti O
kano B-LOC
abdullahi B-PER
ganduje I-PER
ma O
nwee O
ọṅụ O
nobi O
isi O
ike O
ya O
kama O
ịta O
ahụhụ O
iwe O
ma O
ọbụ O
nnyocha O
. O

ma O
ọ O
bụ O
ị O
bụrụ O
gọvanọ O
chịbururị O
dịka O
danjuma B-PER
goje I-PER
nke O
nweere O
onwe O
ya O
na O
nnwale O
ndị O
efcc B-ORG
site O
naka O
onyeisi O
ala O
. O

nihi O
na O
enwere O
naanị O
apc B-ORG
. O

nokpuru O
buhari B-PER
i O
kwesịghị O
itoru O
ma O
ọbụ O
nwee O
asambodo O
ziri O
ezi O
ọ O
bụrụ O
na O
ị O
chọrọ O
otu O
ị O
gaarụta O
otu O
ma O
ọbụ O
kọwaa O
nke O
oke O
ma O
ọbụ O
ahụhụ O
ataala O
nke O
gị O
. O

nokpuru O
buharị B-PER
ị O
kwesighị O
ịrụptụtali O
ihe O
ọbụla O
iji O
nweta O
nhọpụta O
dị O
ukwu O
ma O
ọbụ O
ịrụpụta O
ihe O
ọbụla O
ma O
ahọpụta O
gị O
. O

nokpuru O
buharị B-PER
ego O
ọbụla O
dị O
naka O
gị O
abụghị O
maka O
ọdịmma O
ndị O
ọhanaeze O
ma O
ọbụ O
ịrụpụta O
ihe O
ọbụla O
akwodobere O
. O

ego O
bụkwa O
nke O
agwọ O
ma O
ọbụ O
enwe O
gaeri O
. O

nọchịchị O
buhari B-PER
enweghị O
okwu O
mpụ O
nke O
ọchịchị O
a O
wepụtara O
nke O
nwerela O
onye O
ikpe O
mara O
. O

nleanya O
emeela O
ka O
o O
doo O
anya O
na O
ndị O
ọrụ O
otu O
buharị B-PER
ndị O
ana O
enyocha O
enyocha O
ma O
ọbụ O
ndị O
ana O
ekpe O
ikpe O
nwere O
ike O
bụrụ O
na O
aga O
ewezụga O
ikpe O
ha O
ma O
ọbụ O
elele O
nke O
m O
kpọrọ O
nollywood O
trials O
nke O
naaga O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
. O

rotimi B-PER
amaechi I-PER
mịnịsta O
ahọgharịrị O
wetara O
ihe O
nlele O
anya O
. O

amaara O
m O
ndị O
ọchịchị O
ndị O
bụụrụ O
oke O
ọgaranya O
notu O
ntabianya O
ma O
nkea O
bụ O
ego O
ha O
kwesiri O
iji O
rụọ O
okporoụzọ O
ma O
weta O
ihe O
ndị O
gaenyere O
ndụ O
ndị O
mmadụ O
aka O
ọ O
gwara O
otu O
ndị O
ụmụ O
ntorobịa O
ndi O
naịjirịa O
. O

mara O
na O
o O
kwuru O
kpọm O
kwem O
na O
ntabianya O
na O
ndị O
ijeri O
ọ O
bụghị O
ndị O
nde O
. O

ma O
mara O
na O
ha O
dị O
naanị O
ndị O
mịnịsta O
asaa O
nọkwa O
ahụ O
kamgbe O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọtụtụ O
nime O
naarụ O
ọrụ O
mana O
ọ O
bụ O
nkenke O
. O

kedụ O
otu O
nime O
ha O
bara O
ọgaranya O
ukwu O
, O
nke O
maazị O
aquila B-PER
ịkwụọtọ O
amaghị O
banyere O
ya O
. O

ka O
o O
kwukwara O
na O
amaechi B-PER
kwuru O
nke O
a O
ka O
awa O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
gasịrị O
mgbe O
buharị B-PER
kwere O
nkwa O
na O
apc B-ORG
gaadọpụta O
ndị O
naịjirịa O
mmadụ O
otu O
nde O
nolulu O
ụbịam O
nime O
afọ B-DATE
iri I-DATE
. O

nokwu O
gọvanọ O
chiburu O
kwuru O
. O

ndị O
ndọrọndọrọ O
anyị O
kwesiri O
ime O
ka O
o O
doo O
anya O
etu O
ha O
gaesi O
dọpụta O
ndị O
mmadụ O
nolulu O
ụbịam O
. O

nke O
bụ O
eziokwu O
bụ O
na O
site O
nebumnobi O
ndị O
nnlkọta O
nke O
british O
ọ O
wepụla O
ihe O
nzochi O
niile O
nke O
ibu O
agha O
megide O
mpụ O
ma O
ọbụ O
imepụta O
ihe O
ọbụla O
. O

nhọpụta O
ya O
bụ O
ịkwọ O
aka O
ma O
tiere O
ọkụkọ O
nyere O
olileanya O
ndị O
mmadụ O
. O

ọ O
bụrụ O
na O
anyị O
egbughị O
mpụ O
mpụ O
egbuo O
naịjirịa B-LOC
ka O
ọ O
naekwuburịị O
. O

ọ O
dị O
mma O
ọ O
meghị O
ma O
ọbụ O
chọọ O
ime O
ya O
ma O
ugbua O
ozuzo O
ahụ O
ebiela O
o O
doola O
anya O
ebe O
akụkọ O
ndi O
naịjirịa O
naaga O
. O

ugbua O
ha O
ewezụgala O
nke O
ahụ O
nụzọ O
ma O
nke O
fọdụrụ O
bụ O
ịrịọ O
ndị O
pdp B-ORG
mgbaghara O
nke O
a O
achọghịkwa O
ọgụgụ O
isi O
akwụkwọ O
. O

uf0b7 O
email O
protecteduf0b7 O
sonalaolumhense O
. O

iwu O
ikpe O
ndị O
dss O
ikpe O
maka O
mwakpo O
ụlọikpe O
site O
naka O
ndị B-ORG
omebeiwu I-ORG
naịjirịa I-ORG
. O

onye O
uweojii O
nzuzo O
ejeela O
nebe O
ahụ O
maka O
ịkpụrụgharị O
onye O
nka O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akụkọ O
omoyele O
sowore O
onye O
nke O
ana O
ekpe O
ikpe O
nke O
gọọmentị O
ndi O
naịjirịa O
binyere O
aka O
na O
ya O
. O

ndị O
omebeiwu O
ndi O
naịjirịa O
adịla O
njikere O
inyocha O
mwakpo O
nke O
awakporo O
ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
federal O
high O
court O
dị O
nabụja O
site O
naka O
ndị O
ngalaba O
state O
services O
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
. O

na O
ngosipụta O
dss O
nke O
maazị O
bichi B-PER
dss B-ORG
nke O
maazị O
bichi O
abụrụla O
ihe O
oke O
iyi O
egwu O
nyere O
ihe O
nlegara O
anya O
na O
uru O
nke O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

oge O
eruola O
ka O
maazị O
yusuf B-PER
bichi I-PER
ritue O
dịka O
onyeisi O
nke O
otu O
ahụ O
. O

anyị O
chọrọ O
ka O
o O
ritue O
ọsọọsọ O
dịka O
onyeisi O
nke O
dss B-ORG
. O

anyị O
chọkwara O
ka O
ndị O
dss B-ORG
rịọ O
mgbaghara O
nye O
ndị O
omebe O
iwu O
nihi O
mkparị O
nye O
iwu O
dị O
nsọ O
. O

nwa O
sade B-PER
adu I-PER
emezuola O
mgbanwe O
ya O
site O
na O
nwaanyị O
wee O
ghọrọ O
nwoke O
. O

daalụ O
maka O
ịnọ O
nakụkụ O
m O
n O
ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ndịa I-DATE
mụmma O
. O

daalụ O
maka O
ị O
sonyere O
m O
lụọ O
ọgụ O
iji O
mezu O
nwoke O
m O
bụ O
. O

nwa O
ọgụ O
egwu O
nke O
britishnaịjirịa O
sado B-PER
adu I-PER
izaak B-PER
emezuola O
mgbanwe O
ya O
site O
na O
nwaanyị O
ghọrọ O
nwoke O
ka O
itinyere O
ya O
amụ O
gara O
nke O
ọma O
. O

nozi O
mmetụta O
ya O
n O
ịnstagram B-ORG
nụbọchị O
tọọzụde O
izaak B-ORG
nke O
bụ O
naanị O
otu O
nwa O
nke O
ọgụ O
egwu O
mkpụrụobi O
site O
na O
mmekọrịta O
ya O
na O
onye O
mmepụta O
egwu O
rege O
bob B-PER
morgan I-PER
gosipụtara O
obi O
ekele O
ya O
nye O
adu B-PER
maka O
ịkwụdosi O
ya O
ike O
nazụ O
noge O
niile O
ahụ O
. O

o O
gosiri O
foto O
nke O
ya O
onwe O
ya O
naamakụ O
nne O
ya O
mgbe O
ọ O
lọtara O
ụlọ O
site O
nọgwụgwọ O
ya O
nụlọọgwụ O
. O

nakụkụ O
foto O
ahụ O
o O
dere O
ọ O
bụrịị O
ogologo O
oge O
ụzọ O
siri O
ike O
mana O
anyị O
mere O
ya O
anyị O
naalọta O
ụlọ O
. O

daalụ O
maka O
ịnọ O
nakụkụ O
m O
n O
ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ndịa I-DATE
mụmma O
. O

daalụ O
maka O
ị O
sonyere O
m O
lụọ O
ọgụ O
iji O
mezu O
nwoke O
m O
bụ O
. O

daalụ O
maka O
agbamume O
gị O
mgbe O
ihe O
siri O
ike O
maka O
ịhụnaanya O
ị O
gosiri O
m O
obi O
dịkarịsịrị O
ọcha O
ahụrụ O
m O
nanya O
nke O
ukwu O
. O

nafọ O
2016 B-DATE
izaak B-PER
pụtara O
dịka O
nwoke O
ghọọrọ O
nwaanyị O
nke O
danyere O
nụbọchị O
nke O
mpụta O
mba O
niile O
. O

kpọpee O
akpa O
nwa O
gị O
ka O
onyeisi O
ala O
gwara O
ụmụnwaanyị O
. O

o O
kwuru O
na O
oke O
ịmụ O
nwa O
gaeweta O
nnukwu O
ọganịihu O
. O

john B-PER
magufuli I-PER
onyeisi O
ala O
nke O
mba O
tanzania O
akpọkuola O
ụmụ O
nwaanyị O
ka O
ha O
kpọghepụ O
akpa O
nwa O
ha O
ma O
mụọ O
ọtụtụ O
ụmụ O
ka O
mba O
ahụ O
wee O
nwee O
ike O
irite O
nnukwu O
ego O
ana O
enye O
mba O
ọbụla O
. O

magufuli B-LOC
nke O
kwupụtara O
naịjirịa B-LOC
na O
china B-LOC
dịka O
ọmụmatụ O
sịrị O
mgbe O
i O
nwere O
nnukwu O
ọnụnụọgụ O
ị O
gaewuli O
akụnaụba O
gị O
. O

ọ O
bụ O
ya O
mere O
akụnaụba O
nke O
mba O
china B-LOC
jiri O
dị O
elu O
. O

a O
matara O
m O
na O
ndị O
ahụ O
ịkpọsị O
akpa O
nwa O
naamasị O
gaekpesa O
maka O
ekwumekwu O
m O
mepee O
akpa O
nwa O
gị O
ka O
ha O
kpọchie O
nke O
ha O
. O

aljazeera B-ORG
kpesara O
na O
kamgbe O
o O
weere O
ọkwa O
ọchịchị O
nafọ O
2015 B-DATE
magufuli B-LOC
agbapeela O
mkpọsa O
mwube O
ụlọ O
mmepụta O
industrialization O
campaign O
nke O
nyerela O
aka O
wulie O
akụnaụba O
nke O
naenye O
opekata O
mpe O
pasentị O
isii O
rue O
asaa O
nafọ O
ọbụla O
nafọ O
nso O
nso O
a O
. O

o O
kwuru O
na O
oke O
ịmụ O
nwa O
gaeweta O
nnukwu O
ọganịihu O
. O

oke O
ụlọahịa O
bụ O
nke O
gaenweta O
mwakpo O
site O
negwu O
akpọmasị O
ka O
onye O
nkọwa O
kwuru O
. O

imirikitimba O
ahụla O
mwakpo O
nke O
ụlọahịa O
ha O
na O
naịjirịa B-LOC
na O
dakwasị O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG
tinyere O
ụlọ O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG
. O

onye O
nkọwa O
na O
mergence O
investment O
managers O
na O
cape B-LOC
town I-LOC
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
nolwandle B-LOC
mthombeni I-LOC
ekwuola O
na O
ndị O
ọzụ O
ahịa O
oke O
ụlọahịa O
gaenweta O
oke O
mwakpo O
site O
na O
mwakpo O
nke O
ana O
eme O
azụmahịa O
ọdịda O
anyanwụ O
afịrịka O
nye O
mba O
dị O
iche O
iche O
dị O
na O
kọntinentị O
. O

imirikitimba O
ahụla O
mwakpo O
nke O
ụlọahịa O
ha O
na O
naịjirịa B-LOC
na O
dakwasị O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG
tinyere O
ụlọ O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG
. O

ọ O
gwara O
bloomberg B-ORG
nke I-ORG
ọdịda I-ORG
anyanwụ I-ORG
afịrịka I-ORG
na O
site O
na O
mmalite O
ihe O
nke O
ọ O
hụrụla O
ọ O
gaadakwasi O
oke O
ụlọ O
azụmaahịa O
nihi O
o O
gafeela O
ọghọm O
ma O
tinyere O
ego O
ịrụkwa O
na O
iweghachi O
ihe O
mmebi O
. O

ndị O
ndu O
nke O
congo B-LOC
dr O
rwanda B-LOC
zambia B-LOC
naịjirịa B-LOC
na O
olenaole O
ndị O
ọzọ O
ekwenyeghị O
sonye O
na O
ọgbakọ O
nke O
akụnaụba O
nke O
mba O
ụwa O
world O
economic O
forum O
summit O
nke O
emere O
na O
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
. O

gọọmentị O
nke O
naịjirịa B-ORG
gọọmentị I-ORG
nke O
ọdịda O
afịrịka O
ka O
ha O
kwụọ O
ụgwọ O
itiaka O
nobi O
maka O
mmebi O
ha O
mere O
nazụmaahịa O
nke O
ala O
naịjirịa O
. O

ihe O
ụlọahịa O
karịrị O
iri O
ise O
nke O
mba O
ndị O
ọzọ O
nke O
afịrịka O
gunyere O
naịjirịa B-LOC
bụ O
nke O
awakporo O
ma O
zuo O
ohi O
site O
naka O
ndị O
ọdịda O
anyanwụ O
afịrịka O
nihi O
ibu O
agha O
nke O
malitere O
n'ụbọchị B-DATE
ụka I-DATE

egbuola O
ọtụtụ O
ndị O
naịjirịa O
tutu O
mwakpo O
ndị O
ahụ O
malite O
. O

mba O
nọ O
nọrịa O
na O
emume O
nzuzo O
ya O
ahụ O
adịghị O
site O
naka O
erasmus B-PER
ikhide I-PER
. O

kedụ O
ụzọ O
kasị O
mma O
isi O
kọwa O
emume O
nke O
nzuzo O
maọbụ O
ọrụ O
ya O
naeyija O
mba O
iwu O
ala O
na O
ndị O
omebe O
iwu O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
ụzọ O
omee O
ya O
dị O
mma O
. O

ọkpụkpọ O
oku O
nke O
ndị O
mmadụ O
ka O
ngalaba O
nke O
ndị O
ọrụ O
steeti O
bụrụ O
nke O
ewepụrụ O
site O
nemume O
nke O
ndị O
omebe O
iwu O
na O
ụzọ O
ozi O
site O
nukwu O
rue O
na O
nta O
kụzigharịa O
kegharịa O
ha O
notu O
ndị O
osote O
ndị O
agha O
dịka O
ndị O
uwe O
ojii O
nke O
naịjirịa B-LOC
enweghị O
ike O
ịgwọ O
ọnya O
nke O
mba O
a O
site O
nara O
na O
mmekpa O
ahụ O
nke O
ndị O
ozi O
nzuzo O
weterela O
nye O
steeti O
darala O
ada O
bụ O
naịjirịa O
. O

kedụ O
ụzọ O
kasị O
mma O
isi O
kọwa O
emume O
nke O
nzuzo O
maọbụ O
ọrụ O
ya O
naeyija O
mba O
iwu O
ala O
na O
ndị O
omebe O
iwu O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
ụzọ O
omee O
ya O
dị O
mma O
. O

onye O
nke O
chọrọ O
uwe O
nchekwa O
nke O
ọgbara O
ọhụrụ O
ụzọ O
ọpụrụ O
iche O
nke O
mkpokọta O
ọgụgụ O
isi O
ma O
amaghị O
ihe O
ọbụla O
banyere O
ụzọ O
ọgbara O
ọhụrụ O
iji O
nweta O
eziokwu O
na O
enweghị O
otu O
ọmụma O
etu O
esi O
egbochi O
ihe O
naeyi O
mba O
egwu O
. O

ndị O
dss B-ORG
kwesiri O
nkwocha O
nke O
ime O
ụlọ O
ma O
bụrụ O
nke O
ekwesiri O
ka O
e O
mee O
ọsọọsọ O
. O

mmadụ O
dịka O
peter B-PER
afunanya I-PER
onye O
nkwuchite O
ọnụ O
kwesiri O
ka O
atụpụ O
nezi O
maka O
mmechu O
ihu O
nke O
otu O
agbụrụ O
nke O
amaghị O
ihe O
ọbụla O
banyere O
nchịkọta O
ọgụgụ O
isi O
naanị O
ipiogharị O
dịka O
nkịta O
alụsoro O
ọgụ O
nye O
onyeisi O
ala O
. O

ajụjụ O
siri O
ike O
ana O
ajụ O
bụ O
ihe O
mere O
gọọmentị O
ọjọọ O
a O
ji O
mkpesa O
ọgụgụisi O
asị O
esogide O
ndị O
ana O
achị O
mgbe O
ezigbo O
onye O
iro O
nke O
steeti O
bụ O
otu O
gọọmentị O
ọṅụ O
ọbara O
ahụ O
. O

arụọla O
m O
ọrụ O
noge O
gara O
aga O
izukiri O
ndị O
dss B-ORG
na O
ndị O
nkwado O
ya O
na O
aha O
nchekwa O
enyere O
ha O
bụ O
nchekwa O
mba O
bụ O
ihe O
efu O
. O

ezigbo O
aha O
ya O
bụ O
nchekwa O
ọgbara O
nke O
e O
kpuchiri O
dịka O
nchekwa O
mba O
iji O
zu O
ndị O
mmadụ O
ohi O
na O
ime O
ka O
ndị O
mmaụ O
amaghị O
iwu O
ma O
nọnya O
. O

agaghị O
ndị O
mmadụ O
iwu O
site O
naka O
ndị O
otu O
ozi O
nzuzo O
nke O
adịghị O
edebe O
iwu O
nke O
adịghị O
iche O
netiti O
boko B-ORG
haram I-ORG
na O
ndị O
mgbanwe O
mmekọrịta O
nke O
obodo O
. O

na O
mwute O
peter B-PER
afunanya I-PER
bụ O
onye O
mmetọ O
aha O
nke O
dss B-ORG
site O
na O
nchekwa O
iberibe O
ya O
na O
nnukwu O
asị O
nke O
o O
tinyeworo O
nihe O
ngosi O
onyoonyoo O
dị O
iche O
nke O
gosipụtara O
mmetọ O
nyere O
ụlọ O
ọgbakọ O
nke O
ikpe O
na O
ụlọikpe B-ORG
dị I-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
dị O
n O
abụja B-LOC
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
dss B-ORG
site O
na O
nchekwa O
iberibe O
ya O
na O
nnukwu O
asị O
nke O
o O
tinyeworo O
nihe O
ngosi O
onyoonyoo O
dị O
iche O
nke O
gosipụtara O
mmetọ O
nyere O
ụlọ O
ọgbakọ O
nke O
ikpe O
na O
ụlọikpe O
dị O
elu O
nke O
etiti O
dị O
n O
abụja O
nụbọchị O
fụraịde O
site O
naka O
ndị O
dss O
. O

afunanya O
apụghị O
izo O
eziokwu O
na O
ikwe O
ọnụ O
ego O
nke O
onye O
ogbu O
mmadụ O
dị O
iche O
na O
nzobe O
ihe O
ngosi O
nke O
media O
. O

o O
nweghị O
ike O
ikwu O
ihe O
kpatara O
ndị O
dss B-ORG
jiri O
nwụchigharị O
omoyele B-PER
sowore I-PER
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
a O
tọghepụrụ O
ya O
. O

dịka O
enyi O
nnụnụ O
ọ O
bụ O
afunanya B-PER
liri O
isi O
ya O
na O
nke O
dss B-ORG
naja O
nekwughị O
okwu O
ọbụla O
banyere O
onye O
nta O
akụkọ O
na O
ome O
nke O
ikike O
mmadụ O
ahụ O
anwụụrụ O
n'bizarre B-LOC
nụzọ O
ọjọọ O
. O

afunanya B-PER
kwuru O
ọkara O
eziokwu O
nejemozi O
nzuzo O
maka O
njepụ O
ihere O
na O
akpọghị O
aha O
onyeisi O
dịka O
ngosipụta O
ihere O
nke O
ike O
dị O
okpokoro O
netiti O
ndị O
ọhanaeze O
enweghị O
nchekwa O
. O

kedụ O
uru O
nke O
ndapụ O
mwuli O
agbụrụ O
na O
mwuli O
ihuabụọ O
nke O
ozi O
nzuzo O
bara O
nke O
na O
enweghị O
ike O
ime O
nchọpụta O
ọtụtụ O
ajọ O
otu O
dịka O
boko O
haram O
na O
ndị O
ọchị O
ehi O
fulani O
kamgbe O
tutu O
ha O
emenye O
obodo O
a O
egwu O
nahụ O
. O

kedụ O
ihe O
bụ O
ọrụ O
ndị O
dss B-ORG
mgbe O
ndị O
otu O
nzuzo O
naegbu O
onwe O
ha O
ma O
na O
ebute O
aghara O
na O
mba O
a O
kwa B-DATE
ụbọchị I-DATE
. O

gịnị O
mere O
dss B-ORG
ji O
lelie O
ụlọ O
omebe O
iwu O
na O
iwu O
anya O
ma O
ewepụ O
mwehie O
ọgụgụisi O
nhazi O
na O
mwehie O
ihe O
nusoro O
kwesiri O
. O

oge O
eruola O
mgbe O
ndị O
ụlọ B-ORG
omebe I-ORG
ga O
elebanye O
anya O
niwu O
nke O
wubere O
dss B-ORG
maka O
inwe O
obi O
aṅụrị O
imegide O
ụmụ O
afọ O
naịjirịa O
. O

ndị O
dss B-ORG
kwesiri O
ka O
enwogharịa O
ha O
maọbụ O
wepụ O
ya O
kpamkpam O
na O
dọpụta O
ya O
nịbụ O
obere O
ngalaba O
nokpuru O
onyeisi O
ala O
nọ O
nọchịchị O
maọbụ O
mmadụ O
ndị O
ji O
ike O
nọ O
nọkwa O
dị O
iche O
iche O
. O

ma O
ewepụ O
ya O
ụmụ O
afọ O
naịjirịa O
gaeteta O
ụra O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
ma O
nụ O
na O
ekperima O
ahụ O
ewubela O
ụlọikpe O
nke O
aka O
ya O
ebe O
ha O
dss B-ORG
gaanọ O
mebige O
ndị O
naịjirịa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
mmepe O
obodo O
. O

ọwaozi O
email O
ọwaozi O
email O
echekwabara O
. O

soro O
m O
na O
ọwaozi O
twita O
ikhideerasmus1 O
. O

simi B-LOC
na O
victor B-PER
uwaifo I-PER
ezigbo O
akụkọ O
nke O
joromi B-PER
. O

simi O
bụ O
onye O
nke O
ekpere O
nụlọikpe O
nego O
dị O
naịra O
nde O
iri O
ise O
maka O
mmebi O
site O
niji O
okwu O
joromi B-PER
negwu O
ya O
ma O
dịka O
aha O
otu O
nime O
egwu O
ya O
. O

joromi B-PER
bụ O
aha O
egwu O
mbụ O
nke O
uwaifo B-PER
nyere O
egwu O
ya O
gara O
mba O
ụwa O
nafọ O
1979 B-DATE
. O

sowore O
mwakpo O
nke O
ụlọikpe B-ORG
mpụtara O
nke O
ọdịda O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

anyị O
ahụla O
ihe O
ngosi O
ndịa O
ka O
ha O
naarịbata O
nọnọdụ O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọ O
bụghị O
ọnwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ma O
naenye O
anyị O
mmasị O
dị O
elu O
. O

ọ O
pụtala O
ihe O
kpọmkwem O
. O

omoyele B-PER
sowore I-PER
. O

bbc B-ORG
. O

onyeisi O
mba O
nke O
africa B-ORG
democratic I-ORG
congress I-ORG
ralph B-PER
nwosu I-PER
akatọọla O
mkpụrụ O
nke O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akụkọ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ma O
kọwaa O
ya O
dịka O
mpụtara O
nke O
ọdịda O
ọchịchị O
nke O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
. O

ngalaba B-ORG
nke I-ORG
ọrụ I-ORG
steeti I-ORG
anwụchigharịala O
sowore O
n O
ụlọikpe O
nke O
ọkaiwu O
ijeọma O
ojukwu O
nụbọchị O
fụraịde O
gara O
aga O
n O
ụlọikpe B-ORG
dị I-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
n O
ụlọikpe O
dị O
elu O
nke O
etiti O
nabuja O
ka O
n'ihe O
erughị O
awa O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
. O
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
harịala O
sowore O
n O
ụlọikpe O
nke O
ọkaiwu O
ijeọma O
ojukwu O
nụbọchị O
fụraịde O
gara O
aga O
n O
ụlọikpe O
dị O
elu O
nke O
etiti O
nabuja O
ka O
n'ihe O
erughị O
awa O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
. O

omume O
a O
abụrụla O
nke O
butere O
nkatọ O
site O
notu O
ime O
obodo O
na O
nke O
mba O
ofesi O
mana O
gọọmentị O
nke O
ndị O
naịjirịa O
sịrị O
na O
o O
metụtaghị O
ya O
. O

site O
najụjụ O
ọnụ O
nke O
punch B-ORG
nwosu B-PER
kwuru O
ihe O
mere O
nụlọikpe O
bụ O
ezigbo O
mpụtara O
ọdịda O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
ọ O
bụkwa O
ezigbo O
okwu O
nke O
ileanya O
nihu O
ma O
bụrụkwa O
ileanya O
nihu O
nke O
onyeisi O
ana O
enyo O
enyo O
. O

ha O
ahụla O
ihe O
ngosi O
naarịbakwute O
anyị O
kamgbe O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọ O
bụghịdị O
n O
ọnwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ma O
naenye O
anyị O
mmasị O
dị O
ukwu O
. O

ọ O
pụtala O
nuju O
ya O
. O

mgbe O
ọchịchị O
aka O
ike O
malitere O
aga O
enwe O
ọtụtụ O
ụzọ O
aghụghọ O
iji O
duzie O
ndị O
mmadụ O
mana O
mgbe O
ha O
gaapụta O
ihe O
nke O
ọma O
nsogbu O
apụta O
. O

nokwu O
ya O
nụbọchị O
tuuzude B-DATE
banky O
w O
kọwara O
naịjirịa O
dịka O
obodo O
naenwe O
mpako O
nịta O
ndị O
aka O
ha O
dị O
ọcha O
ahụhụ O
. O

o O
kwuru O
obi O
bụ O
m O
naanị O
ekele O
etu O
ụlọ O
ikpe O
anyị O
siri O
mee O
ihe O
kwesiri O
site O
nịtọghapụ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
. O

naịjirịa B-LOC
nwere O
ụzọ O
esi O
ata O
ndị O
aka O
ha O
dị O
ọcha O
ahụhụ O
ma O
laa O
ikike O
ebumnobi O
na O
olileanya O
nke O
ndị O
mmadụ O
niyi O
. O

oge O
ọbụla O
ndị O
ndu O
anyị O
mere O
ajọ O
ihe O
ma O
lafere O
ibe O
mkpụrụobi O
anyị O
naagabiga O
. O

anyị O
nazanọ O
enweghị O
enyemaka O
olileanya O
naefu O
anyị O
naanabata O
na O
ọ O
bụ O
etua O
ka O
ihe O
dị O
namaghị O
ama O
ma O
ọ O
dịghị O
ihe O
anyị O
pụrụ O
ikwu O
ma O
ọbụ O
mee O
iji O
gbanwee O
ya O
. O

i O
kwesighị O
ịbụ O
onye O
so O
eme O
nhọpụta O
maọbụ O
onye O
wepụtara O
onwe O
ya O
maka O
sowore B-PER
iji O
hụ O
na O
ihe O
bụ O
ịkpọtọ O
ikike O
nke O
mmadụ O
na O
ikpe O
ezighị O
ezi O
. O

ikike O
ikwu O
okwu O
na O
ikike O
njegharị O
iwe O
bụ O
ezigbo O
ikike O
nke O
nwa O
afọ O
naịjirịa O
ọbụla O
. O

ka O
chukwu O
gọzie O
ndị O
niile O
nọ O
nụlọ O
omebe O
iwu O
anyị O
ndị O
nọ O
nụzọ O
aka O
nri O
nke O
akụkọ O
site O
nime O
ihe O
dị O
mma O
. O

ka O
chukwu O
gbaa O
ume O
kasie O
obi O
ma O
gọzie O
sowore B-PER
nwunye O
ya O
na O
ezinaụlọ O
ya O
dịka O
ha O
naagabiga O
ụbọchị B-DATE
ọjọọ I-DATE
ndị I-DATE
a I-DATE
naanị O
na O
ha O
nwere O
amamikpe O
site O
nịgba O
mbọ O
ikwu O
okwu O
banyere O
ọdịnịihu O
nke O
naịjirịa B-LOC
. O

sowore O
bụ O
onye O
nrite O
anyị O
ọ O
bụghị O
ekperimaụmụakwụkwọ O
ondo O
. O

irinyemi O
kwuru O
na O
ntọala B-ORG
nke I-ORG
agụmaakwụkwọ I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
sowore I-ORG
nke O
nyerela O
ọtụtụ O
nne O
na O
nna O
aka O
izije O
ụmụ O
ha O
akwụkwọ O
akwụsịla O
kamgbe O
akpụụrụ O
ma O
jide O
ya O
site O
naka O
ndị O
dss B-ORG
. O

igwe O
akwụkwọ O
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC
ejeela O
njegharị O
iwe O
maka O
njide O
nke O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
mbipụta O
mkpesasahara O
omoyele B-PER
sowore I-PER
site O
naka O
ndị O
ngalaba O
ọrụ O
steeti O
. O

ụmụakwụkwọ O
nọkọrọtọ O
nke O
otu B-ORG
mba I-ORG
nke I-ORG
ụmụakwụkwọ I-ORG
kiribo I-ORG
kwuru O
na O
njide O
nke O
sowore B-PER
bụ O
nke O
ndị O
hụrụ O
ndị O
naịjirịa O
nanya O
gaakatọ O
. O

ndị O
ngagharị O
iwe O
ahụ O
gara O
rue O
obodo O
idepe B-LOC
nokpuru O
ọchịchị O
okitipupa B-PER
nke O
steeti O
ahụ O
naagụ O
egwu O
ịdịnootu O
ma O
naekwu O
ịtọghapụ O
sowore B-PER
nke O
nyerela O
ha O
agụmakwụkwọ O
nefu O
n'ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
rue I-DATE
ugbua I-DATE

dịka O
ụmụakwụkwọ O
kwuru O
nkwupụta O
sowore O
na O
olawale B-PER
bakare I-PER
dịka O
ndị O
nga O
nke O
akọnuche O
site O
naka O
amnesty B-ORG
ịntanashọnal I-ORG
egosila O
na O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
bụ O
nke O
mba O
ụwa O
maara O
dịka O
otu O
nime O
ndị O
afịrịka O
olenaole O
ama O
dịka O
ndị O
gbarala O
mbọ O
. O

onye O
nkwuchiteọnụ O
nke O
ụmụakwụkwọ O
naeme O
njegharị O
iwe O
samuel B-PER
irinyemi I-PER
gwara O
ndị O
mkpesasahara O
na O
ọtụtụ O
nime O
ha O
bụ O
ndị O
naerite O
uru O
agụmakwụkwọ O
efu O
nke O
sowore B-PER
bụ O
ndị O
njide O
ya O
na O
naemetụta O
. O

ọ O
kpọkuru O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ka O
o O
rubere O
iwu O
ụlọikpe O
isi O
site O
ninye O
ndị O
nchekwa O
iwu O
ịtọhapụ O
sowore B-PER
nye O
ezinaụlọ O
ya O
. O

irinyemi O
anyị O
bụ O
naanị O
olenaole O
nime O
imirikiti O
ụmụakwụkwọ O
naerite O
agwụmakwụkwọ O
efu O
site O
naka O
ntọala B-ORG
agụmakwụkwọ I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
omoyele I-ORG
sowore I-ORG
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC
. O

obi O
adịghị O
anyị O
mma O
na O
nwanne O
anyị O
nwoke O
na O
onye O
ukwu O
anyị O
naerite O
uru O
naka O
ya O
bụ O
nke O
anwụchịrị O
ma O
nọrọ O
naka O
ndị O
dss B-ORG
nokwu O
ebubo O
asị O
. O

sowore O
abụghị O
ekperima O
maka O
na O
anyị O
maara O
akụkọ O
ya O
nke O
ọma O
. O

ihe O
a O
bụ O
nwoke O
nke O
nyere O
ọtụtụ O
nime O
agụmakwụkwọ O
efu O
site O
nego O
nke O
aka O
ya O
ma O
mekwaa O
ka O
anyị O
gụkwaa O
akwụkwọ O
. O

ana O
m O
erite O
uru O
nihe O
onyinye O
a O
ihe B-DATE
rurula I-DATE
afọ I-DATE
ise I-DATE
ugbua O
. O

ya O
mere O
obi O
adịghị O
anyị O
mma O
maka O
njide O
nke O
eji O
ya O
agbanyeghị O
na O
ụlọikpe O
enyela O
ikike O
ka O
a O
tọhapụ O
ya O
. O

ọ O
bụrụ O
na O
ụlọikpe O
mee O
nkwuwa O
okwu O
banyere O
okwu O
ekwesiri O
irubere O
ya O
isi O
. O

ọ O
bụrụ O
na O
i O
nwere O
nsogbu O
maọbụ O
nwee O
nsogbu O
site O
na O
nkwuwa O
ihe O
ọzọ O
bụ O
ịrịọ O
nkwuwa O
okwu O
ahụ O
na O
abụghị O
ileli O
maọbụ O
ịda O
iwu O
nke O
ụlọikpe O
. O

ọ O
bụrụ O
na O
enye O
gị O
iwu O
nke O
ụlọikpe O
ma O
ị O
kpachapụ O
anya O
ghara O
ime O
ya O
nihi O
na O
ị O
bụ O
gọvanọ O
onyeisi O
ala O
maọbụ O
onye O
welitere O
isi O
ya O
bụ O
na O
ị O
naedebe O
ntọala O
jọrọ O
njọ O
. O

gọọmentị O
nke O
ndị O
naịjirịa O
ajụla O
ịtọhapụ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
nagbanyeghị O
iwu O
nke O
ndị O
ọkaikpe O
abụọ O
. O

sowore O
bụ O
onye O
nke O
anwụchịgharịrị O
n O
ụlọikpe B-ORG
dị I-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
na O
abuja B-LOC
site O
nọrụ O
ndị O
ngalaba O
nke O
ọrụ O
steeti O
nihe O
erughị O
awa O
iriabụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
ka O
ụbọchị O
otu O
narị O
na O
iriabụọ O
na O
ise O
eji O
ya O
gasịrị O
. O
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
rị O
n O
ụlọikpe O
dị O
elu O
nke O
etiti O
na O
abuja O
site O
nọrụ O
ndị O
ngalaba O
nke O
ọrụ O
steeti O
nihe O
erughị O
awa O
iriabụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
ka O
ụbọchị B-DATE
otu I-DATE
narị I-DATE
na I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
eji O
ya O
gasịrị O
. O

mwakpo O
nke O
ụlọikpe O
na O
ekweghị O
irube O
isi O
nye O
iwu O
ụlọikpe O
site O
nọchịchị O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER
abụrụla O
nke O
mba O
ụwa O
kọtọrọ O
. O

gọọmentị O
naebo O
ya O
ebubo O
ịkparị O
onyeisi O
ala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ma O
naatụ O
atụmatụ O
iwepụ O
ya O
nọchịchị O
ya O
. O

soyinka O
sowore O
nnọọ O
notu O
dịka O
onye O
oke O
ihe O
nrite O
kwujọrọ O
ọchịchị O
buhari O
dịka O
ndị O
naemegide O
onye O
akwadoghị O
ha O
. O

ọchịchị O
buhari B-PER
nọrọ O
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
mejue O
ire O
ntụkwasị O
obi O
nke O
asaa O
. O

ịda O
iwu O
na O
ibu O
ego O
megide O
sowore B-PER
. O

mkpesa O
pụrụ O
iche O
ihe O
mere O
ndị O
agha O
ji O
ada O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
. O

ụzọ O
ọrụ O
na O
njegharị O
nke O
afọ O
2018 B-DATE
ndị O
agha O
ọ O
naarụ O
ọrụ O
. O

ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap O
nafọ O
2018 B-DATE
nebe O
ha O
nọ O
nụbara O
dị O
pasentị O
iri O
asaa O
. O

ihe O
nkea O
pụtara O
bụ O
na O
nime O
ụlọ O
ndị O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
iswap B-ORG
achụpụla O
maọbụ O
mechie O
ọrụ O
ndị O
agha O
nụlọ O
agha O
dị O
iri O
na O
anọ O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

naanị O
mgbe O
ọnụọgụgụ O
dị O
etua O
nafọ O
2018 B-DATE
merela O
bụ O
nafọ O
2014 B-DATE
. O

ka O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
kwụsịrị I-DATE
e O
nweela O
pasentị O
iri O
ise O
mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafọ O
2016 B-DATE
na O
2017 B-DATE
ma O
nwee O
nke O
ọjọọ O
ya O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

ka O
ọ O
fọrọ O
ụbọchị B-DATE
olenaole I-DATE
ka O
eklipsi O
mee O
nafọ O
2018 B-DATE
mkpesa O
si O
nihu O
agha O
nke O
ugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
ndị O
naịjira O
wetara O
mkpali O
maka O
oke O
ụjọ O
dị O
nobodo O
dị O
iche O
iche O
gbara O
maiduguri B-LOC
steeti O
borno B-LOC
gburugburu O
. O

gọvanọ O
kashim B-PER
shettima I-PER
noge O
kpọrọ O
ọgbakọ O
mberede O
nke O
nchekwa O
iji O
nweta O
ozi O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
steeti O
ahụ O
. O

ndị O
isi O
ngalaba O
niile O
nụlọ O
gọọmentị O
maiduguri B-LOC
nọkọrọtọ O
ikike O
ọnọdụ O
ahụ O
siri O
ike O
ma O
bụrụkwa O
nke O
elebanyere O
anya O
. O

nezie O
ọnọdụ O
ahụ O
naakawanye O
njọ O
dịka O
ndi O
agha O
ndị O
naịjirịa O
bụ O
ndị O
ana O
egbu O
site O
naka O
ndị O
omekome O
ahụ O
islamic O
states O
west O
africa O
province O
iswap O
na O
boko B-ORG
haram I-ORG
naala O
azụ O
nkwado O
ma O
bụrụkwa O
ndị O
ngwọ O
ọgụ O
ahụ O
funarịrịla O
ọtụtụ O
oge O
. O

nime O
izuụka B-DATE
abụọ I-DATE
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
alaala O
azụ O
nkwado O
maọbụ O
bụrụ O
ndị O
emeriri O
emeri O
nebe O
dị O
iche O
iche O
bụ O
ọgbọ O
ndị O
agha O
. O

nime O
ọgbọ O
agha O
dị O
iriabụọ O
nugwu O
na O
etiti O
borno O
ebe O
ndị B-ORG
agha I-ORG
naịjirịa I-ORG
naelekọta O
iri O
na O
anọ O
abụrụla O
nke O
anapụrụla O
ha O
ma O
mechie O
ha O
. O

ọtụtụ O
ndaghachi O
azụ O
nke O
ndị O
agha O
egosiri O
na O
aga O
enwe O
ntụgharị O
site O
naka O
ndị O
agha O
maọbụ O
amaghị O
ama O
nke O
ọdịnịihu O
. O

otu O
ndị O
agha O
nke O
mba O
ụwa O
nwere O
nghọta O
maka O
mbuli O
nke O
ọgbaaghara O
na O
lake O
chad O
basin O
kwuru O
na O
ọ O
nwebeghị O
mgbe O
oke O
ọgbaaghara O
dị O
nobodo O
mgbe O
ndị O
oyi O
egwu O
nọ O
nisi O
ngwaọgụ O
ha O
nwere O
nụbọchị O
taa O
, O
otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG
iaea B-ORG
lake B-LOC
chad I-LOC
basin I-LOC
kwuru O
na O
ọ O
nwebeghị O
mgbe O
oke O
ọgbaaghara O
dị O
nobodo O
mgbe O
ndị O
oyi O
egwu O
nọ O
nisi O
ngwaọgụ O
ha O
nwere O
nụbọchị O
taa O
, O
otu O
international O
atomic O
energy O
agency O
iaea O
akpọọla O
oku O
ka O
a O
kwụsị O
ngwa O
ngwa O
ọgụ O
na O
ọdọ O
mmiri O
lake O
chad O
basin O
. O

mmepe O
abụọ O
kọwara O
nkea O
. O

otu O
iyiegwu O
noge O
ugbua O
anatala O
ọkpụrụkpụ O
ego O
nke O
akwụrụ O
ha O
site O
naka O
gọọmentị O
. O

tinyere O
, O
enweela O
nnweta O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
n'ọdọ O
ebe O
agha O
site O
n'aka O
ndị O
omekome O
, O
ime O
ka O
obi O
jụọ O
ha O
oyi O
n'ịlụ O
ọgụ O
. O
ọmụmatụ O
, O
ọdịda O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base' O
, O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
'multinational O
joint O
task O
force' O
, O
na O
baga O
, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya O
, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu O
, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri O
nye O
iswap O
. O
International B-ORG
Military I-ORG
Task I-ORG
Force I-ORG
Base I-ORG
gha O
n'ọdọ O
ebe O
agha O
site O
n'aka O
ndị O
omekome O
, O
ime O
ka O
obi O
jụọ O
ha O
oyi O
n'ịlụ O
ọgụ O
. O
ọmụmatụ O
, O
ọdịda O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base' O
, O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
' O
multinational B-ORG
joint I-ORG
task I-ORG
force I-ORG
' O
, O
na O
baga B-LOC
, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya O
, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu O
, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri B-LOC
nye O
iswap B-ORG
. O

ndị O
omekome O
naenwe O
mmeri O
ugbua O
ma O
na O
enwe O
mkpali O
nụzọ O
nke O
naeyi O
ndị O
agha O
egwu O
. O

dịka O
mkpesa O
anyị O
nwetara O
site O
naka O
afp B-ORG
ọ O
nwebeghị O
mgbe O
ọgbaaghara O
dị O
etua O
mere O
na O
ugwu B-LOC
ọwụwa I-LOC
anyanwụ I-LOC
nke O
mere O
ka O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
banye O
na O
nsogbu O
dịka O
ha O
nọ O
ugbua O
naka O
ndị O
omekome O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

nihi O
mbawanye O
nke O
obi O
ọgụ O
atụmatụ O
mgbazi O
nke O
akụnaụba O
nke O
chad B-LOC
basin I-LOC
nyere O
ịkụ O
azụ O
ịkọ O
ugbo O
oge O
niile O
mmiri O
mgbazi O
ngafe O
oke O
ala O
azụmahịa O
ndị O
omekome O
ahụ O
nọsiri O
ike O
. O

o O
kwela O
nghọta O
ha O
nabatara O
ndị O
agha O
ọhụrụ O
ma O
ndị O
mba O
naasụ O
bekee O
na O
french O
na O
mba O
ndị O
gbara O
gburugburu O
dịka O
cameroon B-LOC
chad B-LOC
niger B-LOC
na O
naịjirịa B-LOC
. O

ozi O
nke O
batara O
site O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
gosiri O
ịma O
aka O
nihu O
nye O
ndị O
ọchịchị O
na O
ndị O
agha O
nijide O
obodo O
. O

iswap O
naewe O
mpaghara B-ORG
ugwu I-ORG
na I-ORG
etiti I-ORG
borno I-ORG
dịka O
nke O
dị O
ha O
naka O
npụta O
ndị O
agha O
nke O
naịjirịa O
na O
ọdọ O
ndị O
agha O
bụ O
nke O
ewerela O
dịka O
nke O
ndị O
ewerela O
nike O
site O
naka O
ndị O
agha O
. O

idote O
oge O
ha O
rue O
na O
ha O
enweta O
ngwaọgụ O
tinyere O
ndị O
agha O
ebulili O
mmụọ O
ha O
iji O
kpochapụ O
ọgbaaghara O
ndị O
otu O
ahụ O
dị O
njikere O
ịnọ O
na O
nnyocha O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
tutu O
ha O
zọpụ O
ije O
. O

nchekwube O
ha O
bịara O
na O
mmezu O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

ha O
anọrọla O
ninye O
nsogbu O
n'afọ B-DATE
2018 I-DATE
niile I-DATE
atụmatụ O
ndị O
iswap B-ORG
bụ O
ime O
ka O
ihe O
niile O
dị O
ka O
npụta O
ndị O
agha O
na O
mpaghara O
ndị O
ahụ O
ha O
werela O
dịka O
nke O
ndị O
agha O
agaghị O
ewereli O
. O

iswap B-ORG
ewerela O
mpaghara O
ugwu O
na O
etiti O
borno O
dịka O
nke O
aka O
ha O
na O
mpaghara O
ha O
na O
mezie O
dịka O
iwu O
ịchụ O
iwe O
niile O
dị O
nobodo O
. O

nke O
a O
bụ O
agbanyeghị O
ihe O
ọbụla O
ndị O
ndọrọndọrọ O
na O
ndị O
agha O
naekwu O
banyere O
ọnọdụ O
dị O
na O
mpaghara O
ndị O
ahụ O
. O

nezie O
iwu O
nke O
boko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azụ O
ha O
nwere O
ọtụtụ O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhọpụta O
nke O
naịjirịa O
nafọ O
2014 O
. O
boko B-ORG
haram I-ORG
iswap I-ORG
oko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azụ O
ha O
nwere O
ọtụtụ O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhọpụta O
nke O
naịjirịa B-LOC
nafọ O
2014 B-DATE
. O

ha O
achọghịzi O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
dịka O
ha O
siri O
kwado O
kama O
ime O
na O
ndị O
agha O
anọghị O
na O
mpaghara O
ịga O
nihu O
iswap B-ORG
naagba O
mbọ O
ime O
ka O
ndị O
obodo O
nwe O
ntụkwasị O
na O
nchekwa O
ha O
karịa O
nke O
ndị O
agha O
. O

nkea O
bụ O
atụmatụ O
ha O
. O

ha O
echekwabala O
ụzọ O
azụmahịa O
nobodo O
ndị O
ha O
ji O
. O

mba O
nke O
lake B-LOC
chad I-LOC
abụrụla O
nke O
ala O
ya O
dị O
mma O
nye O
ndị O
ọrụ O
ugbo O
na O
azụmahịa O
nke O
azụ O
. O

ha O
emebiela O
ahịa O
azụ O
na O
yabasị O
nke O
ukwu O
na O
maiduguri B-LOC
na O
nnọchi O
ya O
ha O
emepeela O
azụmahịa O
na O
mba O
azụmahịa O
dịka O
kinchandi B-LOC
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
na O
ọzọ O
na O
obodo O
kusiri B-LOC
na O
cameroon B-LOC
. O

ndị O
ahịa O
nke O
ndi O
naịjirịa O
nwere O
nchekwube O
nahịa O
nke O
kusiri B-LOC
cameroon O
site O
na O
mubi O
na O
adamawa B-LOC
dị O
. O

nke O
ọzọ O
dị O
na O
kinchandi B-LOC
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
. O

aha O
nke O
naịjirịa O
dị O
na O
hadeja B-LOC
steeti O
jigawa O
nwere O
nnukwu O
nchekwube O
nahịa O
nke O
niger B-LOC
republic I-LOC
. O

ndị O
agha O
pụrụ O
ịnara O
ndị O
ahịa O
ngwaahịa O
ha O
nara O
ha O
anụ O
ọzụzụ O
ha O
ma O
nyejue O
onwe O
ha O
afọ O
karịa O
iwepụta O
ụzọ O
ha O
gaesi O
guzogide O
azụmaahịa O
nke O
ha O
. O

ọ O
dịzi O
ka O
eziokwu O
ka O
ọtụtụ O
obodo O
esonyeere O
iswap B-ORG
karịa O
ndị O
agha O
. O

iswap O
chọrọ O
ime O
ka O
ọ O
hapụ O
ịdị O
mma O
nanya O
ma O
dịkwa O
oke O
ọnụ O
site O
nọnụọgụgụ O
nke O
mmadụ O
na O
ofufu O
nke O
ngwaọgụ O
nke O
ndị O
agha O
gaeji O
chekwa O
obodo O
ndị O
ahụ O
. O

ha O
agbakọọla O
ma O
kwubie O
na O
dịka O
ha O
gana O
awakpo O
ndị O
agha O
nke O
gaeme O
ka O
ha O
na O
ala O
azụ O
nkwado O
nke O
gaeme O
ka O
ndị O
obodo O
kwenye O
na O
ha O
gaenwe O
nchekwa O
nokpuru O
ha O
karịa O
nokpuru O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
. O

etu O
ọ O
dị O
ha O
ekwubiela O
na O
ha O
ga O
anọsi O
ike O
ịlụghachi O
agha O
nye O
ndị O
agha O
rue O
na O
ọ O
dịghịrịrị O
ha O
bụ O
ndị O
obi O
jụrụla O
oyi O
mfe O
ịchụ O
ha O
noge O
nadịghị O
anya O
. O

ụzọ O
ọrụ O
na O
njegharị O
nke O
afọ O
2018 B-DATE
ndị O
agha O
ọ O
naarụ O
ọrụ O
. O

ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap O
nafọ O
2018 B-DATE
nebe O
ha O
nọ O
nụbara O
dị O
pasentị O
iri O
asaa O
. O

ihe O
nkea O
pụtara O
bụ O
na O
nime O
ụlọ O
ndị O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
iswap B-ORG
achụpụla O
maọbụ O
mechie O
ọrụ O
ndị O
agha O
nụlọ O
agha O
dị O
iri O
na O
anọ O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

naanị O
mgbe O
ọnụọgụgụ O
dị O
etua O
nafọ O
2018 B-DATE
merela O
bụ O
nafọ O
2014 B-DATE
. O

ka O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
kwụsịrị I-DATE
e O
nweela O
pasentị O
iri O
ise O
mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafọ O
2016 B-DATE
na O
2017 B-DATE
ma O
nwee O
nke O
ọjọọ O
ya O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

ngosi O
na O
maapụ O
nke O
mpụtara O
agha O
dị O
egwu O
. O

mpaghara O
ndị O
mebere O
ugwu B-LOC
borno I-LOC
bụ O
okpuru O
ọchịchị O
iri O
dị O
nugwu O
maiduguri O
ma O
nwekwa O
oke O
netiti O
mba O
atọ O
ndị O
gunyere O
niger B-LOC
republic I-LOC
chad B-LOC
na O
cameroon B-LOC
. O

iswap B-ORG
anọrọla O
sie O
ike O
na O
mba O
ndịa O
. O

mpaghara O
ndị O
mebere O
etiti B-ORG
borno I-ORG
dị O
okpuru O
ọchịchị O
asatọ O
ma O
iswap B-ORG
ma O
boko B-ORG
haram I-ORG
nọ O
sie O
ike O
na O
mpaghara O
ndị O
a O
. O

ndịda B-LOC
borno I-LOC
bụ O
nke O
okpuru O
ọchịchị O
iteghete O
mebere O
nke O
nwere O
ntakịrị O
mmetụta O
ma O
ewepụ O
obodo O
dịka O
gwoza B-ORG
damboa B-PER
na O
chibok B-LOC
. O

ka O
ọ O
fọdụrụ O
ihe O
dịka B-DATE
ụbọchị I-DATE
irianọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
ka O
emee O
nhọpụta O
nke O
onyeisi O
ala O
ọ O
dị O
ka O
enwere O
nchekwa O
nisi O
ọrụ O
maka O
ikpuchi O
ọnọdụ O
ọjọọ O
ahụ O
kama O
ịnabata O
ya O
. O

ndị O
agha O
ekwuola O
kpọmkwem O
na O
iswap B-ORG
nwere O
ike O
ma O
ya O
ejideghị O
isi O
ọrụ O
ebe O
ha O
kpaworo O
ike O
tụmadị O
nobodo O
baga B-LOC
. O

iswap B-ORG
naka O
nke O
ya O
kwuru O
eziokwu O
ma O
ọ O
sị O
na O
ha O
achụọla O
ndị O
agha O
nebe O
ha O
wakporola O
gunyere O
baga B-LOC
. O

ma O
ndị O
agha O
ma O
ndị O
omekome O
enweghị O
ike O
ijide O
ma O
chịkwaa O
nnukwu O
ala O
ahụ O
. O

ma O
ka O
ha O
achọghị O
ịrụ O
ụlọ O
anya O
naahụ O
nebe O
ahụ O
dị O
ha O
mma O
iswap B-ORG
ejeela O
nụzọ O
gaesiri O
ndị O
agha O
ike O
ịchọta O
. O

naka O
nke O
ọzọ O
site O
nikwu O
na O
ndị O
ọrụ O
ya O
ji O
obodo O
ndị O
agha O
emeriela O
naanị O
site O
ime O
ka O
ha O
bụrụ O
ọbọgwụ O
ma O
dị O
mfe O
ndị O
iro O
ịwakpo O
. O

ido O
anya O
nke O
ọma O
iswap B-ORG
enweghịzi O
mmasị O
iwere O
ụlọ O
ndị O
agha O
dịka O
nke O
dị O
na O
baga B-LOC
ma O
nọrọ O
ebe O
ahụ O
e O
. O

be O
ahụ O
adịghị O
atụmatụ O
ha O
mma O
ma O
ọlị O
. O

ihe O
masịrị O
ha O
nke O
ukwu O
bụ O
iwere O
ngwaọgụ O
dị O
nebe O
ndị O
ahụ O
ma O
na O
etinye O
ụjọ O
nime O
ndị O
agha O
ahụ O
nke O
mere O
ka O
ọ O
ghara O
ịdịrị O
ndị O
agha O
mfe O
ikwado O
ọgụ O
. O

ọmụmatụ O
ka O
ụbọchị B-DATE
abụọ I-DATE
gasịrị O
ka O
awakposịrị O
ụlọ O
agha O
dị O
na O
baga B-LOC
ndị O
iswap B-ORG
pụrụ O
ebe O
ahụ O
ma O
buru O
ngwaọgụ O
ha O
pụọ O
site O
nọwa O
ozi O
kwesiri O
ntụkwasị O
obi O
ebumnobi O
ha O
abụghị O
ijide O
ma O
were O
ụlọ O
agha O
ndị O
naamasị O
ndị O
iswap O
bụ O
ịdị O
naachụpụ O
ndị O
agha O
nebe O
ọrụ O
ha O
rue O
ngafe O
ogbe O
chad B-LOC
. O

enweghị O
ezigbo O
ihe O
ngosi O
nke O
ụzọ O
aghụghọ O
ndị O
iswap B-ORG
nwere O
megide O
ndị O
agha O
karịa O
ịhụ O
na O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
nọ O
nebe O
ndị O
enwere O
ọgbaaghara O
ka O
ha O
hapụ O
inwe O
ike O
rụọ O
ọrụ O
ha O
kama O
ha O
nọ O
ebe O
dị O
iche O
iche O
naeche O
mwakpo O
ụbọchị B-DATE
ọzọ I-DATE
. O

nsogbu O
dị O
na O
ya O
bụ O
ipe O
mpe O
ndị O
agha O
nebe O
ndị O
ahụ O
. O

ọmụmatụ O
na O
naanị O
notu O
ebe O
ndote O
ndị O
ejidere O
na O
jos O
steeti O
plateau O
enwere O
ihe O
karịrị O
ọdọ O
ndị O
agha O
nke O
ahapụrụla O
na O
jide O
. O
jos B-LOC
, I-LOC
steeti I-LOC
plateau I-LOC
otu O
ebe O
ndote O
ndị O
ejidere O
na O
jos O
steeti O
plateau O
enwere O
ihe O
karịrị O
ọdọ O
ndị O
agha O
nke O
ahapụrụla O
na O
jide O
. O

notu O
aka O
ahụ O
ndị O
agha O
chọrọ O
ịgbapụ O
bụ O
ndị O
nke O
ejiderela O
site O
na O
ngwaọrụ O
ndị O
agha O
na O
mba O
. O

noke O
ihere O
nke O
ọnọdụ O
naeweta O
ndị O
isi O
agha O
naezochi O
ihe O
ndị O
dị O
etu O
a O
. O

onye O
agha O
nke O
nọ O
nụlọọgwụ O
kwara O
arịrị O
na O
ndị O
agha O
abụrụla O
ndị O
efu O
. O

o O
kwuru O
na O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
eriela O
mbọmbọ O
nọrụ O
ha O
nihi O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
. O

aga O
m O
agụ O
ọtụtụ O
ndị O
ririla O
mbọmbọ O
site O
nọgbọ O
nke O
m O
kamgbe O
ha O
zonarịrị O
mwakpo O
. O

ndị O
uweojii O
naahụ O
otu O
ihe O
ahụ O
nke O
na O
ndị O
ọrụ O
otu O
narị O
na O
iriabụọ O
na O
otu O
eriela O
mbọmbọ O
ka O
ha O
nụrụ O
na O
ewegala O
ha O
nihu O
ọgụ O
. O

onyeisi O
kpata O
kpata O
ibrahim B-PER
idris I-PER
dịka O
ndị O
premium B-ORG
times I-ORG
siri O
kwu O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
asatọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2018 I-DATE
uru O
maka O
mgbasa O
. O

ndị O
uweojii O
nwere O
obi O
ọma O
nebe O
ndị O
isi O
ha O
nọ O
maka O
ịchụla O
ha O
anyị O
abụghị O
ndị O
chi O
ọma O
maka O
na O
mgbe O
anyị O
chọrọ O
izopụ O
anwụchiri O
anyị O
na O
ekpeghị O
anyị O
ikpe O
ọtụtụ B-DATE
ọnwa I-DATE
ka O
otu O
onye O
agha O
ejidere O
notu O
special B-ORG
task I-ORG
force I-ORG
stf B-ORG
na O
jos. B-LOC

anwụchiri O
ya O
mgbe O
ya O
na O
ndị O
otu O
mịpụrụ O
nihu O
ọgụ O
. O

otu O
onye O
ọchị O
agha O
nke O
obi O
siri O
ike O
nihu O
ọgụ O
nke O
gwara O
ndị O
nta O
akụkọ O
anyị O
okwu O
banyere O
ọnọdụ O
ha O
toro O
ndị O
agha O
ha O
maka O
idi O
ike O
ha O
ọtụtụ O
oge O
. O

o O
kwuru O
na O
adịghị O
ka O
ndị O
oyiegwu O
ndị O
agha O
adịghị O
eji O
onyoonyo O
eje O
nihu O
ọgụ O
isere O
mgbọ O
ha O
gbapụrụ O
. O

nokwu O
ya O
enwere O
ọtụtụ O
mwakpo O
nụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
oyiegwu O
ahụ O
achụrụ O
karịa O
ndị O
ahụ O
nọ O
nebe O
akwariri O
. O

ndị O
oyiegwu O
ji O
onyoonyo O
eje O
nihu O
ọgụ O
ebe O
anyị O
dịka O
iwu O
si O
dị O
anaghị O
eme O
etu O
a O
. O

ma O
etu O
o O
sila O
dị O
ọ O
gwara O
ndị O
naịjirịa B-LOC
ka O
ha O
ghara O
itinye O
uche O
nọnụọgụgụ O
ndị O
mpụ O
ole O
anyị O
gburula O
ogbugbu O
nke O
ndị O
agha O
naeche O
obodo O
bụ O
nke O
dị O
nobi O
anyị O
ihe O
nke O
a O
pụtara O
bụ O
ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
agha O
gaa O
nihu O
ịnwụ O
naịjirịa O
nwere O
ike O
ịgabiga O
ka O
o O
mechiri O
. O

ọtụtụ O
nime O
mwakpo O
dị O
ukwu O
nke O
na O
ọtụtụ O
ọdọ O
ndị O
agha O
bụ O
nke O
imirikiti O
meruru O
ahụ O
. O

site O
naka O
ọtụtụ O
ndị O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
opekata O
mpe O
ndị O
agha O
otu O
puku O
abụrụla O
ndị O
egburu O
nafọ O
2018 B-DATE
. O

ndị O
a O
nwụrụ O
agụrụ O
ọnụ O
agụnyeghị O
ndị O
egburu O
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
yobe B-LOC
adamawa B-LOC
na O
ọdịda B-LOC
borno I-LOC
. O

nezie O
o O
nwebeghị O
afọ B-DATE
egburu O
ndị O
agha O
dịka O
egburu O
nafọ O
2018 B-DATE
ọ O
bụghị O
nafọ O
2013 B-DATE
na O
2014 B-DATE
nke O
anyị O
ahụghị O
ụdị O
ogbugbu O
anyị O
hụrụ O
ugbuaka O
otu O
onye O
agha O
bụ O
dibịa O
bekee O
kwuru O
na O
maiduguri B-LOC
. O

nke O
ka O
njọ O
nye O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
bụ O
ihe O
mmaja O
dị O
iche O
iche O
bụ O
ndị O
agha O
adọọrọ O
nagha O
ka O
ha O
zukiere O
ha O
etu O
esi O
eji O
ngwaọgụ O
ọgbara O
ọhụrụ O
alụ O
ọgụ O
tutu O
ha O
emee O
ha O
ohu O
maọbụ O
gbuo O
ha O
. O

ụzọ O
ozi O
ziri O
ezi O
kwuru O
na O
ọgbọ O
agha O
dị O
na O
monguno B-LOC
bụ O
naanị O
nke O
naarụ O
ọrụ O
nezi O
maiduguri B-LOC
enwebeghị O
nsogbu O
. O

anọ O
maọbụ O
ise O
dị O
na O
gajiram B-ORG
gajiganna B-LOC
gubio B-LOC
kareto B-PER
ebe O
damasak O
bụ O
ndị O
agha O
jikọrọ O
ọnụ O
nọ O
na O
ya O
tinyere O
ndị O
niger B-LOC
republic I-LOC
. O

dịka O
onyeisi O
agha O
nọ O
nụlọọgwụ O
ndị O
agha O
nọ O
nọgbọ O
ndị O
ahụ O
agbaala O
ọsọ O
ndụ O
ma O
ha O
enweghị O
ike O
njegharị O
maọbụ O
mwakpo O
ọbụla O
. O

dịka O
ndị O
ọrụ O
naapụ O
ụlọ O
agha O
nonwe O
ya O
ewezugala O
echiche O
alaghị O
azụ O
akwụsịghị O
ọgụ O
abụrụla O
ndị O
lara O
azụ O
nọdọ O
agha O
dị O
iche O
iche O
. O

izuụka B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ha O
mechiri O
ụlọ O
agha O
abụọ O
na O
gudumbali B-LOC
na O
kukawa B-LOC
. O

anyị O
g O
baga B-LOC
ra O
na O
monguno O
tutu O
awakpo O
baga O
. O

ugbua O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
na O
ndị O
mmadụ O
naagbapụ O
na O
monguno O
jee O
maiduguri B-LOC
ka O
onye O
agha O
nụlọ O
obibi O
ọnụ O
ala O
nke O
shagari B-ORG
maiduguri B-LOC
ka O
onye O
agha O
nụlọ O
obibi O
ọnụ O
ala O
nke O
shagari O
na O
maiduguri O
kwuru O
. O

o O
kwuru O
enweghị O
enyemaka O
ndị O
agha O
. O

nke O
dị O
njọ O
bụ O
etu O
ndị O
iswap O
si O
agba O
mbọ O
ịhụ O
na O
anyị O
matara O
nkwado O
ha O
maka O
ime O
mwakpo O
. O

o O
nweghị O
mwakpo O
ọbụla O
mere O
nke O
anyị O
ahụghị O
tutu O
o O
mee O
agbanyeghị O
nkea O
anyị O
enweghị O
enyemaka O
ka O
o O
kwuru O
nolu O
akwa O
. O

netiti O
ndaghachi O
azụ O
a O
ndị O
agha O
naeriju O
afọ O
noge O
ọgụ O
ahụ O
. O

nụbọchị O
nke O
iriabụọ O
na O
asatọ O
nọnwa O
disemba O
afọ O
2018 O
ndị O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndị O
otu O
atụmatụ O
nke O
mbaofesi O
defence O
and O
foreign O
affairs O
of O
the O
international O
strategic O
studies O
association O
issa O
nke O
dị O
na O
mba O
amerịka O
kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
dị O
nugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
naịjirịa O
bụ O
nke O
gbadoro O
ụkwụ O
nure O
ndị O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buharinke O
ndị O
otu O
ya O
gbara O
gburugburuenweghị O
ibuso O
nsogbu O
ahụ O
agha O
. O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
asatọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2018 I-DATE
ị O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndị O
otu O
atụmatụ O
nke O
mbaofesi O
defence B-ORG
and I-ORG
foreign I-ORG
affairs I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
international I-ORG
strategic I-ORG
studies I-ORG
association I-ORG
issa O
nke O
dị O
na O
mba B-LOC
amerịka I-LOC
kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
dị O
n'ugwu B-LOC
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
naịjirịa B-LOC
bụ O
nke O
gbadoro O
ụkwụ O
nure O
ndị O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER
nke O
ndị O
otu O
ya O
gbara O
gburugburuenweghị O
ibuso O
nsogbu O
ahụ O
agha O
. O

issa O
otu O
nke O
gọọmentị O
enweghị O
dị O
na O
washington B-LOC
nke O
nwere O
ikike O
naka O
mba O
ụwa O
nihe O
banyere O
nchekwa O
mba O
ụwa O
kwuru O
na O
ihe O
mpụ O
dị O
netiti O
ndị O
ọchị O
agha O
nke O
onyeisiala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
bụ O
ihe O
mere O
na O
naịjirịa B-LOC
naada O
nagha O
megide O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
. O

site O
na O
mkpesa O
naanị O
agha O
bara O
uru O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
naalụ O
bụ O
ịkwụsị O
igbasa O
ozi O
maka O
mpụ O
nke O
ruru O
ọtụtụ O
ijeri O
dọla O
iji O
zụta O
ihe O
nye O
ndị O
isi O
ọchị O
agha O
na O
ihe O
erimeri O
ndị O
agha O
. O

nke O
karịrị O
ihe O
ọbụla O
achọpụtala O
na O
ndị O
ọgụ O
lake B-LOC
chad I-LOC
na O
ndị O
ahịa O
nke O
mba O
ahụ O
nọ O
nokpuru O
iswap B-ORG
ndị O
naagba O
mbọ O
ka O
ndị O
achụpụrụ O
nụlọ O
ha O
laghachi O
nụlọ O
ha O
. O

mana O
maka O
ndị O
ọzọọ O
bụ O
ibu O
agha O
ma O
ọtụtụ O
oge O
merie O
site O
naka O
ndị O
agha O
bụ O
nke O
mere O
ka O
ọtụtụ O
chọọ O
ibanye O
. O

onye O
anabatara O
ọhụrụ O
ma O
bụrụkwa O
onye O
mba O
french O
kwuru O
okwu O
agamniihu O
nke O
iswap B-ORG
pụtara O
naanị O
otu O
ihe O
allah O
nonyere O
anyị O
. O

onye O
ọzọ O
nke O
gbahapụrụ O
nnukwu O
azụmahịa O
nke O
ezinaụlọ O
ya O
na O
kano B-LOC
ịbụ O
onye O
ọgụ O
kwuru O
enweghị O
m O
uche O
abụọ O
na O
ndụ O
mmụọ O
ozi O
so O
anyị O
alụ O
ọgụ O
a O
ma O
ọbụghị O
ya O
enweghị O
ihe O
ọzọ O
pụrụ O
ịkọwa O
mmeri O
anyị O
. O

nihe O
emume O
ndị O
a O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
aga O
aga O
nihu O
nusoro O
ọgụgụisi O
nke O
gaebute O
ọdịda O
ihere O
. O

maka O
gọọmentị O
nke O
mere O
ọnụ O
etu O
ha O
siri O
nwee O
mgbochi O
nye O
iyi O
egwu O
ka O
ọ O
dị O
ugbua O
ọ O
dịla O
njọ O
nke O
ukwu O
. O

mbọ O
nke O
ndị O
nnyocha O
nọọrọ O
onwe O
ha O
mere O
ịchọpụta O
usoro O
nke O
ọgụgụisi O
abụrụla O
nke O
anabataghị O
. O

ndị O
ọrụ O
ime O
obodo O
na O
nke O
otu O
mba O
ụwa O
na O
ndị O
nta O
akụkọ O
nihi O
nkea O
enwetala O
mwakpo O
site O
naka O
ndị O
agha O
. O

nihi O
ihe O
ndị O
agha O
na O
eme O
na O
mmegide O
ndị O
ruuru O
mmadụ O
, O
gụnyere O
idina O
mmadụ O
n'ike O
, O
igbu O
mmadụ O
n'ụzọ O
ikpe O
na O
abụghị O
ikpe O
, O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG
iaea B-ORG
na O
otu O
ndị O
ọzọ O
na O
ahụ O
maka O
ihe O
ndị O
ruuru O
mmadụ O
ka O
edobere O
ikpe O
ikpe O
. O
. O

nagbanyeghị O
mgbasa O
ozi O
nke O
mba O
ụwa O
banyere O
ọgbaghara O
nke O
ndi O
naịjirịa O
nke O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
global O
terrorism O
index O
nafọ O
2018 B-DATE
naịjirịa B-LOC
nke O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
global O
terrorism O
index O
nafọ O
2018 O
nke O
naịjirịa O
gbọrọ O
mba O
nke O
atọ O
nihe O
gbasara O
iyi O
egwu O
mana O
ndị O
agha O
na O
ndị O
ọchịchị O
emeela O
ka O
ọ O
bụ O
na O
ọ O
gbasaghị O
ha O
. O

ihe O
ngosi O
gosiri O
naịjirịa B-LOC
dịka O
mba O
ndị O
na O
alụ O
agha O
dịka O
iraq B-LOC
afghanistan B-LOC
ma O
gafee O
syria B-LOC
na O
pakistan B-LOC
. O

etu O
ọ O
dị O
mkpesa O
gosiri O
na O
pasentị O
iri O
na O
isii O
dara O
nọnụọgụgụ O
ọnwụ O
site O
niyi O
egwu O
nafọ O
2017 B-DATE
afọ B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
. O

ọzọkwa O
otu B-ORG
akụnaụba I-ORG
mba I-ORG
ụwa I-ORG
na O
njem O
nleta O
nke O
ana O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọbụla O
nwere O
mkpesa O
banyere O
ịnọ O
mma O
na O
nchekwa O
kwuru O
na O
naịjirịa B-LOC
so O
notu O
nime O
mba O
dị O
njọ O
na O
mba O
ụwa O
. O

netiti O
ihe O
mwute O
nke O
ndị O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
naeme O
nke O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
kwuru O
ka O
ha O
kwụsị O
ikwusa O
maka O
ogbugbu O
mmadụ O
ka O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
hapụ O
igbukwa O
mmadụ O
gaa O
nihu O
kama O
igbochi O
ogbugbu O
ahụ O
na O
mbụ O
ka O
ha O
hapụ O
inwe O
ozi O
ogbugbu O
mmadụ O
ịgbasa O
. O

ọkwọ O
ụgbọala O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
n O
ekiti B-LOC
. O

onye O
ọkwọ O
ụgbọala O
gbakpuru O
netiti O
ụmụakwụkwọ O
ahụ O
ndị O
naachọ O
igbafe O
okporoụzọ O
gbuo O
atọ O
nime O
ha O
ma O
merue O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
. O

ọkwọ O
ụgbọala O
ndị O
njem O
nke O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
atọ O
na O
njedebe O
ụlọ O
ogbu O
anụ O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti O
ekiti O
. O
iworoko-ekiti B-LOC
ndị O
njem O
nke O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
atọ O
na O
njedebe O
ụlọ O
ogbu O
anụ O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti B-LOC
ekiti I-LOC
. O

onye O
ọkwọ O
ụgbọala O
gbakpuru O
netiti O
ụmụakwụkwọ O
ahụ O
ndị O
naachọ O
igbafe O
okporoụzọ O
gbuo O
atọ O
nime O
ha O
ma O
merue O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
. O

e O
buuru O
ndị O
meruru O
ahụ O
jee O
nụlọọgwụ O
. O

ozi O
kwuru O
na O
ọkwọ O
ụgbọala O
ahụ O
bụ O
nke O
ịgbazi O
ụgbọala O
ahụ O
pụrụ O
naka O
tutu O
ọ O
gbakpue O
netiti O
ụmụaka O
ahụ O
. O

noge O
ana O
edenye O
mkpesa O
a O
onye O
nkwuchiteọnụ O
nke O
uweojii B-ORG
steeti I-ORG
ekiti I-ORG
bụ O
nke O
enweteghị O
. O

sss B-ORG
bụ O
igwe O
asị O
nezie O
site O
naka O
stanley B-PER
imhanruor I-PER
. O

ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighị O
ezi O
ndị O
sss B-ORG
bụ O
nke O
enwetara O
nigwe O
nchekwa O
o O
kwesiri O
ka O
agbakwụnye O
ọtụtụ O
foto O
na O
onyoonyo O
naagagharị O
nọwa O
ikuku O
midịa O
. O

agụọla O
m O
site O
nọchị O
ndepụta O
nke O
nta O
akụkọ O
site O
naka O
ndị O
sss O
ebe O
ndị O
ọrụ O
enweghị O
ihere O
gọrọ O
agụgọ O
etu O
ha O
achọghị O
ịnwụchịgharị O
omoyele B-PER
sowore I-PER
na O
olawale B-PER
bakare I-PER
netiti O
ụlọikpe O
. O

ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighị O
ezi O
ndị O
sss B-ORG
bụ O
nke O
enwetara O
nigwe O
nchekwa O
o O
kwesiri O
ka O
agbakwụnye O
ọtụtụ O
foto O
na O
onyoonyo O
naagagharị O
nọwa O
ikuku O
midịa O
. O

nonyoonyo O
naewu O
ewu O
onye O
ji O
sowore B-PER
sowore B-PER
aka O
nuwe O
ndịda O
nwoke O
nke O
mechara O
nọrọ O
nokpuru O
sowore O
yi O
akwa O
elu O
ọcha O
na O
akwa O
mkpuchi O
ojii O
bụ O
onye O
ọrụ O
nke O
sss B-ORG
. O

onye O
ọbụla O
gaahụ O
site O
nonyoonyo O
naewu O
ewu O
na O
mgbe O
onye O
ọrụ O
mkpụrụ O
ahụ O
biliri O
ndị O
mmadụ O
naajụ O
ya O
onye O
ka O
ị O
bụ O
onye O
ka O
ị O
bụ O
ma O
onye O
ọrụ O
ahụ O
azaghị O
ihe O
ọbụla O
. O

onye O
ọrụ O
ahụ O
bụkwa O
nke O
atụrụ O
aka O
na O
foto O
nke O
naewu O
ebe O
niile O
nọkọrọtọ O
sochal O
midịa O
. O

onye O
ọrụ O
ahụ O
nọrịị O
gburugburu O
sowore B-PER
nụlọikpe O
na O
ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onye O
ọrụ O
ndị O
sss B-ORG
sowore B-PER
nụlọikpe O
na O
ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onye O
ọrụ O
ndị O
sss O
nyere O
ikike O
isonyere O
sowore O
nụlọikpe O
ịmata O
ije O
na O
omume O
ya O
mgbe O
ọbụla O
okwu O
ahụ O
pụtara O
nụlọikpe O
ebe O
ndị O
ọrụ O
ọzọ O
nọ O
nebe O
dị O
anya O
naekiri O
. O

iji O
doo O
anya O
aha O
onye O
ọrụ O
ahụ O
bụ O
dekko O
nelly O
mashal O
. O

biko O
ekwela O
ka O
arafue O
gị O
site O
na O
mkpesa O
ndị O
sss O
ebe O
nke O
ahụ O
bụ O
ihe O
efu O
ha O
merubere O
iji O
kpuchie O
ihu O
maka O
omume O
ọjọọ O
ha O
nanya O
ndị O
ime O
obodo O
na O
mba O
ụwa O
banyere O
ọnọdụ O
ahụ O
. O

agbanyeghị O
ebe O
maọbụ O
ike O
nke O
asị O
sirila O
gbasaa O
eziokwu O
nke O
dị O
ebighi O
ebi O
na O
adịghị O
mkpuchi O
gaapụtariri O
ihe O
nọdịnịihu O
. O

kwụsị O
ịwakpo O
oke O
ụlọahịa O
na O
mba O
naịjirịa B-LOC
. O

ọ O
bụ O
ụmụ O
afọ O
naịjirịa O
nwe O
haọkachamara O
dọrọ O
aka O
na O
ntị O
. O

o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG
bụ O
ụlọọrụ O
nke O
ọhanaeze O
etu O
ọ O
dị O
ọtụtụ O
ndị O
naịjirịa O
so O
nwere O
oke O
nụlọọrụ O
ahụ O
ndị O
gaeso O
nweta O
ọghọm O
ma O
emebie O
akụrụngwa O
ya O
. O

rotimi B-PER
sankore I-PER
onye O
ntaakụkọ O
maara O
ihe O
ekwe O
naakụ O
iwu O
na O
ọkacha O
mara O
na O
mmepe O
adọọla O
aka O
na O
ntị O
banyere O
nkwari O
oke O
ụlọahịa O
ụlọ O
nchekwa O
nke O
e O
kwuru O
na O
achọrọ O
ikwari O
nihi O
agha O
akpọmaasị O
enwere O
n O
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
. O

sankore O
onye O
kwuru O
okwu O
noge O
oke O
ọgbakọ O
ndị O
ntaakụkọ O
nke O
ndị O
civic O
media O
lab O
kwuru O
na O
ụlọahịa O
ndị O
ana O
akwari O
ndị O
nwere O
ikike O
bụ O
ụmụ O
afọ O
naịjirịa O
nwe O
ha O
. O

oke O
ụlọahịa O
bụ O
nke O
enyere O
ikike O
imirikiti O
nime O
ngwongwo O
ekowere O
bụ O
ndị O
naịjirịa O
nwe O
ha O
ndị O
ọrụ O
ha O
bụ O
ndị O
naịjirịa O
ka O
o O
kwuru O
. O

o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG
abụrụla O
nke O
ana O
edo O
iwakpo O
bụ O
ụlọọrụ O
nke O
ọhanaeze O
etu O
ọ O
dị O
ọtụtụ O
ndị O
naịjirịa O
so O
nwere O
oke O
nụlọọrụ O
ahụ O
ndị O
gaeso O
nweta O
ọghọm O
ma O
emebie O
akụrụngwa O
ya O
. O

o O
kwuru O
na O
agha O
akpọmasị O
bụ O
oke O
enweghị O
ọrụ O
na O
nnukwu O
mpụ O
butere O
ọ O
bụghị O
na O
ndị O
ọdịda O
anyanwụ O
afịrịka O
niile O
kpọrọ O
ndị O
naịjirịa O
asị O
. O

onye O
nta O
akụkọ O
maara O
ihe O
ekwe O
naakụ O
kwukwara O
etu O
gọọmetnị O
naịjirịa O
gaara O
isi O
soo O
agha O
akpọmasị O
ahụ O
megide O
ndị O
ọ O
naachị O
. O
