mụ O
onwe O
m O
nwere O
ebumnobi O
nye O
naịjirịa B-LOC
na O
gunye O
ndị O
amaala O
ọzọ O
dịka O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ọ O
bụrụ O
na O
ngagharị O
iwe O
na O
ịkpọ O
ngagharị O
iwe O
njegharị O
ugbua O
bụ O
ịda O
iwu O
ndị O
ụlọikpe O
kwesirila O
ịma O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ikpe O
ka O
ha O
jidesiri O
ya O
ihe O
karịrị B-DATE
abalị I-DATE
otu I-DATE
narị I-DATE
na I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
ị O
hụla O
ana O
m O
ede O
ihe O
ederede O
a O
maka O
na O
mmadụ O
gwara O
m O
ka O
wepụ O
ọnụ O
nokwu O
sowore B-PER
ọ O
bụrụ O
na O
ala O
gị O
bụrụ O
banana O
republic O
ebe O
ana O
atọrọ O
ndị O
mmadụ O
nụlọ O
ikpe O
n'etiti O
ehihie O
gịnị O
gaeme O
azụmahịa O
gị O
na O
ebumnobi O
gị O
na O
ndị O
mmepụtara O
mba O
ụwa O
ịzụkọrịta O
ahịa O
n'etiti B-DATE
ehihie I-DATE
azụmahịa O
ọbụla O
ma O
ihe O
ha O
naeme O
naenwe O
mkpesa O
kwa B-DATE
afọ I-DATE
na O
ngwụsị B-DATE
afọ I-DATE
ọbụla I-DATE
ọmụmaatụ O
site O
na O
njọ O
nlekọta O
nke O
ahụike O
nala O
anyị O
taa B-DATE
dịka O
ọdara O
iwu O
ejeghị O
nga O
bụụrụla O
omenala O
nafọ O
1984 B-DATE
ka O
m O
kwuo O
nke O
ọma O
na O
ezigbo O
onye O
azụmahịa O
mba O
ofesi O
ga O
atụ O
ụjọ O
ime O
azụmahịa O
nala O
naịjirịa B-LOC
ebe O
ọ O
maara O
nke O
ọma O
na O
ezigbo O
amaala O
ana O
asọpụrụ O
ma O
bụrụkwa O
ezigbo O
onye O
ndu O
dịka O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ọ O
bụrụ O
na O
itinye O
nkea O
nọtụtụ O
ikpe O
igwu O
wayo O
ịtọ O
mmadụ O
ịtụ O
ogwunigwe O
na O
enweghị O
ihe O
ndị O
naenyere O
ọhaneze O
aka O
kedụ O
etu O
i O
si O
che O
na O
oke O
ọgaranya O
nke O
monaco B-LOC
nke O
hụtara O
ezigbo O
ohere O
azụmahịa O
na O
naịjirịa B-LOC
ihe O
mbụ O
dị O
nederede O
rụgaara O
aka O
na O
mmegide O
omoyele B-PER
sowore I-PER
akụnaụba O
orji O
kalu O
abụrụla O
nke O
efcc B-ORG
site O
nokwu O
nke O
ọnụ O
naekwuru O
ụlọọrụ O
ahụ O
wilson B-PER
uwujaren I-PER
ịka O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
ọkaikpe O
mohammed B-PER
idris I-PER
nabalị O
nke O
ise O
n'ọnwa O
disemba O
n'afọ O
2019 O
n'ụlọ O
ikpe O
ukwu O
nke O
ikoyi O
dị O
na O
lagos O
disemba B-DATE
n'afọ I-DATE
2019 I-DATE
ụ O
naekwuru O
ụlọọrụ O
ahụ O
wilson B-PER
uwujaren I-PER
ịka O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
ọkaikpe O
mohammed B-PER
idris I-PER
nabalị B-DATE
nke I-DATE
ise I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2019 I-DATE
n'ụlọ B-ORG
ikpe I-ORG
ukwu I-ORG
nke I-ORG
ikoyi I-ORG
dị O
na O
lagos B-LOC
n'ụlọ B-ORG
ikpe I-ORG
ukwu I-ORG
nke I-ORG
ikoyi I-ORG
uru O
ụlọọrụ O
ahụ O
wilson B-PER
uwujaren I-PER
ịka O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
ọkaikpe O
mohammed B-PER
idris I-PER
nabalị B-DATE
nke I-DATE
ise I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2019 I-DATE
n'ụlọ O
ikpe O
ukwu O
nke O
ikoyi O
dị O
na O
lagos B-LOC
ndị O
naagba O
mpụ O
mgba O
economic O
financial O
crimes O
commission O
akaala O
ihe O
onwunwe O
dịịrị O
aka O
chịburu O
steeti O
abịa B-LOC
site O
nokwu O
nke O
ọnụ O
naekwuru O
ụlọọrụ O
ahụ O
wilson B-PER
uwujaren I-PER
ịka O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
ọkaikpe O
mohammed B-PER
idris I-PER
nabalị O
nke O
ise O
nọnwa O
disemba O
n'afọ O
2019 O
n'ụlọ O
ikpe O
ukwu O
nke O
ikoyi O
dị O
na O
lagos O
disemba B-DATE
n'afọ I-DATE
2019 I-DATE
ụ O
naekwuru O
ụlọọrụ O
ahụ O
wilson O
uwujaren O
ịka O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
ọkaikpe O
mohammed O
idris O
nabalị O
nke O
ise O
nọnwa O
disemba O
n'afọ O
2019 O
n'ụlọ O
ikpe O
ukwu O
nke O
ikoyi O
dị O
na O
lagos O
n'ụlọ B-ORG
ikpe I-ORG
ukwu I-ORG
nke I-ORG
ikoyi I-ORG
uru O
ụlọọrụ O
ahụ O
wilson O
uwujaren O
ịka O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
ọkaikpe O
mohammed O
idris O
nabalị O
nke O
ise O
nọnwa O
disemba O
n'afọ O
2019 O
n'ụlọ O
ikpe O
ukwu O
nke O
ikoyi O
dị O
na O
lagos B-LOC
akwụkwọ O
ozi O
nke O
sun B-DATE
na O
slok B-ORG
naịjirịa I-ORG
ltd I-ORG
so O
nime O
ihe O
ndị O
onwunwe O
kalu O
nke O
ndị O
efcc B-ORG
gọvanọ O
chịburu O
steeti O
abịa B-LOC
nke O
nọ O
na O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
ka O
orji O
uzor O
kalu O
jere O
mkpọrọ O
ffk B-PER
na O
patience B-PER
jonathan I-PER
gaabụ O
ndị O
ọzọ O
site O
naka O
churchill B-PER
okonkwo I-PER
nikpeazụ O
ka O
sinetọ O
kalụ B-PER
jere O
mkpọrọ O
okwu O
megidere O
femi B-PER
fani-kayode I-PER
ọ O
bụrụ O
na O
ikpe O
maa O
ha O
ha O
gaakwụ O
ego O
niile O
ha O
weere O
nụzọ O
ezighị O
ezi O
ma O
tinye O
ha O
nụlọ O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
ole I-DATE
na I-DATE
ole I-DATE
nkea O
bụ O
ụzọ O
mbụ O
iji O
wepụ O
mpụ O
na O
naịjirịa B-LOC
ihe O
dị O
oke O
mkpa O
adịghị O
nagha O
ana O
ebuso O
mpụ O
na O
naịjirịa B-LOC
kedụ O
ụzọ O
ọzọ O
dị O
mma O
iji O
mee O
ya O
bụ O
ihe O
karịa O
iziga O
onye O
ịrịba O
ama O
mpụ O
na O
naịjirịa B-LOC
site O
na O
ntaraahụhụ O
a O
na O
nkwenye O
na O
ụlọikpe O
gaemezu O
ya O
ị O
gaamata O
ihe O
mere O
na O
ọtụtụ O
nime O
anyị O
ndị O
tụnyeere O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
agbanyeghị O
na O
obi O
dị O
anyị O
ụtọ O
anyị O
nwere O
nkwenyesike O
na O
ibu O
agha O
megide O
mpụ O
na O
naịjirịa B-LOC
otu O
ọ O
dị O
anyị O
nwere O
nchekwube O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
aga O
eso O
ezi O
usoro O
ịma O
ndị O
ndọrọndọrọ O
ukwu O
ikpe O
ndị O
dịka O
bola B-PER
tinubu I-PER
patience B-PER
jonathan I-PER
olisa B-PER
metu I-PER
tupu O
orji O
uzor O
kalu O
banye O
otu B-ORG
all I-ORG
progressive I-ORG
congress I-ORG
site O
na O
peoples B-ORG
democratic I-ORG
party I-ORG
ọ O
mere O
steeti O
abịa B-LOC
ọ O
mere O
steeti O
abịa B-LOC
ihe O
nyere O
ọṅụ O
banyere O
okwu O
a O
bụ O
na O
orji O
uzor O
kalu O
kwuru O
na O
nozi O
facebook O
na O
ọ O
banyere O
apc B-ORG
nihi O
nkwa O
nke O
buhari B-PER
kwere O
ya O
na O
ndị O
ọrụ O
ngo O
nke O
ndịdaọwụwa O
anyanwụ O
south-east B-LOC
gaalaghị O
nihu O
ọrụ O
tupu O
ọnwa O
nọvemba B-DATE
abanyere O
m O
apc B-ORG
nihi O
na O
buhari B-PER
dịka O
ihe O
nrite O
ịbanye O
apc B-ORG
president O
buhari B-PER
nyere O
ọtụtụ O
ọrụ O
okporoụzọ O
naka O
ndị O
ọrụ O
ngo O
slok B-ORG
holding I-ORG
nakwa O
niger B-ORG
delta I-ORG
development I-ORG
commission I-ORG
nyere O
ndị O
slok B-ORG
holding I-ORG
ego O
ịrụ O
okporoụzọ O
si O
ụmụahịa O
jee O
uzuakoli B-LOC
nakwa O
nke O
si O
uzuakoli O
jee O
ozuitem B-LOC
na O
chi O
ọjọọ O
nke O
sinetọ O
orji B-PER
uzor I-PER
kalụ I-PER
okwu O
ụlọikpe O
ya O
na O
ndị O
economic B-ORG
and I-ORG
financial I-ORG
crimes I-ORG
commission I-ORG
site O
namamikpe O
ya O
nlegara O
anya O
nke O
ịbụ O
onyeisi O
ala O
nokpuru O
apc B-ORG
ugbua O
kalu O
naeje O
mkpọrọ O
ndị O
dịka O
tinubu B-PER
patience B-PER
jonathan I-PER
olisa B-PER
metu I-PER
iziga O
sinetọ O
kalụ O
mkpọrọ O
gaenye O
aka O
ime O
ka O
ndị O
ọrụ O
buhari B-PER
site O
na O
amamikpe O
nke O
kalu O
ndị O
naịjirịa O
nwere O
nchekwube O
ma O
chọọ O
inweghachi O
ego O
dị O
ijeri O
dọla O
1.1 O
nke O
akwụnyere O
nakara O
ụlọakụ B-ORG
nke I-ORG
mba I-ORG
london I-ORG
maka O
mmanụ O
malabu O
site O
naka O
goodluck B-PER
jonathan I-PER
ụlọikpe O
maara O
ihe O
ekwe O
naakụ O
enyela O
iwu O
ịnapụta O
nde O
dọla O
9.2 O
na O
nde O
dọla O
8.4 O
nke O
patience B-PER
jonathan I-PER
nwunye O
goodluck B-PER
jonathan I-PER
ajụjụ O
dịịrị O
efcc B-ORG
odoziakụ O
jonathan B-PER
ọ O
bụ O
ihe O
oke O
ọchị O
na O
efcc B-ORG
anaghị O
eji O
okwu O
banyere O
mkpesa O
megidere O
ụgbọala O
abụọ O
akatamkpo O
ego O
juru O
nke O
tinubu B-PER
dotere O
nụlọ O
ya O
n'ụbọchị O
naesote O
ụbọchị O
nhọpụta O
nke O
onyeisi O
ala O
nke O
afọ O
2019 O
n'ụbọchị B-DATE
e O
oke O
ọchị O
na O
efcc O
anaghị O
eji O
okwu O
banyere O
mkpesa O
megidere O
ụgbọala O
abụọ O
akatamkpo O
ego O
juru O
nke O
tinubu O
dotere O
nụlọ O
ya O
n'ụbọchị O
naesote O
ụbọchị O
nhọpụta O
nke O
onyeisi O
ala O
nke O
afọ O
2019 B-DATE
ụjọ O
ana O
atụ O
ndị O
efcc B-ORG
ime O
nnyocha O
banyere O
ego O
mmefu O
na O
mbupụ O
nke O
tinubu B-PER
ma O
okwu O
megidere O
fani-kayode B-PER
maka O
ibupụ O
ego O
dị O
ijeri O
naịra O
46 O
nke O
bụ O
onye O
ntụziaka O
ngosipụta O
director O
of O
publicity O
nye O
ndị O
otu O
nhọpụta O
goodluck B-PER
jonathan I-PER
ụlọikpe O
anyị O
naezigarịị O
ndị O
zuru O
obere O
ohi O
nụlọ O
mkpọrọ O
kwa B-DATE
ụbọchị I-DATE
sitekwa O
namamikpe O
nke O
sinetọ O
kalụ B-PER
nke O
kasị O
mkpa O
aga O
ahazigharị O
na O
nụchaa O
ndị O
otu O
efcc B-ORG
nikpeazụ O
ka O
sinetọ O
kalụ B-PER
jere O
mkpọrọ O
okwu O
megidere O
femi B-PER
fani-kayode I-PER
ọ O
bụrụ O
na O
ikpe O
maa O
ha O
ha O
gaakwụ O
ego O
niile O
ha O
weere O
nụzọ O
ezighị O
ezi O
ma O
tinye O
ha O
nụlọ O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
ole I-DATE
na I-DATE
ole I-DATE
nkea O
bụ O
ụzọ O
mbụ O
iji O
wepụ O
mpụ O
na O
naịjirịa B-LOC
oshiomhole O
goofed O
ụlọakụ B-ORG
nke I-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG
otu O
ọ O
dị O
standard B-ORG
chartered I-ORG
gwara O
ndị O
mgbasaozi O
sahara O
ụlọakụ B-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG
nke I-ORG
naịjirịa I-ORG
limited I-ORG
bụ O
nke O
standard B-ORG
chartered I-ORG
plc I-ORG
ụlọakụ O
standard B-ORG
chartered I-ORG
ajụla O
okwu O
nke O
adams B-PER
oshomole I-PER
onyeisi O
oche O
nke O
ngalaba O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
naachị O
ugbua O
all B-ORG
progressive I-ORG
congress I-ORG
na O
ọ O
bụ O
ụlọọrụ O
nke O
ndịda B-LOC
afrịka I-LOC
oshiomhole B-PER
onye O
nke O
kwuru O
okwu O
banyere O
ogbugbu O
nke O
ndi O
ndida O
afrịka O
naegbu O
ndị O
naịjirịa O
na O
ndị O
mba O
ọzọ O
bi O
nala O
ha O
gwara O
gọọmentị O
ndi O
naịjirịa O
ka O
ha O
were O
ụlọọrụ O
niile O
ndi O
ndida O
afrịka O
dị O
nala O
a O
nke O
gunyere O
standard B-ORG
chartered I-ORG
oshiomhole B-PER
ekwuola O
anyị O
matakwara O
na O
ụlọakụ B-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG
na O
ụlọakụ B-ORG
stanbic I-ORG
otu O
ọ O
dị O
standard B-ORG
chartered I-ORG
gwara O
ndị O
mgbasaozi O
sahara O
ụlọakụ B-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG
nke I-ORG
naịjirịa I-ORG
limited I-ORG
bụ O
nke O
standard B-ORG
chartered I-ORG
plc I-ORG
standard B-ORG
chartered I-ORG
plc I-ORG
bụ O
ọkacha O
ibe O
nụlọakụ O
mbaụwa O
dịka O
ndị O
london B-LOC
hong B-LOC
kong I-LOC
na O
ụlọ O
mgbanwe O
mumbai B-LOC
ọ O
rụọla O
ọrụ O
ihe O
karịrị B-DATE
afọ I-DATE
otu I-DATE
narị I-DATE
na I-DATE
iri I-DATE
ise I-DATE
nọtụtụ O
ụlọahịa O
nke O
mbaụwa O
ma O
rite O
ihe O
karịrị O
pacentị O
iri O
iteghete O
dịka O
uru O
na O
mba O
eshịa B-LOC
afrịka B-LOC
na O
etiti B-LOC
ọwụwa I-LOC
anyanwụ I-LOC
gọọmentị O
nke O
steeti O
osun O
enyela O
iwu O
imechi O
ụlọakwụkwọ O
baptist B-ORG
high I-ORG
school I-ORG
gbodofon B-ORG
oshogbo B-LOC
kọmishọna O
nke O
agụmakwụkwọ O
maazị O
oladoyin B-PER
folorunsho I-PER
nwata O
akwụkwọ O
nke O
rịọrọ O
ka O
ahapụ O
ikwu O
aha O
ya O
gwara O
ndị O
nta O
akụkọ O
that O
ọgụ O
a O
malitere O
nụbọchị O
wednesde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
o O
kwuru O
anyị O
hụrụ O
ọtụtụ O
ụmụakwụkwọ O
nụbọchị O
wednesde B-DATE
ọ O
bụ O
ezie O
o O
siri O
ike O
otu B-DATE
ọnwa I-DATE
na O
fụraịdee B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
nzaghachi O
anyị O
banyere O
iwere O
okwu O
sowore B-PER
site O
naka O
attorneygeneral O
nke O
ala O
anyị O
nke O
sitere O
naka O
femi B-PER
falana I-PER
ọ O
bụghị O
ịnapụ O
nihi O
na O
ọ O
bụ O
attorneygeneral O
nke O
ala O
anyị O
na O
mịnịsta O
nke O
ikpe O
ziri O
ezi O
abubakar B-PER
malami I-PER
san O
bụ O
onye O
dere O
okwu O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ma O
degara O
ya O
dr O
hassan B-PER
liman I-PER
mana O
nilegara O
anya O
maka O
mmebi O
ụlọikpe O
site O
naka O
ndị O
sss B-ORG
ji O
ngwaọgụ O
agf B-ORG
ekpebiela O
ịchụ O
otu O
ndị O
ikpe O
ahụ O
ma O
mee O
ka O
ndị O
dpp B-ORG
dịka O
mgbazi O
ọnụ O
bịara O
na O
amamikpe O
agaghị O
adịrị O
sowore B-PER
site O
nihe O
ngosi O
ịgbaama O
nụlọikpe O
ndị O
sss B-ORG
otu O
ọ O
dị O
ịnụ O
maka O
okwu O
a O
abụrụla O
nke O
ebugharịrị O
rue O
nụbọchị O
nke O
iri O
abụọ O
nọnwa O
februwarị O
nafọ O
2020 O
nọmụmatụ O
ikpe O
ahụ O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
februwarị, I-DATE
n'afọ I-DATE
2020 I-DATE
ka O
o O
doro O
anya O
na O
okwu O
ahụ O
agaghị O
enwe O
isi O
ndị O
sss B-ORG
naagba O
mbọ O
inweta O
akaebe O
iji O
memina O
sowore B-PER
nagbanyeghị O
ntụziaka O
ka O
agf B-ORG
lebanye O
okwu O
ahụ O
anya O
ndị O
sss O
kpọrọ O
sowore O
maka O
ogologo O
ajụjụ O
ọnụ O
nke O
awa O
anọ O
nụbọchị O
tọọzude B-DATE
ogologo O
ajụjụ O
ahụ O
banyere O
njikọ O
dị O
netiti O
sowore O
na O
ndị O
otu O
boko B-ORG
haram I-ORG
ipob B-ORG
na O
imn B-ORG
nọmụmatụ O
nke O
sowore B-PER
onye O
otu O
ndị O
mgbachi O
ikpe O
maazị O
abubakar B-PER
marshal I-PER
o O
kwukwara O
ihe O
yiri O
nkatọ O
na O
nkwado O
obasanjọ B-PER
nye O
nhọpụta O
atiku B-PER
wole B-PER
soyinka I-PER
naanị O
nobel O
laureate O
nke O
naịjirịa B-LOC
o O
kwukwara O
ihe O
yiri O
nkatọ O
na O
nkwado O
obasanjọ B-PER
nye O
nhọpụta O
atiku B-PER
onye O
amara O
nke O
ọma O
nihe O
banyere O
ederede O
kwuru O
okwu O
nọnọdụ O
nkuzi O
n O
abụja B-LOC
nụbọchị O
wednesde B-DATE
ma O
o O
kpọghị O
aha O
obasanjọ B-PER
ọ O
jụrụ O
ajụjụ O
banyere O
mgbanwe O
obi O
onyeisi O
ala O
chiburu O
nke O
dịka O
ọnọdụ O
obasanjọ B-PER
Ọ O
bụrụ O
na O
onye O
nọrọ O
n'ọkwa O
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
kwa B-DATE
afọ I-DATE
asatọ, O
akuzierela O
obodo O
ihe O
afọ O
asatọ O
ma O
ka O
nkea O
gasịrị, O
gaa O
n'ihu O
izi O
echiche O
ndị O
mmadụ O
ihe O
n'otu O
ụzọ O
ma O
na-asị O
naanị O
'Nkea O
bụ O
ekwensu O
si O
ọkụmmụọ', O
kwa O
afọ, O
n'afọ O
asatọ O
n'ọkwa O
nakwa O
ọtụtụ O
afọ O
ka O
ọchịchị O
gasịrị O
na-asị O
nke O
a O
bụ O
ekwensu O
ma O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
obasanjọ O
akatọọla O
atiku B-PER
rinne I-PER
onye O
nke O
bụ O
osote O
ya O
mgbe O
ọ O
chịrị O
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
noge O
ọ O
dị O
obasanjọ B-PER
kwuru O
na O
chukwu O
agaghị O
agbaghara O
ya O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ọ O
kwado O
atiku B-PER
otu O
ọ O
dị O
o O
chigharịrị O
nafọ O
2018 B-DATE
mgbe O
o O
binyere O
aka O
nye O
atiku B-PER
abubakar I-PER
nịganịihu O
nokwu O
nkuzi O
ahụ O
nke O
isiokwu O
ya O
bụ O
naịjirịa O
2019 B-DATE
ọ O
gara O
nihu O
noge O
onyeisi O
gara O
aga O
ọ O
nwere O
okwu O
asịrị O
na O
m O
kwuru O
nke O
sị O
na O
ọ O
dị O
onyeisiala O
jonathan B-PER
e O
nweela O
ọwara O
na O
facebook O
nke O
eji O
aha O
m O
mepe O
ma O
site O
na O
mgbe O
rue O
na O
mgbe O
a O
na O
m O
enweta O
ozi O
nke O
naasị O
wole B-PER
soyinka I-PER
a O
maghị O
m O
ebe O
o O
rurula O
ma O
ha O
ewepụla O
ya O
ma O
ọbụ O
na O
ọ O
dị O
nelu O
tebulu O
onyeisi O
ala O
ma O
ọ O
nweghị O
ihe O
ọbụla O
m O
kwuru O
nụbọchị O
taa B-DATE
ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
mmadụ O
chọrọ O
ọbara O
ha O
banye O
boko B-ORG
haram I-ORG
ọ O
bụghị O
iji O
ụlọ O
omebe O
iwu O
ewepụta O
ohere O
igbu O
mmadụ O
maka O
ikwu O
uche O
ha O
dịka O
khashoggi B-LOC
o O
kwukwara O
mkpa O
ọ O
dị O
ka O
ndị O
interpol B-ORG
soyinka O
wepụtara O
oge O
ma O
kwuo O
okwu O
banyere O
ihe O
ekwumekwu O
pụtara O
ihe O
nke O
rotimi B-PER
amaechi I-PER
n O
abalị B-DATE
abụọ I-DATE
ma I-DATE
ọbụ I-DATE
atọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
aga O
eme O
elimozu O
pius B-PER
adesanmi I-PER
nụbọchị O
satọdee B-DATE
adesanmi O
nke O
amụrụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija O
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 O
february B-DATE
27, I-DATE
1972 I-DATE
rụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija B-LOC
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 B-DATE
ezinaụlọ O
prof B-PER
pius I-PER
adesanmi I-PER
nwụrụ O
anwụ O
ekwupụtala O
maka O
elimozu O
nwa O
afọ O
naịjirịa O
nke O
gụrụ O
akwụkwọ O
ndi O
kanada O
ode O
akwụkwọ O
onye O
edemede O
nke O
nwụrụ O
n'abalị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
n'ọnwa I-DATE
maachị I-DATE
n'afọ I-DATE
2019 I-DATE
e O
ụgbọelu B-ORG
nke I-ORG
etiopịa I-ORG
adesanmi O
nke O
amụrụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija O
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 O
february B-DATE
27, I-DATE
1972 I-DATE
rụ O
nọnwa O
february O
27 O
1972 O
bụ O
onye O
dere O
akwụkwọ O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
naija B-LOC
no O
dey O
carry O
last O
mkpokọta O
ederede O
nkatọ O
nke O
afọ O
2015 B-DATE
adesanmi O
so O
notu O
nime O
ndị O
french B-ORG
institute I-ORG
for I-ORG
research I-ORG
n O
africa O
site O
nafọ O
1993 O
rue O
1997 O
na O
french O
institute O
nke O
ndịda O
afrịka B-LOC
n'afọ B-DATE
1993 I-DATE
rue I-DATE
1997 I-DATE
na O
french B-ORG
institute I-ORG
nke I-ORG
ndịda I-ORG
afrịka I-ORG
n'afọ B-DATE
1998 I-DATE
na I-DATE
2000 I-DATE
malite O
nafọ O
2002 B-DATE
rue O
2005 B-DATE
ọ O
bụ O
osote O
ọkammụta O
na O
comparative O
literature O
na O
mahadum B-ORG
steeti I-ORG
pennsylvania I-ORG
united B-LOC
states I-LOC
nafọ O
2006 B-DATE
o O
sonyere O
mahadum B-ORG
carleton I-ORG
dị O
n O
ottawa B-LOC
canada B-LOC
ọ O
bụ O
onye O
ntụziaka O
nke O
mahadum B-ORG
institute I-ORG
of I-ORG
african I-ORG
studies I-ORG
ndị O
otu O
egwuregwu O
na O
ndị O
nkuzi O
nke O
southampton B-ORG
gaatụkọ O
ego O
maka O
ọkpụ O
iteghete O
ndị O
leicester B-LOC
city I-LOC
southampton O
sọrọ O
mpi O
nke O
ndị O
bu O
champions O
league O
city O
nagba O
nke O
anọ O
na O
asọmụmpi O
ahụ O
na O
tuuzude O
ma O
ha O
alaghachila O
ebe O
ahụ O
na O
satọde B-DATE
ndị O
otu O
egwuregwu O
na O
ndị O
nkuzi O
nke O
southampton B-ORG
gaatụkọ O
ego O
site O
nụbọchị O
friday O
gara O
aga O
rue O
na O
ntọala O
ndị O
nsọ O
na O
mmalite O
nke O
ịgbapụta O
onwe O
ha O
site O
na O
mmeri O
nke O
ọkpụ O
iteghete O
ndị O
leicester O
city O
gbara O
ha O
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
wu O
na O
ndị O
nkuzi O
nke O
southampton O
gaatụkọ O
ego O
site O
nụbọchị O
friday O
gara O
aga O
rue O
na O
ntọala O
ndị O
nsọ O
na O
mmalite O
nke O
ịgbapụta O
onwe O
ha O
site O
na O
mmeri O
nke O
ọkpụ O
iteghete O
ndị O
leicester B-LOC
city I-LOC
asọmụmpi O
nke O
fụraịde O
nke O
manchester B-ORG
united I-ORG
fụraịde B-DATE
nke O
manchester O
united O
ji O
ọkpụ O
iteghete O
asaghị O
otu O
zi O
ipswich O
mmọnwụ O
na O
trafford O
ochie O
nọnwa O
maachị B-DATE
n'afọ I-DATE
1995 I-DATE
onye O
nwe O
saints O
ralph B-PER
hassenhuttl I-PER
nke O
nabatara O
mweda O
nala O
nwere O
ọrụ O
iwuli O
mmụọ O
ndị O
egwuregwu O
ya O
maka O
njem O
abụọ O
na O
manchester B-LOC
city I-LOC
n'izuụka B-DATE
a I-DATE
southampton O
sọrọ O
mpi O
nke O
ndị O
bu O
champions O
league O
city O
nagba O
nke O
anọ O
na O
asọmụmpi O
ahụ O
na O
tuuzude O
ma O
ha O
alaghachila O
ebe O
ahụ O
na O
satọde B-DATE
nokwu O
otu O
ahụ O
kwuru O
ndị O
otu O
egwu O
bọọlụ O
mbụ O
na O
ndị O
nzuki O
nke O
southampton B-ORG
amaala O
ọkwa O
na O
ha O
gaatụ O
ego O
ọrụ O
ha O
site O
na O
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
nye O
ndị O
saints B-ORG
foundation I-ORG
ndị O
otu O
ahụ O
anọrọrarị O
na O
staplewood B-ORG
campus I-ORG
na O
ngwụcha B-DATE
izuụka I-DATE
a I-DATE
dịka O
mmalite O
nye O
nkea O
otu O
ahụ O
ekpebiela O
na O
ha O
gaatụ O
ego O
ọrụ O
ha O
site O
nụbọchị O
asọmpmpi O
saints B-ORG
foundation I-ORG
ndị O
uweojii O
nwuchiri O
onye O
ọrụ O
ụlọakụ B-ORG
wema I-ORG
nnwuchi O
ahụ O
bụ O
nke O
emere O
ka O
ọrụ B-ORG
ugbo I-ORG
green I-ORG
grace I-ORG
ma O
maa O
ha O
ọtụtụ O
ikpe O
n O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
ikeja I-ORG
ikeja O
high O
court O
nke O
lagos B-LOC
kọmishọna O
ndị O
uweojii O
nke O
steeti B-LOC
lagos I-LOC
zubairu B-PER
muazu I-PER
vanguard B-ORG
ụlọ O
ndị B-ORG
uweojii I-ORG
nke I-ORG
steeti I-ORG
lagos I-ORG
anwụchiela O
and O
jide O
maazị O
oluwaseun B-PER
akadiri I-PER
maazị O
tunde B-PER
olafimihan I-PER
and O
olufemi B-PER
samuel I-PER
ndị O
ọrụ O
ụlọakụ B-ORG
wema I-ORG
nke I-ORG
naịjirịa I-ORG
plc I-ORG
na O
ụlọ O
ekpere O
nke O
mba O
ụwa O
nihe O
banyere O
nkwekọrịta O
nke O
nnyefe O
ha O
na O
ndị O
ọrụụgbo O
nke O
green B-ORG
grace I-ORG
market I-ORG
nigeria I-ORG
limited I-ORG
nnwụchi O
ahụ O
bụ O
nke O
emere O
mgbe O
ndị O
ọrụugbo O
nke O
green O
grace O
bịakwutere O
ndị O
uweojii O
ma O
nye O
mkpesa O
megide O
ha O
n O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
ikeja I-ORG
lagos B-LOC
etu O
ọ O
dị O
maazị O
oluwaseun B-PER
na O
ndị O
ọzọ O
ana O
enyo O
enyo O
abụrụla O
ndị O
ahapụrụ O
ma O
naeche O
ụbọchị O
aga O
anụ O
ikpe O
megidere O
ụlọakụ O
nke O
wema B-ORG
naịjirịa I-ORG
plc I-ORG
oriakụ O
olubimpe B-PER
maazịoriakụ O
olusola B-PER
toheebah I-PER
taidol B-PER
oriakụ O
siyanbola B-PER
olubimpe I-PER
onye O
nke O
ụlọakụ B-ORG
wema I-ORG
were O
nọrụ O
na O
ngalaba O
nke O
iderodu B-LOC
ikorodu O
nụlọọrụ O
nke O
maazịoriakụ O
olusola B-PER
toheebah I-PER
ghọghịrị O
ndị O
ọrụugbo O
nke O
green B-ORG
grace I-ORG
ltd I-ORG
ụlọọrụ O
transcon B-ORG
integrated I-ORG
business I-ORG
limited I-ORG
site O
na O
nnwụchi O
ahụ O
akaraozi O
nke O
ndị B-ORG
ọrụugbo I-ORG
nke I-ORG
green I-ORG
grace I-ORG
bụ O
nke O
edebanyere O
n'ụlọakụ B-ORG
nke I-ORG
wema I-ORG
ndị O
nlekọta O
nke O
green O
grace O
farmers O
naebo O
ndị O
transcon B-ORG
integratedbusiness I-ORG
limited I-ORG
ebubo O
igwu O
wayo O
naha O
ndị O
ụlọahịa O
green B-ORG
grace I-ORG
ltd I-ORG
green B-ORG
grace I-ORG
ikpe O
a O
abụrụla O
nke O
ebugharịrị O
rue O
ụbọchị B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
nke I-DATE
ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
onye O
nlele O
ule O
nke O
politeknnic B-ORG
enwetala O
ije O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
inye O
ikpe O
ọkaikpe O
abdulmalik B-PER
kwuru O
na O
ndị O
ikpe O
mara O
gaeje O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
na O
ikpe O
ọbụla O
mara O
ha O
nke O
mere O
ya O
na O
mgbakọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
olanrewaju B-PER
kayode I-PER
onye O
nlele O
ule O
mbịachara O
nke O
politeknnic O
nke O
ibadan B-LOC
enwetala O
ije O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
kayode O
bụ O
onye O
amara O
ikpe O
site O
naka O
ndị O
independent B-ORG
corrupt I-ORG
practices I-ORG
and O
other O
related O
offences O
commission O
icpc B-ORG
nọnwa O
juun B-DATE
afọ I-DATE
2006 I-DATE
e O
nyere O
ya O
ntaramahụhụ O
site O
naka O
ọkaikpe O
joyce B-PER
abdulmalik I-PER
nke O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
dị O
na O
ịbadan B-LOC
inye O
ikpe O
ọkaikpe O
abdulmalik B-PER
kwuru O
na O
ndị O
ikpe O
mara O
gaeje O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
anọ I-DATE
na O
ikpe O
ọbụla O
mara O
ha O
nke O
mere O
ya O
na O
mgbakọ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
ntaramahụhụ O
ahụ O
bụ O
nke O
gaamalite O
site O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
juun I-DATE
n'afọ I-DATE
2016 I-DATE
ụbọchị B-DATE
mbụ I-DATE
kayode O
bụ O
onye O
nlele O
ule O
mbịachara O
ma O
bụrụ O
onye O
naenye O
akara O
nule O
ngalaba B-ORG
nke I-ORG
accountancy I-ORG
nke I-ORG
politeknic I-ORG
nke I-ORG
ibadan I-ORG
onyeisi O
ala O
buharị B-PER
gọvanọ O
atọ O
ndị O
ugwu O
fepụrụ O
jee O
ala O
saudi B-LOC
arabia I-LOC
emume O
ahụ O
bụ O
kwesiri O
ịdị O
malite O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
nke I-DATE
ọnwa I-DATE
ọktoba I-DATE
rue I-DATE
ụbọchị I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
atọ I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
buharị B-PER
onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
gaesi O
naịjirịa B-LOC
jee O
saudi B-LOC
arabia I-LOC
nụbọchị O
taa B-DATE
garba B-PER
shehu I-PER
onyeisi O
nnokete O
onyeisi O
ala O
kwuru O
nke O
a O
n'ụbọchị B-DATE
sọnde I-DATE
ihe O
emereme O
ahụ O
gaadị O
site O
n O
ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
n'ọnwa I-DATE
ọktoba I-DATE
rue I-DATE
n'abalị I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
atọ I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
aahụta O
onyeisiala O
buharị B-PER
ihe O
emereme O
ụbọchị O
atọ O
ahụ O
bụ O
nke O
ndị O
nchịkọba O
ụlọ O
alakụba O
abụọ O
gaahazi O
king O
salman B-PER
bin I-PER
abdulaziz I-PER
nke O
saudi B-LOC
arabia I-LOC
ma O
crown B-PER
prince I-PER
mohammed I-PER
bin I-PER
salman I-PER
bin I-PER
abdulaziz I-PER
dịka O
onyeisi O
oche O
osote O
premier O
onyeisi O
nke O
ụlọ B-ORG
nke I-ORG
akụnaụba I-ORG
na I-ORG
ihe I-ORG
banyere I-ORG
mmepe I-ORG
na I-ORG
pif I-ORG
buharị B-PER
bụ O
onye O
nke O
gọvanọ O
babagana B-PER
zulum I-PER
nke O
steeti O
borno O
govanọ O
abubakar B-PER
bagudu I-PER
nke O
steeti O
kebbi O
na O
gọvanọ O
aminu O
bello O
masari O
nke O
steeti B-LOC
katsina I-LOC
ọzọkwa, O
ndị O
ga-esonyekwa O
ya O
bụ O
mịnịsta O
nke O
steeti, O
ihe O
banyere O
mba O
ofesi, O
zubairu B-PER
dada I-PER
, O
mịnịsta O
nke O
ụlọ O
mmepụta, O
azụmahịa O
na O
nchekwa, O
niyi B-PER
adebayo I-PER
, O
mịnịsta O
nke O
steeti, O
petroleum O
resources, O
timipre B-PER
sylva I-PER
, O
minister O
of O
communications, O
ibrahim B-PER
pantami I-PER
, O
the O
national O
security O
adviser, O
major O
general O
babagana B-PER
monguno I-PER
(retd), O
daịretọ O
jenaral, O
ndị O
amamụihe O
nke O
ala O
' O
national B-ORG
intelligence I-ORG
agency I-ORG
', O
ambasadọ O
ahmed O
rufa'i O
abubakar, O
na O
manejin O
daịretọ O
nke O
òtù, O
nigerian O
national O
petroleum O
corporation O
(nnpc), O
mele O
kolo O
kyari O
ahmed B-PER
rufa'i I-PER
abubakar I-PER
ekwa O
ya O
bụ O
mịnịsta O
nke O
steeti, O
ihe O
banyere O
mba O
ofesi, O
zubairu O
dada, O
mịnịsta O
nke O
ụlọ O
mmepụta, O
azụmahịa O
na O
nchekwa, O
niyi O
adebayo, O
mịnịsta O
nke O
steeti, O
petroleum O
resources, O
timipre O
sylva, O
minister O
of O
communications, O
ibrahim O
pantami, O
the O
national O
security O
adviser, O
major O
general O
babagana O
monguno O
(retd), O
daịretọ O
jenaral, O
ndị O
amamụihe O
nke O
ala O
'national O
intelligence O
agency', O
ambasadọ O
ahmed O
rufa'i O
abubakar, O
na O
manejin O
daịretọ O
nke O
òtù, O
nigerian B-ORG
national I-ORG
petroleum I-ORG
corporation I-ORG
( O
nnpc B-ORG
), O
mele B-PER
kolo I-PER
kyari I-PER
ọ O
bụrụ O
na O
emesịa O
ọgbakọ O
ahụ O
na O
riyadh B-PER
buhari B-PER
gaeje O
makkah B-LOC
nke O
ndị O
nnọkete O
ya O
gaesonyere O
ya O
iji O
merube O
emume O
umrah B-PER
pilgrimage O
nke O
ọpekata O
mpe O
tupu O
ọ O
laghachi O
abuja B-LOC
dịka O
onyeisi O
buharị B-PER
sonyeere O
pdp O
site O
naka O
sonala B-PER
olumhense I-PER
nke O
bụ O
ezikokwu O
bụ O
na O
site O
na O
ndị O
nlekọta O
nke O
buharị B-PER
sonala B-PER
olumhense I-PER
netiti O
1980 O
emetere O
m O
enyi O
otu O
onye O
agha O
ukwu O
ndi O
naịjirịa O
amaara O
dịka O
akpa O
ojii O
N'etiti B-DATE
1980 I-DATE
ezigbo O
aha O
ya O
bụ O
benjamin B-PER
adekunle I-PER
nwoke O
pere O
mpe O
onye O
nke O
nwere O
ugwu O
maka O
igbu O
ọtụtụ O
mmadụ O
n'oge B-DATE
agha I-DATE
oge O
anyị O
hụrụ O
abụ O
m O
onye O
ngụgharị O
nke O
akwụkwọ O
ozi O
nke O
izu O
ụlọọrụ O
anyị O
dịkwa O
na O
surulere B-LOC
notu O
mgbado O
ụkwụ O
ị O
gaebinye O
aka O
maka O
ya O
ma O
weghachi O
ya O
tupu O
izuụka B-DATE
abụọ I-DATE
gachara I-DATE
black B-ORG
scorpion I-ORG
nkea O
bụ O
ihe O
bịara O
m O
nuche O
n'izuụka B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
mgbe O
m O
gụrụ O
aha O
ndị O
nlekọta O
nke O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buahrị I-PER
amaghị O
m O
ụbọchị O
ikpeazụ O
buharị B-PER
inye O
mkpesa O
nzuzo O
banyere O
ahụike O
ya O
amaghị O
m O
ụbọchị O
ikpeazụ O
bụharị B-PER
maka O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
bụharị B-PER
dịka O
etu O
esiri O
nwee O
nkebi O
netiti O
okwu O
ya O
na O
omume O
ya O
kamgbe B-DATE
afọ I-DATE
anọ I-DATE
ee O
buharị B-PER
buharị B-PER
ahụ O
onye O
nke O
kwuru O
na O
ọtụtụ O
nime O
ha O
emeghị O
nke O
ọma O
nagba O
nke O
mbụ O
nihi O
na O
ha O
bụụrụ O
ya O
ndị O
ọbịa O
mgbe O
ọ O
họpụtara O
ha O
onye O
nke O
o O
were O
ọnwa B-DATE
ise I-DATE
nkea O
mere O
m O
ji O
kwuo O
n O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
ọkara I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
sị O
ọchịchị O
buharị B-PER
abụrụla O
ihe O
ọchị O
na O
ike O
ime O
ihe O
dị O
mma O
na O
naịjirịa B-LOC
nime O
ọtụtụ B-DATE
izuụka I-DATE
tupu O
o O
mee O
nhọpụta O
buharị B-PER
ahụ O
kwa O
nke O
ṅụrụla O
iyi O
ime O
ka O
ụwa O
mara O
na O
naịjirịa B-LOC
nokpuru O
nlekọta O
buharị B-PER
nokpuru O
buharị B-PER
otu B-ORG
all I-ORG
progressive I-ORG
congress I-ORG
ọ O
bụ O
otu O
patị O
ebe O
ndị O
nna O
ndọrọndọrọ O
naenwe O
steeti O
ma O
naeburu O
ego O
ndị O
mmadụ O
dịka O
bola B-PER
tinubu I-PER
nke O
lagos B-LOC
na O
adams B-PER
oshiomhole I-PER
oshiomhole O
ahụ O
kwa O
nke O
bụ O
onyeisi O
oche O
ndị O
apc B-ORG
ugbua O
kọwara O
nkwenye O
nke O
otu O
paatị O
ahụ O
noge O
ọgbakọ O
nobodo O
benin B-LOC
nọnwa O
jenụwarị B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
enweghị O
naịjirịa B-LOC
ee O
ngwangwa O
ị O
banyere O
apc B-ORG
nokpuru O
buharị B-PER
buharị B-PER
akwụkwọ O
nkatọ O
nke O
ndị O
maara O
buharị O
naefu O
n'otu B-DATE
ntabianya I-DATE
dịka O
nokwu O
gọvanọ O
abụọ O
chiburulandị O
mịnịsta O
buuru O
ego O
steeti O
lagos B-LOC
nokpuru O
buharị B-PER
aga O
ejide O
gọvanọ O
nonyoonyo O
ebe O
ọ O
naezunye O
akwụkwọ O
nde O
dọla O
nuwe O
mwụda O
ya O
dịka O
nokwu O
gọvanọ O
steeti O
kano B-LOC
abdullahi B-PER
ganduje I-PER
ma O
ọ O
bụ O
ị O
bụrụ O
gọvanọ O
chịbururị O
dịka O
danjuma B-PER
goje I-PER
nke O
nweere O
onwe O
ya O
na O
nnwale O
ndị O
efcc B-ORG
nihi O
na O
enwere O
naanị O
apc B-ORG
nokpuru O
buhari B-PER
nokpuru O
buharị B-PER
nokpuru O
buharị B-PER
nọchịchị O
buhari B-PER
nleanya O
emeela O
ka O
o O
doo O
anya O
na O
ndị O
ọrụ O
otu O
buharị B-PER
ndị O
ana O
enyocha O
enyocha O
ma O
ọbụ O
ndị O
ana O
ekpe O
ikpe O
nwere O
ike O
bụrụ O
na O
aga O
ewezụga O
ikpe O
ha O
ma O
ọbụ O
elele O
nke O
m O
kpọrọ O
nollywood O
trials O
nke O
naaga O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
rotimi B-PER
amaechi I-PER
ma O
mara O
na O
ha O
dị O
naanị O
ndị O
mịnịsta O
asaa O
nọkwa O
ahụ O
kamgbe O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
kedụ O
otu O
nime O
ha O
bara O
ọgaranya O
ukwu, O
nke O
maazị O
aquila B-PER
ka O
o O
kwukwara O
na O
amaechi B-PER
kwuru O
nke O
a O
ka O
awa O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
gasịrị O
mgbe O
buharị B-PER
kwere O
nkwa O
na O
apc B-ORG
gaadọpụta O
ndị O
naịjirịa O
mmadụ O
otu O
nde O
nolulu O
ụbịam O
nime O
afọ B-DATE
iri I-DATE
ọ O
bụrụ O
na O
anyị O
egbughị O
mpụ O
mpụ O
egbuo O
naịjirịa B-LOC
ugbua O
ha O
ewezụgala O
nke O
ahụ O
nụzọ O
ma O
nke O
fọdụrụ O
bụ O
ịrịọ O
ndị O
pdp B-ORG
iwu O
ikpe O
ndị O
dss O
ikpe O
maka O
mwakpo O
ụlọikpe O
site O
naka O
ndị B-ORG
omebeiwu I-ORG
naịjirịa I-ORG
ndị O
omebeiwu O
ndi O
naịjirịa O
adịla O
njikere O
inyocha O
mwakpo O
nke O
awakporo O
ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
federal O
high O
court O
dị O
nabụja O
site O
naka O
ndị O
ngalaba O
state O
services O
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
na O
ngosipụta O
dss O
nke O
maazị O
bichi B-PER
dss B-ORG
oge O
eruola O
ka O
maazị O
yusuf B-PER
bichi I-PER
anyị O
chọrọ O
ka O
o O
ritue O
ọsọọsọ O
dịka O
onyeisi O
nke O
dss B-ORG
anyị O
chọkwara O
ka O
ndị O
dss B-ORG
nwa O
sade B-PER
adu I-PER
daalụ O
maka O
ịnọ O
nakụkụ O
m O
n O
ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ndịa I-DATE
nwa O
ọgụ O
egwu O
nke O
britishnaịjirịa O
sado B-PER
adu I-PER
izaak B-PER
nozi O
mmetụta O
ya O
n O
ịnstagram B-ORG
nụbọchị O
tọọzụde O
izaak B-ORG
nke O
bụ O
naanị O
otu O
nwa O
nke O
ọgụ O
egwu O
mkpụrụobi O
site O
na O
mmekọrịta O
ya O
na O
onye O
mmepụta O
egwu O
rege O
bob B-PER
morgan I-PER
gosipụtara O
obi O
ekele O
ya O
nye O
adu B-PER
daalụ O
maka O
ịnọ O
nakụkụ O
m O
n O
ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ndịa I-DATE
nafọ O
2016 B-DATE
izaak B-PER
john B-PER
magufuli I-PER
magufuli B-LOC
nke O
kwupụtara O
naịjirịa B-LOC
na O
china B-LOC
ọ O
bụ O
ya O
mere O
akụnaụba O
nke O
mba O
china B-LOC
aljazeera B-ORG
kpesara O
na O
kamgbe O
o O
weere O
ọkwa O
ọchịchị O
nafọ O
2015 B-DATE
magufuli B-LOC
imirikitimba O
ahụla O
mwakpo O
nke O
ụlọahịa O
ha O
na O
naịjirịa B-LOC
na O
dakwasị O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG
tinyere O
ụlọ O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG
onye O
nkọwa O
na O
mergence O
investment O
managers O
na O
cape B-LOC
town I-LOC
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
nolwandle B-LOC
mthombeni I-LOC
imirikitimba O
ahụla O
mwakpo O
nke O
ụlọahịa O
ha O
na O
naịjirịa B-LOC
na O
dakwasị O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG
tinyere O
ụlọ O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG
ọ O
gwara O
bloomberg B-ORG
nke I-ORG
ọdịda I-ORG
anyanwụ I-ORG
afịrịka I-ORG
ndị O
ndu O
nke O
congo B-LOC
dr O
rwanda B-LOC
zambia B-LOC
naịjirịa B-LOC
na O
olenaole O
ndị O
ọzọ O
ekwenyeghị O
sonye O
na O
ọgbakọ O
nke O
akụnaụba O
nke O
mba O
ụwa O
world O
economic O
forum O
summit O
nke O
emere O
na O
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
gọọmentị O
nke O
naịjirịa B-ORG
gọọmentị I-ORG
ihe O
ụlọahịa O
karịrị O
iri O
ise O
nke O
mba O
ndị O
ọzọ O
nke O
afịrịka O
gunyere O
naịjirịa B-LOC
bụ O
nke O
awakporo O
ma O
zuo O
ohi O
site O
naka O
ndị O
ọdịda O
anyanwụ O
afịrịka O
nihi O
ibu O
agha O
nke O
malitere O
n'ụbọchị B-DATE
ụka I-DATE
mba O
nọ O
nọrịa O
na O
emume O
nzuzo O
ya O
ahụ O
adịghị O
site O
naka O
erasmus B-PER
ikhide I-PER
ọkpụkpọ O
oku O
nke O
ndị O
mmadụ O
ka O
ngalaba O
nke O
ndị O
ọrụ O
steeti O
bụrụ O
nke O
ewepụrụ O
site O
nemume O
nke O
ndị O
omebe O
iwu O
na O
ụzọ O
ozi O
site O
nukwu O
rue O
na O
nta O
kụzigharịa O
kegharịa O
ha O
notu O
ndị O
osote O
ndị O
agha O
dịka O
ndị O
uwe O
ojii O
nke O
naịjirịa B-LOC
ndị O
dss B-ORG
mmadụ O
dịka O
peter B-PER
afunanya I-PER
arụọla O
m O
ọrụ O
noge O
gara O
aga O
izukiri O
ndị O
dss B-ORG
agaghị O
ndị O
mmadụ O
iwu O
site O
naka O
ndị O
otu O
ozi O
nzuzo O
nke O
adịghị O
edebe O
iwu O
nke O
adịghị O
iche O
netiti O
boko B-ORG
haram I-ORG
na O
mwute O
peter B-PER
afunanya I-PER
bụ O
onye O
mmetọ O
aha O
nke O
dss B-ORG
site O
na O
nchekwa O
iberibe O
ya O
na O
nnukwu O
asị O
nke O
o O
tinyeworo O
nihe O
ngosi O
onyoonyoo O
dị O
iche O
nke O
gosipụtara O
mmetọ O
nyere O
ụlọ O
ọgbakọ O
nke O
ikpe O
na O
ụlọikpe B-ORG
dị I-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
dị O
n O
abụja B-LOC
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
dss B-ORG
o O
nweghị O
ike O
ikwu O
ihe O
kpatara O
ndị O
dss B-ORG
jiri O
nwụchigharị O
omoyele B-PER
sowore I-PER
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
dịka O
enyi O
nnụnụ O
ọ O
bụ O
afunanya B-PER
liri O
isi O
ya O
na O
nke O
dss B-ORG
naja O
nekwughị O
okwu O
ọbụla O
banyere O
onye O
nta O
akụkọ O
na O
ome O
nke O
ikike O
mmadụ O
ahụ O
anwụụrụ O
n'bizarre B-LOC
afunanya B-PER
kedụ O
ihe O
bụ O
ọrụ O
ndị O
dss B-ORG
mgbe O
ndị O
otu O
nzuzo O
naegbu O
onwe O
ha O
ma O
na O
ebute O
aghara O
na O
mba O
a O
kwa B-DATE
ụbọchị I-DATE
gịnị O
mere O
dss B-ORG
oge O
eruola O
mgbe O
ndị O
ụlọ B-ORG
omebe I-ORG
ga O
elebanye O
anya O
niwu O
nke O
wubere O
dss B-ORG
ndị O
dss B-ORG
ma O
ewepụ O
ya O
ụmụ O
afọ O
naịjirịa O
gaeteta O
ụra O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
ma O
nụ O
na O
ekperima O
ahụ O
ewubela O
ụlọikpe O
nke O
aka O
ya O
ebe O
ha O
dss B-ORG
simi B-LOC
na O
victor B-PER
uwaifo I-PER
ezigbo O
akụkọ O
nke O
joromi B-PER
simi O
bụ O
onye O
nke O
ekpere O
nụlọikpe O
nego O
dị O
naịra O
nde O
iri O
ise O
maka O
mmebi O
site O
niji O
okwu O
joromi B-PER
joromi B-PER
bụ O
aha O
egwu O
mbụ O
nke O
uwaifo B-PER
nyere O
egwu O
ya O
gara O
mba O
ụwa O
nafọ O
1979 B-DATE
sowore O
mwakpo O
nke O
ụlọikpe B-ORG
anyị O
ahụla O
ihe O
ngosi O
ndịa O
ka O
ha O
naarịbata O
nọnọdụ O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọ O
bụghị O
ọnwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
omoyele B-PER
sowore I-PER
bbc B-ORG
onyeisi O
mba O
nke O
africa B-ORG
democratic I-ORG
congress I-ORG
ralph B-PER
nwosu I-PER
akatọọla O
mkpụrụ O
nke O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akụkọ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ngalaba B-ORG
nke I-ORG
ọrụ I-ORG
steeti I-ORG
anwụchigharịala O
sowore O
n O
ụlọikpe O
nke O
ọkaiwu O
ijeọma O
ojukwu O
nụbọchị O
fụraịde O
gara O
aga O
n O
ụlọikpe B-ORG
dị I-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
n O
ụlọikpe O
dị O
elu O
nke O
etiti O
nabuja O
ka O
n'ihe O
erughị O
awa O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
site O
najụjụ O
ọnụ O
nke O
punch B-ORG
nwosu B-PER
ha O
ahụla O
ihe O
ngosi O
naarịbakwute O
anyị O
kamgbe O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọ O
bụghịdị O
n O
ọnwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
nokwu O
ya O
nụbọchị O
tuuzude B-DATE
o O
kwuru O
obi O
bụ O
m O
naanị O
ekele O
etu O
ụlọ O
ikpe O
anyị O
siri O
mee O
ihe O
kwesiri O
site O
nịtọghapụ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
naịjirịa B-LOC
i O
kwesighị O
ịbụ O
onye O
so O
eme O
nhọpụta O
maọbụ O
onye O
wepụtara O
onwe O
ya O
maka O
sowore B-PER
ka O
chukwu O
gbaa O
ume O
kasie O
obi O
ma O
gọzie O
sowore B-PER
nwunye O
ya O
na O
ezinaụlọ O
ya O
dịka O
ha O
naagabiga O
ụbọchị B-DATE
ọjọọ I-DATE
ndị I-DATE
a I-DATE
naanị O
na O
ha O
nwere O
amamikpe O
site O
nịgba O
mbọ O
ikwu O
okwu O
banyere O
ọdịnịihu O
nke O
naịjirịa B-LOC
irinyemi O
kwuru O
na O
ntọala B-ORG
nke I-ORG
agụmaakwụkwọ I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
sowore I-ORG
nke O
nyerela O
ọtụtụ O
nne O
na O
nna O
aka O
izije O
ụmụ O
ha O
akwụkwọ O
akwụsịla O
kamgbe O
akpụụrụ O
ma O
jide O
ya O
site O
naka O
ndị O
dss B-ORG
igwe O
akwụkwọ O
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC
ejeela O
njegharị O
iwe O
maka O
njide O
nke O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
mbipụta O
mkpesasahara O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ụmụakwụkwọ O
nọkọrọtọ O
nke O
otu B-ORG
mba I-ORG
nke I-ORG
ụmụakwụkwọ I-ORG
kiribo I-ORG
kwuru O
na O
njide O
nke O
sowore B-PER
ndị O
ngagharị O
iwe O
ahụ O
gara O
rue O
obodo O
idepe B-LOC
nokpuru O
ọchịchị O
okitipupa B-PER
nke O
steeti O
ahụ O
naagụ O
egwu O
ịdịnootu O
ma O
naekwu O
ịtọghapụ O
sowore B-PER
nke O
nyerela O
ha O
agụmakwụkwọ O
nefu O
n'ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
rue I-DATE
ugbua I-DATE
dịka O
ụmụakwụkwọ O
kwuru O
nkwupụta O
sowore O
na O
olawale B-PER
bakare I-PER
dịka O
ndị O
nga O
nke O
akọnuche O
site O
naka O
amnesty B-ORG
ịntanashọnal I-ORG
onye O
nkwuchiteọnụ O
nke O
ụmụakwụkwọ O
naeme O
njegharị O
iwe O
samuel B-PER
irinyemi I-PER
gwara O
ndị O
mkpesasahara O
na O
ọtụtụ O
nime O
ha O
bụ O
ndị O
naerite O
uru O
agụmakwụkwọ O
efu O
nke O
sowore B-PER
ọ O
kpọkuru O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ka O
o O
rubere O
iwu O
ụlọikpe O
isi O
site O
ninye O
ndị O
nchekwa O
iwu O
ịtọhapụ O
sowore B-PER
irinyemi O
anyị O
bụ O
naanị O
olenaole O
nime O
imirikiti O
ụmụakwụkwọ O
naerite O
agwụmakwụkwọ O
efu O
site O
naka O
ntọala B-ORG
agụmakwụkwọ I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
omoyele I-ORG
sowore I-ORG
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC
obi O
adịghị O
anyị O
mma O
na O
nwanne O
anyị O
nwoke O
na O
onye O
ukwu O
anyị O
naerite O
uru O
naka O
ya O
bụ O
nke O
anwụchịrị O
ma O
nọrọ O
naka O
ndị O
dss B-ORG
ana O
m O
erite O
uru O
nihe O
onyinye O
a O
ihe B-DATE
rurula I-DATE
afọ I-DATE
ise I-DATE
gọọmentị O
nke O
ndị O
naịjirịa O
ajụla O
ịtọhapụ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
sowore O
bụ O
onye O
nke O
anwụchịgharịrị O
n O
ụlọikpe B-ORG
dị I-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
na O
abuja B-LOC
site O
nọrụ O
ndị O
ngalaba O
nke O
ọrụ O
steeti O
nihe O
erughị O
awa O
iriabụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
ka O
ụbọchị O
otu O
narị O
na O
iriabụọ O
na O
ise O
eji O
ya O
gasịrị O
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
rị O
n O
ụlọikpe O
dị O
elu O
nke O
etiti O
na O
abuja O
site O
nọrụ O
ndị O
ngalaba O
nke O
ọrụ O
steeti O
nihe O
erughị O
awa O
iriabụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
ka O
ụbọchị B-DATE
otu I-DATE
narị I-DATE
na I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
mwakpo O
nke O
ụlọikpe O
na O
ekweghị O
irube O
isi O
nye O
iwu O
ụlọikpe O
site O
nọchịchị O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER
gọọmentị O
naebo O
ya O
ebubo O
ịkparị O
onyeisi O
ala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ọchịchị O
buhari B-PER
nọrọ O
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
ịda O
iwu O
na O
ibu O
ego O
megide O
sowore B-PER
mkpesa O
pụrụ O
iche O
ihe O
mere O
ndị O
agha O
ji O
ada O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
ụzọ O
ọrụ O
na O
njegharị O
nke O
afọ O
2018 B-DATE
ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap O
nafọ O
2018 B-DATE
ihe O
nkea O
pụtara O
bụ O
na O
nime O
ụlọ O
ndị O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
iswap B-ORG
achụpụla O
maọbụ O
mechie O
ọrụ O
ndị O
agha O
nụlọ O
agha O
dị O
iri O
na O
anọ O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
naanị O
mgbe O
ọnụọgụgụ O
dị O
etua O
nafọ O
2018 B-DATE
merela O
bụ O
nafọ O
2014 B-DATE
ka O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
kwụsịrị I-DATE
e O
nweela O
pasentị O
iri O
ise O
mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafọ O
2016 B-DATE
na O
2017 B-DATE
ma O
nwee O
nke O
ọjọọ O
ya O
nafọ O
2018 B-DATE
ka O
ọ O
fọrọ O
ụbọchị B-DATE
olenaole I-DATE
ka O
eklipsi O
mee O
nafọ O
2018 B-DATE
mkpesa O
si O
nihu O
agha O
nke O
ugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
ndị O
naịjira O
wetara O
mkpali O
maka O
oke O
ụjọ O
dị O
nobodo O
dị O
iche O
iche O
gbara O
maiduguri B-LOC
steeti O
borno B-LOC
gọvanọ O
kashim B-PER
shettima I-PER
ndị O
isi O
ngalaba O
niile O
nụlọ O
gọọmentị O
maiduguri B-LOC
nezie O
ọnọdụ O
ahụ O
naakawanye O
njọ O
dịka O
ndi O
agha O
ndị O
naịjirịa O
bụ O
ndị O
ana O
egbu O
site O
naka O
ndị O
omekome O
ahụ O
islamic O
states O
west O
africa O
province O
iswap O
na O
boko B-ORG
haram I-ORG
nime O
izuụka B-DATE
abụọ I-DATE
nime O
ọgbọ O
agha O
dị O
iriabụọ O
nugwu O
na O
etiti O
borno O
ebe O
ndị B-ORG
agha I-ORG
naịjirịa I-ORG
otu O
ndị O
agha O
nke O
mba O
ụwa O
nwere O
nghọta O
maka O
mbuli O
nke O
ọgbaaghara O
na O
lake O
chad O
basin O
kwuru O
na O
ọ O
nwebeghị O
mgbe O
oke O
ọgbaaghara O
dị O
nobodo O
mgbe O
ndị O
oyi O
egwu O
nọ O
nisi O
ngwaọgụ O
ha O
nwere O
nụbọchị O
taa, O
otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG
( O
iaea B-ORG
lake B-LOC
chad I-LOC
basin I-LOC
tinyere, O
enweela O
nnweta O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
n'ọdọ O
ebe O
agha O
site O
n'aka O
ndị O
omekome, O
ime O
ka O
obi O
jụọ O
ha O
oyi O
n'ịlụ O
ọgụ. O
ọmụmatụ, O
ọdịda O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base', O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
'multinational O
joint O
task O
force', O
na O
baga, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri O
nye O
iswap O
International B-ORG
Military I-ORG
Task I-ORG
Force I-ORG
Base I-ORG
gha O
n'ọdọ O
ebe O
agha O
site O
n'aka O
ndị O
omekome, O
ime O
ka O
obi O
jụọ O
ha O
oyi O
n'ịlụ O
ọgụ. O
ọmụmatụ, O
ọdịda O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base', O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
' O
multinational B-ORG
joint I-ORG
task I-ORG
force I-ORG
', O
na O
baga B-LOC
, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri B-LOC
nye O
iswap B-ORG
dịka O
mkpesa O
anyị O
nwetara O
site O
naka O
afp B-ORG
ọ O
nwebeghị O
mgbe O
ọgbaaghara O
dị O
etua O
mere O
na O
ugwu B-LOC
ọwụwa I-LOC
anyanwụ I-LOC
nke O
mere O
ka O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
banye O
na O
nsogbu O
dịka O
ha O
nọ O
ugbua O
naka O
ndị O
omekome O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
nihi O
mbawanye O
nke O
obi O
ọgụ O
atụmatụ O
mgbazi O
nke O
akụnaụba O
nke O
chad B-LOC
basin I-LOC
o O
kwela O
nghọta O
ha O
nabatara O
ndị O
agha O
ọhụrụ O
ma O
ndị O
mba O
naasụ O
bekee O
na O
french O
na O
mba O
ndị O
gbara O
gburugburu O
dịka O
cameroon B-LOC
chad B-LOC
niger B-LOC
na O
naịjirịa B-LOC
ozi O
nke O
batara O
site O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
iswap O
naewe O
mpaghara B-ORG
ugwu I-ORG
na I-ORG
etiti I-ORG
borno I-ORG
idote O
oge O
ha O
rue O
na O
ha O
enweta O
ngwaọgụ O
tinyere O
ndị O
agha O
ebulili O
mmụọ O
ha O
iji O
kpochapụ O
ọgbaaghara O
ndị O
otu O
ahụ O
dị O
njikere O
ịnọ O
na O
nnyocha O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
nchekwube O
ha O
bịara O
na O
mmezu O
nafọ O
2018 B-DATE
ha O
anọrọla O
ninye O
nsogbu O
n'afọ B-DATE
2018 I-DATE
niile I-DATE
atụmatụ O
ndị O
iswap B-ORG
iswap B-ORG
nezie O
iwu O
nke O
boko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azụ O
ha O
nwere O
ọtụtụ O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhọpụta O
nke O
naịjirịa O
nafọ O
2014 O
boko B-ORG
haram/iswap I-ORG
oko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azụ O
ha O
nwere O
ọtụtụ O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhọpụta O
nke O
naịjirịa B-LOC
nafọ O
2014 B-DATE
ha O
achọghịzi O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
dịka O
ha O
siri O
kwado O
kama O
ime O
na O
ndị O
agha O
anọghị O
na O
mpaghara O
ịga O
nihu O
iswap B-ORG
mba O
nke O
lake B-LOC
chad I-LOC
ha O
emebiela O
ahịa O
azụ O
na O
yabasị O
nke O
ukwu O
na O
maiduguri B-LOC
na O
nnọchi O
ya O
ha O
emepeela O
azụmahịa O
na O
mba O
azụmahịa O
dịka O
kinchandi B-LOC
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
na O
ọzọ O
na O
obodo O
kusiri B-LOC
na O
cameroon B-LOC
ndị O
ahịa O
nke O
ndi O
naịjirịa O
nwere O
nchekwube O
nahịa O
nke O
kusiri B-LOC
cameroon O
site O
na O
mubi O
na O
adamawa B-LOC
nke O
ọzọ O
dị O
na O
kinchandi B-LOC
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
aha O
nke O
naịjirịa O
dị O
na O
hadeja B-LOC
steeti O
jigawa O
nwere O
nnukwu O
nchekwube O
nahịa O
nke O
niger B-LOC
republic I-LOC
ọ O
dịzi O
ka O
eziokwu O
ka O
ọtụtụ O
obodo O
esonyeere O
iswap B-ORG
ụzọ O
ọrụ O
na O
njegharị O
nke O
afọ O
2018 B-DATE
ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap O
nafọ O
2018 B-DATE
ihe O
nkea O
pụtara O
bụ O
na O
nime O
ụlọ O
ndị O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
iswap B-ORG
achụpụla O
maọbụ O
mechie O
ọrụ O
ndị O
agha O
nụlọ O
agha O
dị O
iri O
na O
anọ O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
naanị O
mgbe O
ọnụọgụgụ O
dị O
etua O
nafọ O
2018 B-DATE
merela O
bụ O
nafọ O
2014 B-DATE
ka O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
kwụsịrị I-DATE
e O
nweela O
pasentị O
iri O
ise O
mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafọ O
2016 B-DATE
na O
2017 B-DATE
ma O
nwee O
nke O
ọjọọ O
ya O
nafọ O
2018 B-DATE
mpaghara O
ndị O
mebere O
ugwu B-LOC
borno I-LOC
bụ O
okpuru O
ọchịchị O
iri O
dị O
nugwu O
maiduguri O
ma O
nwekwa O
oke O
netiti O
mba O
atọ O
ndị O
gunyere O
niger B-LOC
republic I-LOC
chad B-LOC
na O
cameroon B-LOC
iswap B-ORG
mpaghara O
ndị O
mebere O
etiti B-ORG
borno I-ORG
dị O
okpuru O
ọchịchị O
asatọ O
ma O
iswap B-ORG
ma O
boko B-ORG
haram I-ORG
ndịda B-LOC
borno I-LOC
bụ O
nke O
okpuru O
ọchịchị O
iteghete O
mebere O
nke O
nwere O
ntakịrị O
mmetụta O
ma O
ewepụ O
obodo O
dịka O
gwoza B-ORG
damboa B-PER
na O
chibok B-LOC
ka O
ọ O
fọdụrụ O
ihe O
dịka B-DATE
ụbọchị I-DATE
irianọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
ndị O
agha O
ekwuola O
kpọmkwem O
na O
iswap B-ORG
nwere O
ike O
ma O
ya O
ejideghị O
isi O
ọrụ O
ebe O
ha O
kpaworo O
ike O
tụmadị O
nobodo O
baga B-LOC
iswap B-ORG
naka O
nke O
ya O
kwuru O
eziokwu O
ma O
ọ O
sị O
na O
ha O
achụọla O
ndị O
agha O
nebe O
ha O
wakporola O
gunyere O
baga B-LOC
ma O
ka O
ha O
achọghị O
ịrụ O
ụlọ O
anya O
naahụ O
nebe O
ahụ O
dị O
ha O
mma O
iswap B-ORG
ido O
anya O
nke O
ọma O
iswap B-ORG
enweghịzi O
mmasị O
iwere O
ụlọ O
ndị O
agha O
dịka O
nke O
dị O
na O
baga B-LOC
ọmụmatụ O
ka O
ụbọchị B-DATE
abụọ I-DATE
gasịrị O
ka O
awakposịrị O
ụlọ O
agha O
dị O
na O
baga B-LOC
ndị O
iswap B-ORG
pụrụ O
ebe O
ahụ O
ma O
buru O
ngwaọgụ O
ha O
pụọ O
site O
nọwa O
ozi O
kwesiri O
ntụkwasị O
obi O
ebumnobi O
ha O
abụghị O
ijide O
ma O
were O
ụlọ O
agha O
ndị O
naamasị O
ndị O
iswap O
bụ O
ịdị O
naachụpụ O
ndị O
agha O
nebe O
ọrụ O
ha O
rue O
ngafe O
ogbe O
chad B-LOC
enweghị O
ezigbo O
ihe O
ngosi O
nke O
ụzọ O
aghụghọ O
ndị O
iswap B-ORG
nwere O
megide O
ndị O
agha O
karịa O
ịhụ O
na O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
nọ O
nebe O
ndị O
enwere O
ọgbaaghara O
ka O
ha O
hapụ O
inwe O
ike O
rụọ O
ọrụ O
ha O
kama O
ha O
nọ O
ebe O
dị O
iche O
iche O
naeche O
mwakpo O
ụbọchị B-DATE
ọzọ I-DATE
ọmụmatụ O
na O
naanị O
notu O
ebe O
ndote O
ndị O
ejidere O
na O
jos O
steeti O
plateau O
enwere O
ihe O
karịrị O
ọdọ O
ndị O
agha O
nke O
ahapụrụla O
na O
jide O
jos, B-LOC
steeti I-LOC
plateau I-LOC
o O
kwuru O
na O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
eriela O
mbọmbọ O
nọrụ O
ha O
nihi O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
onyeisi O
kpata O
kpata O
ibrahim B-PER
idris I-PER
dịka O
ndị O
premium B-ORG
times I-ORG
siri O
kwu O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
asatọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2018 I-DATE
ndị O
uweojii O
nwere O
obi O
ọma O
nebe O
ndị O
isi O
ha O
nọ O
maka O
ịchụla O
ha O
anyị O
abụghị O
ndị O
chi O
ọma O
maka O
na O
mgbe O
anyị O
chọrọ O
izopụ O
anwụchiri O
anyị O
na O
ekpeghị O
anyị O
ikpe O
ọtụtụ B-DATE
ọnwa I-DATE
ka O
otu O
onye O
agha O
ejidere O
notu O
special B-ORG
task I-ORG
force I-ORG
stf B-ORG
na O
jos O
jos. B-LOC
ma O
etu O
o O
sila O
dị O
ọ O
gwara O
ndị O
naịjirịa B-LOC
site O
naka O
ọtụtụ O
ndị O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
opekata O
mpe O
ndị O
agha O
otu O
puku O
abụrụla O
ndị O
egburu O
nafọ O
2018 B-DATE
ndị O
a O
nwụrụ O
agụrụ O
ọnụ O
agụnyeghị O
ndị O
egburu O
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
yobe B-LOC
adamawa B-LOC
na O
ọdịda B-LOC
borno I-LOC
nezie O
o O
nwebeghị O
afọ B-DATE
egburu O
ndị O
agha O
dịka O
egburu O
nafọ O
2018 B-DATE
ọ O
bụghị O
nafọ O
2013 B-DATE
na O
2014 B-DATE
nke O
anyị O
ahụghị O
ụdị O
ogbugbu O
anyị O
hụrụ O
ugbuaka O
otu O
onye O
agha O
bụ O
dibịa O
bekee O
kwuru O
na O
maiduguri B-LOC
nke O
ka O
njọ O
nye O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
ụzọ O
ozi O
ziri O
ezi O
kwuru O
na O
ọgbọ O
agha O
dị O
na O
monguno B-LOC
bụ O
naanị O
nke O
naarụ O
ọrụ O
nezi O
maiduguri B-LOC
anọ O
maọbụ O
ise O
dị O
na O
gajiram B-ORG
gajiganna B-LOC
gubio B-LOC
kareto B-PER
ebe O
damasak O
bụ O
ndị O
agha O
jikọrọ O
ọnụ O
nọ O
na O
ya O
tinyere O
ndị O
niger B-LOC
republic I-LOC
izuụka B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ha O
mechiri O
ụlọ O
agha O
abụọ O
na O
gudumbali B-LOC
na O
kukawa B-LOC
anyị O
g O
baga B-LOC
ugbua O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
na O
ndị O
mmadụ O
naagbapụ O
na O
monguno O
jee O
maiduguri B-LOC
ka O
onye O
agha O
nụlọ O
obibi O
ọnụ O
ala O
nke O
shagari B-ORG
maiduguri B-LOC
nụbọchị O
nke O
iriabụọ O
na O
asatọ O
nọnwa O
disemba O
afọ O
2018 O
ndị O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndị O
otu O
atụmatụ O
nke O
mbaofesi O
defence O
and O
foreign O
affairs O
of O
the O
international O
strategic O
studies O
association O
issa O
nke O
dị O
na O
mba O
amerịka O
kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
dị O
nugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
naịjirịa O
bụ O
nke O
gbadoro O
ụkwụ O
nure O
ndị O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buharinke O
ndị O
otu O
ya O
gbara O
gburugburuenweghị O
ibuso O
nsogbu O
ahụ O
agha O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
asatọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2018 I-DATE
ị O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndị O
otu O
atụmatụ O
nke O
mbaofesi O
defence B-ORG
and I-ORG
foreign I-ORG
affairs I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
international I-ORG
strategic I-ORG
studies I-ORG
association I-ORG
issa O
nke O
dị O
na O
mba B-LOC
amerịka I-LOC
kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
dị O
n'ugwu B-LOC
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
naịjirịa B-LOC
bụ O
nke O
gbadoro O
ụkwụ O
nure O
ndị O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER
issa O
otu O
nke O
gọọmentị O
enweghị O
dị O
na O
washington B-LOC
nke O
nwere O
ikike O
naka O
mba O
ụwa O
nihe O
banyere O
nchekwa O
mba O
ụwa O
kwuru O
na O
ihe O
mpụ O
dị O
netiti O
ndị O
ọchị O
agha O
nke O
onyeisiala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
bụ O
ihe O
mere O
na O
naịjirịa B-LOC
naada O
nagha O
megide O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
nke O
karịrị O
ihe O
ọbụla O
achọpụtala O
na O
ndị O
ọgụ O
lake B-LOC
chad I-LOC
na O
ndị O
ahịa O
nke O
mba O
ahụ O
nọ O
nokpuru O
iswap B-ORG
onye O
anabatara O
ọhụrụ O
ma O
bụrụkwa O
onye O
mba O
french O
kwuru O
okwu O
agamniihu O
nke O
iswap B-ORG
onye O
ọzọ O
nke O
gbahapụrụ O
nnukwu O
azụmahịa O
nke O
ezinaụlọ O
ya O
na O
kano B-LOC
nihi O
ihe O
ndị O
agha O
na-eme O
na O
mmegide O
ndị O
ruuru O
mmadụ, O
gụnyere O
idina O
mmadụ O
n'ike, O
igbu O
mmadụ O
n'ụzọ O
ikpe O
na-abụghị O
ikpe, O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG
( O
iaea B-ORG
nagbanyeghị O
mgbasa O
ozi O
nke O
mba O
ụwa O
banyere O
ọgbaghara O
nke O
ndi O
naịjirịa O
nke O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
global O
terrorism O
index O
nafọ O
2018 B-DATE
naịjirịa B-LOC
ihe O
ngosi O
gosiri O
naịjirịa B-LOC
dịka O
mba O
ndị O
na O
alụ O
agha O
dịka O
iraq B-LOC
afghanistan B-LOC
ma O
gafee O
syria B-LOC
na O
pakistan B-LOC
etu O
ọ O
dị O
mkpesa O
gosiri O
na O
pasentị O
iri O
na O
isii O
dara O
nọnụọgụgụ O
ọnwụ O
site O
niyi O
egwu O
nafọ O
2017 B-DATE
afọ B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọzọkwa O
otu B-ORG
akụnaụba I-ORG
mba I-ORG
ụwa I-ORG
na O
njem O
nleta O
nke O
ana O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọbụla O
nwere O
mkpesa O
banyere O
ịnọ O
mma O
na O
nchekwa O
kwuru O
na O
naịjirịa B-LOC
netiti O
ihe O
mwute O
nke O
ndị O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
naeme O
nke O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
kwuru O
ka O
ha O
kwụsị O
ikwusa O
maka O
ogbugbu O
mmadụ O
ka O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
ọkwọ O
ụgbọala O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
n O
ekiti B-LOC
ọkwọ O
ụgbọala O
ndị O
njem O
nke O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
atọ O
na O
njedebe O
ụlọ O
ogbu O
anụ O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti O
ekiti O
iworoko-ekiti B-LOC
ndị O
njem O
nke O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
atọ O
na O
njedebe O
ụlọ O
ogbu O
anụ O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti B-LOC
ekiti I-LOC
noge O
ana O
edenye O
mkpesa O
a O
onye O
nkwuchiteọnụ O
nke O
uweojii B-ORG
steeti I-ORG
ekiti I-ORG
sss B-ORG
bụ O
igwe O
asị O
nezie O
site O
naka O
stanley B-PER
imhanruor I-PER
ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighị O
ezi O
ndị O
sss B-ORG
agụọla O
m O
site O
nọchị O
ndepụta O
nke O
nta O
akụkọ O
site O
naka O
ndị O
sss O
ebe O
ndị O
ọrụ O
enweghị O
ihere O
gọrọ O
agụgọ O
etu O
ha O
achọghị O
ịnwụchịgharị O
omoyele B-PER
sowore I-PER
na O
olawale B-PER
bakare I-PER
ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighị O
ezi O
ndị O
sss B-ORG
nonyoonyo O
naewu O
ewu O
onye O
ji O
sowore B-PER
sowore B-PER
aka O
nuwe O
ndịda O
nwoke O
nke O
mechara O
nọrọ O
nokpuru O
sowore O
yi O
akwa O
elu O
ọcha O
na O
akwa O
mkpuchi O
ojii O
bụ O
onye O
ọrụ O
nke O
sss B-ORG
onye O
ọrụ O
ahụ O
nọrịị O
gburugburu O
sowore B-PER
nụlọikpe O
na O
ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onye O
ọrụ O
ndị O
sss B-ORG
sowore B-PER
kwụsị O
ịwakpo O
oke O
ụlọahịa O
na O
mba O
naịjirịa B-LOC
o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG
rotimi B-PER
sankore I-PER
onye O
ntaakụkọ O
maara O
ihe O
ekwe O
naakụ O
iwu O
na O
ọkacha O
mara O
na O
mmepe O
adọọla O
aka O
na O
ntị O
banyere O
nkwari O
oke O
ụlọahịa O
ụlọ O
nchekwa O
nke O
e O
kwuru O
na O
achọrọ O
ikwari O
nihi O
agha O
akpọmaasị O
enwere O
n O
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG
onyeisi O
ala O
chịrịla O
sudan B-LOC
al-bashir B-PER
bụ O
onye O
amarala O
ikpe O
ije O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọkaikpe O
nke O
okwu O
ahụ O
dị O
naka O
gwara O
ụlọikpe O
na O
dịka O
iwu O
ndi O
sudan O
siri O
dị O
ndị O
karịla O
afọ B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE
anaghị O
eje O
mkpọrọ O
ka O
bbc B-ORG
omar O
al-bashir O
onyeisi O
ala O
chịrịla O
sudan B-LOC
omar B-PER
al-bashir I-PER
onyeisi O
ala O
chịrịla O
sudan O
bụ O
onye O
amarala O
ikpe O
iji O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọkaikpe O
nke O
okwu O
ahụ O
dị O
naka O
gwara O
ụlọikpe O
na O
dịka O
iwu O
ndi O
sudan O
siri O
dị O
ndị O
karịla O
afọ B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE
anaghị O
eje O
mkpọrọ O
ka O
bbc B-ORG
bashir B-PER
kwụụrụ O
nihu O
ikpe O
nke O
yiri O
nnapụ O
nọchịchị O
nke O
1989 B-DATE
nke O
webatara O
ya O
nọchịchị O
na O
ogbugbu O
ndị O
njegharị O
iwe O
tutu O
ọpụpụ O
ya O
nọnwa O
epụrelụ B-DATE
o O
woghị O
anya O
ma O
bashir B-PER
abụ O
onye O
aga O
anwale O
nụlọikpe O
nihi O
mmetọ O
ikike O
nke O
mmadụ O
noge O
ọ O
nọ O
nọchịchị O
tinyere O
ebubo O
mpụ O
agha O
na O
mba O
darfur B-LOC
ndị O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG
ndị O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG
nke I-ORG
naịjirịa I-ORG
enwetala O
akara O
anọ O
nogogo O
nọnwa O
nọvemba B-DATE
na O
tebulu O
inye O
ọkwa O
nọwa O
ozi O
nke O
ndị O
ọrụ O
asọmụmpi O
bọọlụ O
nke O
mba O
ụwa O
naịjirịa B-LOC
nwetara O
akara O
otu O
puku O
na O
narị O
anọ O
na O
iri O
iteghete O
na O
atọ O
karịa O
otu O
puku O
narị O
anọ O
iri O
asatọ O
na O
otu O
nke O
ọ O
nwetararịị O
nọnwa O
oktoba B-DATE
nke O
a O
nyeere O
eagles B-ORG
aka O
ịnọgide O
na O
ndị O
nke O
atọ O
na O
kọntinentị O
nazụ O
senegal B-LOC
na O
tunisia B-LOC
mbuli O
ahụ O
bụ O
maka O
mmeri O
nke O
ha O
ji O
21 O
merie O
ndị O
benin B-PER
republic I-PER
na O
iji O
42 O
meri O
lesotho B-LOC
ọnatarachi O
na O
ịgba O
mbọihe O
mmụta O
sitere O
naka O
olamilekan B-PER
nwa O
dị O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
nke O
bụ O
enyi O
ọhụrụ O
macron B-PER
site O
naka O
mide B-PER
ayeni I-PER
ị O
hụrụ O
olemilekan B-PER
ọ O
nwere O
nghọta O
nihe O
banyere O
ime O
nke O
ọma O
agbanyeghị O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ụbịam O
o O
kpughị O
isi O
olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
dị O
afọ B-DATE
isii I-DATE
ihe O
mbụ O
aga O
m O
ekwunwo O
okwu O
m O
naekwu O
oge O
niile O
na O
n'afọ B-DATE
iriabụọ' I-DATE
na-abịa I-DATE
n'ehihie B-DATE
a I-DATE
mụ O
na O
di O
m O
kparịtara O
ụka O
banyere O
olamilekan B-PER
ọ O
bụ O
nwata O
nwoke O
dị O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
nokwu O
arụsị O
nke O
afịrịka O
ebe O
onyeisi O
ala O
nke O
french O
jere O
ụnyaahụ B-DATE
nwata O
nwoke O
ahụ O
jere O
ịrụ O
ọrụ O
ma O
were O
ezigbo O
ihe O
eserese O
nke O
o O
sere O
macron B-PER
ka O
anyị O
kwuo O
maka O
olamilekan B-PER
olamilekan O
nwere O
obi O
mwute O
mgbe O
ọ O
naagwa O
bbc B-ORG
ọ O
dị O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
nke O
abụọ O
ị O
hụ O
ụlọ O
ebe O
anọrọ O
gbaa O
olamilekan B-PER
ị O
hụrụ O
olemilekan B-PER
olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
dị O
afọ B-DATE
isii I-DATE
ihe O
a O
nne O
ya O
mere O
abụghị O
nke O
ana O
amụta O
na O
harvard B-ORG
ha O
maara O
naanị O
agụmaakwụkwọ O
nke O
mere O
na O
ha O
naetinye O
ụmụ O
ha O
nụlọakwụkwọ O
dị O
oke O
ọnụ O
ma O
kwụọ O
ụgwọ O
ka O
ha O
nata O
nkuzi O
n'oge B-DATE
ezumuike I-DATE
ihe O
ọzọ O
bụ O
ọ O
ghọtara O
usoro O
ọnatarachi B-PER
etu O
ọ O
dị O
olajumoke B-PER
ị O
gaahụ O
na O
ebe O
ebuliri O
olamilekan B-PER
olajumoke O
bụ O
nke O
naewu O
ewu O
nọwa O
ozi O
ikuku O
nke O
naịjirịa B-LOC
na O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
mana O
olamilekan B-PER
mgbe O
ajụjụ O
ọnụ O
nke O
bbc B-ORG
afịrịka I-ORG
bbc B-ORG
nke I-ORG
mba I-ORG
ụwa I-ORG
gosiri O
ya O
ma O
aljazeera B-ORG
bbc B-ORG
kwuo O
maka O
ronaldo B-PER
maọbụ O
serana B-PER
williams I-PER
akụkọ O
olamilekan B-PER
o O
kwuru O
achọrọ O
m O
ịdị O
ka O
michelangelo B-PER
m O
wee O
sị O
tosin B-LOC
i O
chere O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
nne O
ya O
naakọrọ O
ya O
banyere O
eze O
nwaanyị O
ogbugbu O
ọ O
gaamata O
michelangelo B-PER
ekwuola O
m O
nde O
ugboro O
nafọ O
iriabụọ O
anyị O
gaahụ O
nkwụghachi O
ihe O
anyị O
kụrụ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
mide B-PER
ayeni I-PER
bụ O
onye O
chọpụtara O
pearl O
recycling O
nchekwa O
ụlọ O
ọrụ O
osisi O
na O
naịjirịa B-LOC
ọ O
bụ O
onye O
ngalaba B-ORG
us I-ORG
nke I-ORG
nkuzi I-ORG
ụmụnwaanyị I-ORG
onyeisi O
ala O
nke O
teflon B-ORG
na I-ORG
ndụ I-ORG
iteghete I-ORG
nọ O
nụzọ O
ọpụpụ O
ya O
site O
naka O
dr O
wumi B-PER
akintide I-PER
teflon O
nke O
dara O
iwu O
site O
na O
ndụ O
iteghete O
bịara O
nobodo O
ma O
kwe O
nkwa O
imegharị O
ihe O
niile O
obama O
meworo O
mgbe O
ọ O
naekwe O
nkwa O
ime O
amerịka B-LOC
onyeisi O
ala O
teflon B-ORG
nke O
nwere O
ndụ O
iteghete O
m O
bu O
nobi O
abụghị O
onye O
ọzọ O
ma O
ewepụ O
donald O
j O
trump O
donald B-PER
j. I-PER
trump I-PER
ọ O
nwere O
onye O
ọbụla O
nime O
unu O
naagụ O
ihe O
ederede O
a O
gaecheta O
barack B-PER
obama I-PER
onye O
nwetara O
mmeri O
ugboro O
abụọ O
ma O
nọọ O
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
nụlọ O
ọcha O
naenweghị O
okwu O
mpụ O
ọbụla O
ka O
ana O
akọwa O
dịka O
nwamba O
nwere O
ndụ O
afọ B-DATE
iteghete I-DATE
ogbenye O
obama O
dịka O
onyeisi O
ala O
nke O
mba B-LOC
amerịka I-LOC

nezieiberibe O
ahụ O
na O
onye O
ahụ O
amaghị O
ihe O
ọbụla O
nọ O
nụlọ O
ọcha O
ka O
na O
achọ O
ụzọ O
ịta O
obama O
maọbụ O
hillary B-PER
ụta O
ọbụladị O
site O
na O
nzuzu O
ya O
nke O
ọ O
chere O
na O
ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onyeisi O
ala O
nke O
amerịka B-LOC
na O
ngosipụta O
dss O
nke O
maazị O
bichi B-PER
dss B-ORG
oge O
eruola O
ka O
maazị O
yusuf B-PER
bichi I-PER
anyị O
chọrọ O
ka O
o O
ritue O
ọsọọsọ O
dịka O
onyeisi O
nke O
dss B-ORG
anyị O
chọkwara O
ka O
ndị O
dss B-ORG
nwa O
sade B-PER
adu I-PER
daalụ O
maka O
ịnọ O
nakụkụ O
m O
n O
ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ndịa I-DATE
nwa O
ọgụ O
egwu O
nke O
britishnaịjirịa O
sado B-PER
adu I-PER
izaak B-PER
nozi O
mmetụta O
ya O
n O
ịnstagram B-ORG
nụbọchị O
tọọzụde O
izaak B-ORG
nke O
bụ O
naanị O
otu O
nwa O
nke O
ọgụ O
egwu O
mkpụrụobi O
site O
na O
mmekọrịta O
ya O
na O
onye O
mmepụta O
egwu O
rege O
bob B-PER
morgan I-PER
gosipụtara O
obi O
ekele O
ya O
nye O
adu B-PER
daalụ O
maka O
ịnọ O
nakụkụ O
m O
n O
ọnwa B-DATE
isii I-DATE
ndịa I-DATE
nafọ O
2016 B-DATE
izaak B-PER
john B-PER
magufuli I-PER
magufuli B-LOC
nke O
kwupụtara O
naịjirịa B-LOC
na O
china B-LOC
china B-LOC
aljazeera B-ORG
kpesara O
na O
kamgbe O
o O
weere O
ọkwa O
ọchịchị O
nafọ O
2015 B-DATE
magufuli B-LOC
imirikitimba O
ahụla O
mwakpo O
nke O
ụlọahịa O
ha O
na O
naịjirịa B-LOC
na O
dakwasị O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG
tinyere O
ụlọ O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG
onye O
nkọwa O
na O
mergence O
investment O
managers O
na O
cape B-LOC
town I-LOC
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
nolwandle B-LOC
mthombeni I-LOC
imirikitimba O
ahụla O
mwakpo O
nke O
ụlọahịa O
ha O
na O
naịjirịa B-LOC
na O
dakwasị O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG
tinyere O
ụlọ O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG
ọ O
gwara O
bloomberg B-FAC
nke I-FAC
ọdịda I-FAC
anyanwụ I-FAC
afịrịka I-FAC
ndị O
ndu O
nke O
congo B-LOC
dr O
rwanda B-LOC
zambia B-LOC
naịjirịa B-LOC
na O
olenaole O
ndị O
ọzọ O
ekwenyeghị O
sonye O
na O
ọgbakọ O
nke O
akụnaụba O
nke O
mba O
ụwa O
world O
economic O
forum O
summit O
nke O
emere O
na O
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
gọọmentị O
nke O
naịjirịa B-ORG
gọọmentị I-ORG
ụlọahịa O
ihe O
karịrị O
iri O
ise O
nke O
mba O
ndị O
ọzọ O
nke O
onye O
afịrịka O
gunyere O
naịjirịa B-LOC
bụ O
nke O
awakporo O
ma O
zuo O
ohi O
site O
naka O
ndị O
ọdịda O
anyanwụ O
afịrịka O
nihi O
ibu O
agha O
nke O
malitere O
n'ụbọchị B-DATE
ụka I-DATE
mba O
nọ O
nọrịa O
na O
emume O
nzuzo O
ya O
ahụ O
adịghị O
site O
naka O
erasmus B-PER
ikhide I-PER
ọkpụkpọ O
oku O
nke O
ndị O
mmadụ O
ka O
ngalaba O
nke O
ndị O
ọrụ O
steeti O
bụrụ O
nke O
ewepụrụ O
site O
nemume O
nke O
ndị O
omebe O
iwu O
na O
ụzọ O
ozi O
site O
nukwu O
rue O
na O
nta O
kụzigharịa O
kegharịa O
ha O
notu O
ndị O
osote O
ndị O
agha O
dịka O
ndị O
uwe O
ojii O
nke O
naịjirịa B-LOC
ndị O
dss B-ORG
mmadụ O
dịka O
peter B-PER
afunanya I-PER
arụọla O
m O
ọrụ O
noge O
gara O
aga O
izukiri O
ndị O
dss B-ORG
agaghị O
ndị O
mmadụ O
iwu O
site O
naka O
ndị O
otu O
ozi O
nzuzo O
nke O
adịghị O
edebe O
iwu O
nke O
adịghị O
iche O
netiti O
boko B-ORG
haram I-ORG
na O
mwute O
peter B-PER
afunanya I-PER
bụ O
onye O
mmetọ O
aha O
nke O
dss B-ORG
site O
na O
nchekwa O
iberibe O
ya O
na O
nnukwu O
asị O
nke O
o O
tinyeworo O
nihe O
ngosi O
onyoonyoo O
dị O
iche O
nke O
gosipụtara O
mmetọ O
nyere O
ụlọ O
ọgbakọ O
nke O
ikpe O
na O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
dị O
n O
abụja B-LOC
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
dss B-ORG
o O
nweghị O
ike O
ikwu O
ihe O
kpatara O
ndị O
dss B-ORG
jiri O
nwụchigharị O
omoyele B-PER
sowore I-PER
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
dịka O
enyi O
nnụnụ O
ọ O
bụ O
afunanya B-PER
liri O
isi O
ya O
na O
nke O
dss B-ORG
naja O
nekwughị O
okwu O
ọbụla O
banyere O
onye O
nta O
akụkọ O
na O
ome O
nke O
ikike O
mmadụ O
ahụ O
anwụụrụ O
n'bizarre B-LOC
afunanya B-PER
kedụ O
ihe O
bụ O
ọrụ O
ndị O
dss B-ORG
mgbe O
ndị O
otu O
nzuzo O
naegbu O
onwe O
ha O
ma O
na O
ebute O
aghara O
na O
mba O
a O
kwa B-DATE
ụbọchị I-DATE
gịnị O
mere O
dss B-ORG
oge O
eruola O
mgbe O
ndị O
ụlọ B-ORG
omebe I-ORG
ga O
elebanye O
anya O
niwu O
nke O
wubere O
dss B-ORG
ndị O
dss B-ORG
ma O
ewepụ O
ya O
ụmụ O
afọ O
naịjirịa O
gaeteta O
ụra O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
ma O
nụ O
na O
ekperima O
ahụ O
ewubela O
ụlọikpe O
nke O
aka O
ya O
ebe O
ha O
dss B-ORG
simi B-LOC
na O
victor B-PER
uwaifo I-PER
ezigbo O
akụkọ O
nke O
joromi B-PER
simi O
bụ O
onye O
nke O
ekpere O
nụlọikpe O
nego O
dị O
naịra O
nde O
iri O
ise O
maka O
mmebi O
site O
niji O
okwu O
joromi B-PER
joromi B-PER
bụ O
aha O
egwu O
mbụ O
nke O
uwaifo B-PER
nyere O
egwu O
ya O
gara O
mba O
ụwa O
nafọ O
1979 B-DATE
sowore O
mwakpo O
nke O
ụlọikpe B-ORG
mpụtara O
nke O
ọdịda O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
anyị O
ahụla O
ihe O
ngosi O
ndịa O
ka O
ha O
naarịbata O
nọnọdụ O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọ O
bụghị O
ọnwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
omoyele B-PER
sowore I-PER
bbc B-ORG
onyeisi O
mba O
nke O
africa B-ORG
democratic I-ORG
congress I-ORG
ralph B-PER
nwosu I-PER
akatọọla O
mkpụrụ O
nke O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akụkọ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ngalaba B-ORG
nke I-ORG
ọrụ I-ORG
steeti I-ORG
anwụchigharịala O
sowore O
nụlọikpe O
nke O
ọkaiwu O
ijeọma O
ojukwu O
nụbọchị O
fụraịde O
gara O
aga O
na O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
fụraịde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
na O
ụlọikpe O
elu O
nke O
etiti O
na O
abuja O
n'ihe O
erughị O
awa O
iri O
abụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
site O
najụjụ O
ọnụ O
nke O
punch B-ORG
nwosu B-PER
ha O
ahụla O
ihe O
ngosi O
naarịbakwute O
anyị O
kamgbe O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọ O
bụghịdị O
n O
ọnwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
nokwu O
ya O
nụbọchị O
tuuzude B-DATE
o O
kwuru O
obi O
bụ O
m O
naanị O
ekele O
etu O
ụlọ O
ikpe O
anyị O
siri O
mee O
ihe O
kwesiri O
site O
nịtọghapụ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
naịjirịa B-LOC
i O
kwesighị O
ịbụ O
onye O
so O
eme O
nhọpụta O
maọbụ O
onye O
wepụtara O
onwe O
ya O
maka O
sowore B-PER
ka O
chukwu B-PER
ka O
chukwu O
gbaa O
ume O
kasie O
obi O
ma O
gọzie O
sowore B-PER
nwunye O
ya O
na O
ezinaụlọ O
ya O
dịka O
ha O
naagabiga O
ụbọchị B-DATE
ọjọọ I-DATE
ndị I-DATE
a I-DATE
naanị O
na O
ha O
nwere O
amamikpe O
site O
nịgba O
mbọ O
ikwu O
okwu O
banyere O
ọdịnịihu O
nke O
naịjirịa B-LOC
irinyemi O
kwuru O
na O
ntọala B-ORG
nke I-ORG
agụmaakwụkwọ I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
sowore I-ORG
nke O
nyerela O
ọtụtụ O
nne O
na O
nna O
aka O
izije O
ụmụ O
ha O
akwụkwọ O
akwụsịla O
kamgbe O
akpụụrụ O
ma O
jide O
ya O
site O
naka O
ndị O
dss B-ORG
igwe O
akwụkwọ O
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC
ejeela O
njegharị O
iwe O
maka O
njide O
nke O
onye O
nkwuwa O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
mbipụta O
mkpesasahara O
omoyele B-PER
sowore I-PER
ụmụakwụkwọ O
nọkọrọtọ O
nke O
otu B-ORG
mba I-ORG
nke I-ORG
ụmụakwụkwọ I-ORG
kiribo I-ORG
kwuru O
na O
njide O
nke O
sowore B-PER
ndị O
ngagharị O
iwe O
ahụ O
gara O
rue O
obodo O
idepe B-LOC
nokpuru O
ọchịchị O
okitipupa B-PER
nke O
steeti O
ahụ O
naagụ O
egwu O
ịdịnootu O
ma O
naekwu O
ịtọghapụ O
sowore B-PER
nke O
nyerela O
ha O
agụmakwụkwọ O
nefu O
n'ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
rue I-DATE
ugbua I-DATE
dịka O
ụmụakwụkwọ O
kwuru O
nkwupụta O
sowore O
na O
olawale B-PER
bakare I-PER
dịka O
ndị O
nga O
nke O
akọnuche O
site O
naka O
amnesty B-ORG
ịntanashọnal I-ORG
onye O
nkwuchiteọnụ O
nke O
ụmụakwụkwọ O
naeme O
njegharị O
iwe O
samuel B-PER
irinyemi I-PER
gwara O
ndị O
mkpesasahara O
na O
ọtụtụ O
nime O
ha O
bụ O
ndị O
naerite O
uru O
agụmakwụkwọ O
efu O
nke O
sowore O
bụ O
ndị O
njide O
ya O
na O
naemetụta O
mkpesa B-LOC
sahara I-LOC
teọnụ O
nke O
ụmụakwụkwọ O
naeme O
njegharị O
iwe O
samuel O
irinyemi O
gwara O
ndị O
mkpesasahara O
na O
ọtụtụ O
nime O
ha O
bụ O
ndị O
naerite O
uru O
agụmakwụkwọ O
efu O
nke O
sowore B-PER
ọ O
kpọkuru O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ka O
o O
rubere O
iwu O
ụlọikpe O
isi O
site O
ninye O
ndị O
nchekwa O
iwu O
ịtọhapụ O
sowore B-PER
irinyemi O
anyị O
bụ O
naanị O
olenaole O
nime O
imirikiti O
ụmụakwụkwọ O
naerite O
agwụmakwụkwọ O
efu O
site O
naka O
ntọala B-ORG
agụmakwụkwọ I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
omoyele I-ORG
sowore I-ORG
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC
obi O
adịghị O
anyị O
mma O
na O
nwanne O
anyị O
nwoke O
na O
onye O
ukwu O
anyị O
naerite O
uru O
naka O
ya O
bụ O
nke O
anwụchịrị O
ma O
nọrọ O
naka O
ndị O
dss B-ORG
ana O
m O
erite O
uru O
nihe O
onyinye O
a O
ihe B-DATE
rurula I-DATE
afọ I-DATE
ise I-DATE
gọọmentị O
nke O
ndi O
naịjirịa O
ajụla O
ịtọhapụ O
omoyele B-PER
sowore I-PER
sowore O
bụ O
onye O
nke O
anwụchịgharịrị O
na O
ụlọikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG
na O
abuja B-LOC
site O
nọrụ O
ndị O
ngalaba O
nke O
ọrụ O
steeti O
nihe O
erughị O
awa O
iriabụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
ka O
ụbọchị O
otu O
narị O
na O
iriabụọ O
na O
ise O
eji O
ya O
gasịrị O
n'ihe B-DATE
erughị I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
rị O
na O
ụlọikpe O
elu O
nke O
etiti O
na O
abuja O
site O
nọrụ O
ndị O
ngalaba O
nke O
ọrụ O
steeti O
nihe O
erughị O
awa O
iriabụọ O
na O
anọ O
atọghapụrụ O
ya O
ka O
ụbọchị B-DATE
otu I-DATE
narị I-DATE
na I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
mwakpo O
nke O
ụlọikpe O
na O
ekweghị O
irube O
isi O
nye O
iwu O
ụlọikpe O
site O
nọchịchị O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER
gọọmentị O
naebo O
ya O
ebubo O
ịkparị O
onyeisi O
ala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
soyinka O
sowore O
nnọọ O
notu O
dịka O
onye O
oke O
ihe O
nrite O
kwujọrọ O
ọchịchị O
buhari O
dịka O
ndị O
naemegide O
onye O
akwadoghị O
ha O
ndị B-ORG
na-emegide I-ORG
onye I-ORG
akwadoghị I-ORG
ha I-ORG
ọchịchị O
buhari B-PER
nọrọ O
nụbọchị O
fụraịde B-DATE
ịda O
iwu O
na O
ibu O
ego O
megide O
sowore B-PER
mkpesa O
pụrụ O
iche O
ihe O
mere O
ndị O
agha O
ji O
ada O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
ụzọ O
ọrụ O
na O
njegharị O
nke O
afọ O
2018 B-DATE
ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap O
nafọ O
2018 B-DATE
ihe O
nkea O
pụtara O
bụ O
na O
nime O
ụlọ O
ndị O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
iswap B-ORG
achụpụla O
maọbụ O
mechie O
ọrụ O
ndị O
agha O
nụlọ O
agha O
dị O
iri O
na O
anọ O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
naanị O
mgbe O
ọnụọgụgụ O
dị O
etua O
nafọ O
2018 B-DATE
merela O
bụ O
nafọ O
2014 B-DATE
ka O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
kwụsịrị I-DATE
e O
nweela O
pasentị O
iri O
ise O
mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafọ O
2016 B-DATE
na O
2017 B-DATE
ma O
nwee O
nke O
ọjọọ O
ya O
nafọ O
2018 B-DATE
ka O
ọ O
fọrọ O
ụbọchị B-DATE
olenaole I-DATE
ka O
eklipsi O
mee O
nafọ O
2018 B-DATE
mkpesa O
si O
nihu O
agha O
nke O
ugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
ndi O
naijiria O
wetara O
mkpali O
maka O
oke O
ụjọ O
dị O
nobodo O
dị O
iche O
iche O
gbara O
maiduguri B-LOC
steeti O
borno B-LOC
gọvanọ O
kashim B-PER
shettima I-PER
ndị O
isi O
ngalaba O
niile O
nụlọ O
gọọmentị O
maiduguri B-LOC
nezie O
ọnọdụ O
ahụ O
naakawanye O
njọ O
dịka O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
bụ O
ndị O
ana O
egbu O
site O
naka O
ndị O
omekome O
ahụ O
islamic O
states O
west O
africa O
province O
iswap O
na O
boko B-ORG
haram I-ORG
nime O
izuụka B-DATE
abụọ I-DATE
nime O
ọgbọ O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
(20) O
nugwu O
na O
etiti O
borno O
ebe O
ndị B-ORG
agha I-ORG
naịjirịa I-ORG
otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG
( O
iaea B-ORG
) O
nke O
ọgbaaghara O
na O
lake B-LOC
chad I-LOC
basin I-LOC
ọmụmatụ, O
ọdịda O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base', O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
'multinational O
joint O
task O
force', O
na O
baga, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri O
nye O
iswap O
International B-ORG
Military I-ORG
Task I-ORG
Force I-ORG
Base I-ORG
itary O
task O
force O
base', O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
' O
multinational B-ORG
joint I-ORG
task I-ORG
force I-ORG
', O
na O
baga B-LOC
, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri B-LOC
nye O
iswap B-ORG
dịka O
mkpesa O
anyị O
nwetara O
site O
naka O
afp B-ORG
ọ O
nwebeghị O
mgbe O
ọgbaaghara O
dị O
etua O
mere O
na O
ugwu B-LOC
ọwụwa I-LOC
anyanwụ I-LOC
nke O
mere O
ka O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
banye O
na O
nsogbu O
dịka O
ha O
nọ O
ugbua O
naka O
ndị O
omekome O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
nihi O
mbawanye O
nke O
obi O
ọgụ O
atụmatụ O
mgbazi O
nke O
akụnaụba O
nke O
chad B-LOC
basin I-LOC
o O
kwela O
nghọta O
ha O
nabatara O
ndị O
agha O
ọhụrụ O
ma O
ndị O
mba O
naasụ O
bekee O
na O
french O
na O
mba O
ndị O
gbara O
gburugburu O
dịka O
cameroon B-LOC
chad B-LOC
niger B-LOC
na O
naịjirịa B-LOC
ozi O
nke O
batara O
site O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
iswap O
naewe O
mpaghara B-ORG
ugwu I-ORG
na I-ORG
etiti I-ORG
borno I-ORG
idote O
oge O
ha O
rue O
na O
ha O
enweta O
ngwaọgụ O
tinyere O
ndị O
agha O
ebulili O
mmụọ O
ha O
iji O
kpochapụ O
ọgbaaghara O
ndị O
otu O
ahụ O
dị O
njikere O
ịnọ O
na O
nnyocha O
ọtụtụ B-DATE
afọ I-DATE
nchekwube O
ha O
bịara O
na O
mmezu O
nafọ O
2018 B-DATE
ha O
anọrọla O
ninye O
nsogbu O
n'afọ B-DATE
2018 I-DATE
niile I-DATE
atụmatụ O
ndị O
iswap B-ORG
iswap B-ORG
nezie O
iwu O
nke O
boko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azụ O
ha O
nwere O
ọtụtụ O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhọpụta O
nke O
naịjirịa O
nafọ O
2014 O
boko B-ORG
haram/iswap I-ORG
oko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
dị O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azụ O
ha O
nwere O
ọtụtụ O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhọpụta O
nke O
naịjirịa B-LOC
nafọ O
2014 B-DATE
ịga O
nihu O
iswap B-ORG
mba O
nke O
lake B-LOC
chad I-LOC
ha O
emebiela O
ahịa O
azụ O
na O
yabasị O
nke O
ukwu O
na O
maiduguri B-LOC
na O
nnọchi O
ya O
ha O
emepeela O
azụmahịa O
na O
mba O
azụmahịa O
dịka O
kinchandi B-LOC
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
na O
ọzọ O
na O
obodo O
kusiri B-LOC
na O
cameroon B-LOC
ndị O
ahịa O
nke O
ndi O
naịjirịa O
nwere O
nchekwube O
nahịa O
nke O
kusiri B-LOC
cameroon O
site O
na O
mubi O
na O
adamawa B-LOC
dị O
nke O
ọzọ O
dị O
na O
kinchandi B-LOC
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
aha O
nke O
naịjirịa O
dị O
na O
hadeja B-LOC
steeti O
jigawa O
nwere O
nnukwu O
nchekwube O
nahịa O
nke O
niger B-LOC
republic I-LOC
ọ O
dịzi O
ka O
eziokwu O
ka O
ọtụtụ O
obodo O
esonyeere O
iswap B-ORG
ụzọ O
ọrụ O
na O
njegharị O
nke O
afọ O
2018 B-DATE
ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ụlọ O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap O
nafọ O
2018 B-DATE
ihe O
nkea O
pụtara O
bụ O
na O
nime O
ụlọ O
ndị O
agha O
dị O
iri O
abụọ O
iswap B-ORG
achụpụla O
maọbụ O
mechie O
ọrụ O
ndị O
agha O
nụlọ O
agha O
dị O
iri O
na O
anọ O
naanị O
nafọ O
2018 B-DATE
naanị O
mgbe O
ọnụọgụgụ O
dị O
etua O
nafọ O
2018 B-DATE
merela O
bụ O
nafọ O
2014 B-DATE
ka O
afọ B-DATE
2015 I-DATE
kwụsịrị I-DATE
e O
nweela O
pasentị O
iri O
ise O
mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafọ O
2016 B-DATE
na O
2017 B-DATE
ma O
nwee O
nke O
ọjọọ O
ya O
nafọ O
2018 B-DATE
ngosi O
na O
maapụ O
nke O
mpụtara O
agha O
dị O
egwu O
mpaghara O
ndị O
mebere O
ugwu B-LOC
borno I-LOC
bụ O
okpuru O
ọchịchị O
iri O
dị O
nugwu O
maiduguri O
ma O
nwekwa O
oke O
netiti O
mba O
atọ O
ndị O
gunyere O
niger B-LOC
republic I-LOC
chad B-LOC
na O
cameroon B-LOC
iswap B-ORG
mpaghara O
ndị O
mebere O
etiti B-ORG
borno I-ORG
dị O
okpuru O
ọchịchị O
asatọ O
ma O
iswap B-ORG
ma O
boko B-ORG
haram I-ORG
ndịda B-LOC
borno I-LOC
bụ O
nke O
okpuru O
ọchịchị O
iteghete O
mebere O
nke O
nwere O
ntakịrị O
mmetụta O
ma O
ewepụ O
obodo O
dịka O
gwoza B-ORG
damboa B-PER
na O
chibok B-LOC
ka O
ọ O
fọdụrụ O
ihe O
dịka B-DATE
ụbọchị I-DATE
irianọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
ndị O
agha O
ekwuola O
kpọmkwem O
na O
iswap B-ORG
nwere O
ike O
ma O
ya O
ejideghị O
isi O
ọrụ O
ebe O
ha O
kpaworo O
ike O
tụmadị O
nobodo O
baga B-LOC
iswap B-ORG
naka O
nke O
ya O
kwuru O
eziokwu O
ma O
ọ O
sị O
na O
ha O
achụọla O
ndị O
agha O
nebe O
ha O
wakporola O
gunyere O
baga B-LOC
ma O
ndị O
agha O
ma O
ndị O
omekome O
enweghị O
ike O
ijide O
ma O
chịkwaa O
nnukwu O
ala O
ahụ O
ma O
ka O
ha O
achọghị O
ịrụ O
ụlọ O
anya O
naahụ O
nebe O
ahụ O
dị O
ha O
mma O
iswap B-ORG
ido O
anya O
nke O
ọma O
iswap B-ORG
enweghịzi O
mmasị O
iwere O
ụlọ O
ndị O
agha O
dịka O
nke O
dị O
na O
baga B-LOC
ọmụmatụ O
ka O
ụbọchị B-DATE
abụọ I-DATE
gasịrị O
ka O
awakposịrị O
ụlọ O
agha O
dị O
na O
baga B-LOC
site O
nọwa O
ozi O
kwesiri O
ntụkwasị O
obi O
ebumnobi O
ha O
abụghị O
ijide O
ma O
were O
ụlọ O
agha O
ndị O
naamasị O
ndị O
iswap B-ORG
bụ O
ịdị O
naachụpụ O
ndị O
agha O
nebe O
ọrụ O
ha O
rue O
ngafe O
ogbe O
chad B-LOC
enweghị O
ezigbo O
ihe O
ngosi O
nke O
ụzọ O
aghụghọ O
ndị O
iswap B-ORG
kama O
ha O
nọ O
ebe O
dị O
iche O
iche O
naeche O
mwakpo O
ụbọchị B-DATE
ọzọ I-DATE
ọmụmatụ O
na O
naanị O
notu O
ebe O
ndote O
ndị O
ejidere O
na O
jos O
steeti O
plateau O
enwere O
ihe O
karịrị O
ọdọ O
ndị O
agha O
nke O
ahapụrụla O
na O
jide O
jos, B-LOC
steeti I-LOC
plateau I-LOC
o O
kwuru O
na O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
eriela O
mbọmbọ O
nọrụ O
ha O
nihi O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
onyeisi O
kpata O
kpata O
ibrahim B-PER
idris I-PER
dịka O
ndị O
premium B-ORG
times I-ORG
siri O
kwu O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
asatọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2018 I-DATE
ndị O
uweojii O
nwere O
obi O
ọma O
nebe O
ndị O
isi O
ha O
nọ O
maka O
ịchụla O
ha O
anyị O
abụghị O
ndị O
chi O
ọma O
maka O
na O
mgbe O
anyị O
chọrọ O
izopụ O
anwụchiri O
anyị O
na O
ekpeghị O
anyị O
ikpe O
ọtụtụ B-DATE
ọnwa I-DATE
ka O
otu O
onye O
agha O
ejidere O
notu O
special B-ORG
task I-ORG
force I-ORG
stf B-ORG
na O
jos B-LOC
ma O
etu O
o O
sila O
dị O
ọ O
gwara O
ndị O
naịjirịa B-LOC
site O
naka O
ọtụtụ O
ndị O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
opekata O
mpe O
ndị O
agha O
otu O
puku O
abụrụla O
ndị O
egburu O
nafọ O
2018 B-DATE
ndị O
a O
nwụrụ O
agụrụ O
ọnụ O
agụnyeghị O
ndị O
egburu O
na O
niger B-LOC
republic I-LOC
yobe B-LOC
adamawa B-LOC
na O
ọdịda B-LOC
borno I-LOC
nezie O
o O
nwebeghị O
afọ B-DATE
egburu O
ndị O
agha O
dịka O
egburu O
nafọ O
2018 B-DATE
ọ O
bụghị O
nafọ O
2013 B-DATE
na O
2014 B-DATE
nke O
anyị O
ahụghị O
ụdị O
ogbugbu O
anyị O
hụrụ O
ugbuaka O
otu O
onye O
agha O
bụ O
dibịa O
bekee O
kwuru O
na O
maiduguri B-LOC
nke O
ka O
njọ O
nye O
ndị O
agha O
site O
naka O
ndị O
iswap B-ORG
ụzọ O
ozi O
ziri O
ezi O
kwuru O
na O
ọgbọ O
agha O
dị O
na O
monguno B-LOC
bụ O
naanị O
nke O
naarụ O
ọrụ O
nezi O
maiduguri B-LOC
anọ O
maọbụ O
ise O
dị O
na O
gajiram B-ORG
gajiganna B-LOC
gubio B-LOC
kareto B-PER
ebe O
damasak O
bụ O
ndị O
agha O
jikọrọ O
ọnụ O
nọ O
na O
ya O
tinyere O
ndị O
niger B-LOC
republic I-LOC
izuụka B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ha O
mechiri O
ụlọ O
agha O
abụọ O
na O
gudumbali B-LOC
na O
kukawa B-LOC
anyị O
g O
baga B-LOC
ugbua O
ọtụtụ O
ndị O
agha O
na O
ndị O
mmadụ O
naagbapụ O
na O
monguno O
jee O
maiduguri B-LOC
ka O
onye O
agha O
nụlọ O
obibi O
ọnụ O
ala O
nke O
shagari B-ORG
maiduguri B-LOC
nụbọchị O
nke O
iriabụọ O
na O
asatọ O
nọnwa O
disemba O
afọ O
2018 O
ndị O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndị O
otu O
atụmatụ O
nke O
mbaofesi O
defence O
and O
foreign O
affairs O
of O
the O
international O
strategic O
studies O
association O
issa O
nke O
dị O
na O
mba O
amerịka O
kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
dị O
nugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
naịjirịa O
bụ O
nke O
gbadoro O
ụkwụ O
nure O
ndị O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buharinke O
ndị O
otu O
ya O
gbara O
gburugburuenweghị O
ibuso O
nsogbu O
ahụ O
agha O
n'ụbọchị B-DATE
nke I-DATE
iriabụọ I-DATE
na I-DATE
asatọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afọ I-DATE
2018 I-DATE
ị O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndị O
otu O
atụmatụ O
nke O
mbaofesi O
defence B-ORG
and I-ORG
foreign I-ORG
affairs I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
international I-ORG
strategic I-ORG
studies I-ORG
association I-ORG
issa O
nke O
dị O
na O
mba B-LOC
amerịka I-LOC
kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
dị O
nugwu O
ọwụwa O
anyanwụ O
nke O
naịjirịa B-LOC
bụ O
nke O
gbadoro O
ụkwụ O
nure O
ndị O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER
issa O
otu O
nke O
gọọmentị O
enweghị O
dị O
na O
washington B-LOC
nke O
nwere O
ikike O
naka O
mba O
ụwa O
nihe O
banyere O
nchekwa O
mba O
ụwa O
kwuru O
na O
ihe O
mpụ O
dị O
netiti O
ndị O
ọchị O
agha O
nke O
onyeisiala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
bụ O
ihe O
mere O
na O
naịjirịa B-LOC
naada O
nagha O
megide O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
nke O
karịrị O
ihe O
ọbụla O
achọpụtala O
na O
ndị O
ọgụ O
lake B-LOC
chad I-LOC
na O
ndị O
ahịa O
nke O
mba O
ahụ O
nọ O
nokpuru O
iswap B-ORG
onye O
anabatara O
ọhụrụ O
ma O
bụrụkwa O
onye O
mba O
french O
kwuru O
okwu O
agamniihu O
nke O
iswap B-ORG
onye O
ọzọ O
nke O
gbahapụrụ O
nnukwu O
azụmahịa O
nke O
ezinaụlọ O
ya O
na O
kano B-LOC
nihi O
ịkpọ O
ndị O
agha O
na O
agwa O
ọjọọ O
megidere O
ikike O
mmadụ O
nke O
gunyere O
idine O
mmadụ O
nike O
na O
imebige O
ihe O
oke O
karịa O
etu O
ụlọikpe O
siri O
kwuo O
ya O
otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG
( O
iaea B-ORG
nagbanyeghị O
mgbasa O
ozi O
nke O
mba O
ụwa O
banyere O
ọgbaghara O
nke O
ndi O
naịjirịa O
nke O
amaara O
nke O
ọma O
bụ O
global O
terrorism O
index O
nafọ O
2018 B-DATE
naịjirịa B-LOC
ihe O
ngosi O
gosiri O
naịjirịa B-LOC
dịka O
mba O
ndị O
na O
alụ O
agha O
dịka O
iraq B-LOC
afghanistan B-LOC
ma O
gafee O
syria B-LOC
na O
pakistan B-LOC
etu O
ọ O
dị O
mkpesa O
gosiri O
na O
pasentị O
iri O
na O
isii O
dara O
nọnụọgụgụ O
ọnwụ O
site O
niyi O
egwu O
nafọ O
2017 B-DATE
afọ B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ọzọkwa O
otu B-ORG
akụnaụba I-ORG
mba I-ORG
ụwa I-ORG
na O
njem O
nleta O
nke O
ana O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọbụla O
nwere O
mkpesa O
banyere O
ịnọ O
mma O
na O
nchekwa O
kwuru O
na O
naịjirịa B-LOC
netiti O
ihe O
mwute O
nke O
ndị O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
naeme O
nke O
ndị O
agha O
ndi O
naịjirịa O
kwuru O
ka O
ha O
kwụsị O
ikwusa O
maka O
ogbugbu O
mmadụ O
ka O
ndị O
boko B-ORG
haram I-ORG
ọkwọ O
ụgbọala O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
n O
ekiti B-LOC
ọkwọ O
ụgbọala O
ndị O
njem O
nke O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
atọ O
na O
njedebe O
ụlọ O
ogbu O
anụ O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti O
ekiti O
iworoko-ekiti B-LOC
ndị O
njem O
nke O
naagba O
ọnwụ O
ọnwụ O
egbuola O
ụmụakwụkwọ O
atọ O
na O
njedebe O
ụlọ O
ogbu O
anụ O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti B-LOC
ekiti I-LOC
noge O
ana O
edenye O
mkpesa O
a O
onye O
nkwuchiteọnụ O
nke O
uweojii B-ORG
steeti I-ORG
ekiti I-ORG
sss B-ORG
bụ O
igwe O
asị O
nezie O
site O
naka O
stanley B-PER
imhanruor I-PER
ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighị O
ezi O
ndị O
sss B-ORG
agụọla O
m O
site O
nọchị O
ndepụta O
nke O
nta O
akụkọ O
site O
naka O
ndị O
sss O
ebe O
ndị O
ọrụ O
enweghị O
ihere O
gọrọ O
agụgọ O
etu O
ha O
achọghị O
ịnwụchịgharị O
omoyele B-PER
sowore I-PER
na O
olawale B-PER
bakare I-PER
ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighị O
ezi O
ndị O
sss B-ORG
nonyoonyo O
naewu O
ewu O
onye O
ji O
sowore B-PER
sowore B-PER
aka O
nuwe O
ndịda O
nwoke O
nke O
mechara O
nọrọ O
nokpuru O
sowore O
yi O
akwa O
elu O
ọcha O
na O
akwa O
mkpuchi O
ojii O
bụ O
onye O
ọrụ O
nke O
sss B-ORG
onye O
ọrụ O
ahụ O
nọrịị O
gburugburu O
sowore B-PER
nụlọikpe O
na O
ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onye O
ọrụ O
ndị O
sss B-ORG
sowore B-PER
kwụsị O
ịwakpo O
oke O
ụlọahịa O
na O
mba O
naịjirịa B-LOC
o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG
rotimi B-PER
sankore I-PER
onye O
ntaakụkọ O
maara O
ihe O
ekwe O
naakụ O
iwu O
na O
ọkacha O
mara O
na O
mmepe O
adọọla O
aka O
na O
ntị O
banyere O
nkwari O
oke O
ụlọahịa O
ụlọ O
nchekwa O
nke O
e O
kwuru O
na O
achọrọ O
ikwari O
nihi O
agha O
akpọmaasị O
enwere O
n O
ọdịda B-LOC
anyanwụ I-LOC
afịrịka I-LOC
o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG
onyeisi O
ala O
chịrịla O
sudan B-LOC
albashir O
bụ O
onye O
amarala O
ikpe O
ije O
mkpọrọ O
afọ O
abụọ O
maka O
mpụ O
al-bashir B-PER
ala O
chịrịla O
sudan O
albashir O
bụ O
onye O
amarala O
ikpe O
ije O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọkaikpe O
nke O
okwu O
ahụ O
dị O
naka O
gwara O
ụlọikpe O
na O
dịka O
iwu O
ndi O
sudan O
siri O
dị O
ndị O
karịla O
afọ B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE
anaghị O
eje O
mkpọrọ O
ka O
bbc B-ORG
omar O
albashir O
onyeisi O
ala O
chịrịla O
sudan B-LOC
bụ O
onye O
amarala O
ikpe O
iji O
mkpọrọ O
afọ O
abụọ O
maka O
mpụ O
omar B-PER
al-bashir I-PER
onyeisi O
ala O
chịrịla O
sudan O
bụ O
onye O
amarala O
ikpe O
iji O
mkpọrọ O
afọ B-DATE
abụọ I-DATE
ọkaikpe O
nke O
okwu O
ahụ O
dị O
naka O
gwara O
ụlọikpe O
na O
dịka O
iwu O
sudan O
siri O
dị O
ndị O
karịla O
afọ B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE
anaghị O
eje O
mkpọrọ O
ka O
bbc B-ORG
bashir B-PER
kwụụrụ O
nihu O
ikpe O
nke O
yiri O
nnapụ O
nọchịchị O
nke O
1989 B-DATE
nke O
webatara O
ya O
nọchịchị O
na O
ogbugbu O
ndị O
njegharị O
iwe O
tutu O
ọpụpụ O
ya O
nọnwa O
epụrelụ B-DATE
o O
woghị O
anya O
ma O
bashir B-PER
abụ O
onye O
aga O
anwale O
nụlọikpe O
nihi O
mmetọ O
ikike O
nke O
mmadụ O
noge O
ọ O
nọ O
nọchịchị O
tinyere O
ebubo O
mpụ O
agha O
na O
mba O
darfur B-LOC
ndị O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG
ndị O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG
nke I-ORG
naịjirịa I-ORG
enwetala O
akara O
anọ O
nogogo O
nọnwa O
nọvemba B-DATE
na O
tebulu O
inye O
ọkwa O
nọwa O
ozi O
nke O
ndị O
ọrụ O
asọmụmpi O
bọọlụ O
nke O
mba O
ụwa O
naịjirịa B-LOC
nwetara O
akara O
otu O
puku O
na O
narị O
anọ O
na O
iri O
iteghete O
na O
atọ O
karịa O
otu O
puku O
narị O
anọ O
iri O
asatọ O
na O
otu O
nke O
ọ O
nwetararịị O
nọnwa O
oktoba B-DATE
nke O
a O
nyeere O
eagles B-ORG
aka O
ịnọgide O
na O
ndị O
nke O
atọ O
na O
kọntinentị O
nazụ O
senegal B-LOC
na O
tunisia B-LOC
mbuli O
ahụ O
bụ O
maka O
mmeri O
nke O
ha O
ji O
21 O
merie O
ndị O
benin B-PER
republic I-PER
na O
iji O
42 O
meri O
lesotho B-LOC
ọnatarachi O
na O
ịgba O
mbọihe O
mmụta O
sitere O
naka O
olamilekan B-PER
nwa O
dị O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
nke O
bụ O
enyi O
ọhụrụ O
macron B-PER
site O
naka O
mide B-PER
ayeni I-PER
ị O
hụrụ O
olemilekan B-PER
olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
dị O
afọ B-DATE
isii I-DATE
pregnant O
women O
will O
produce O
better O
people O
than O
good O
gods O
ihe O
mbụ O
aga O
m O
ekwunwo O
okwu O
m O
naekwu O
oge O
niile O
na O
nafọ O
iriabụọ O
naabịa O
ngwuru O
ime O
gaewepụta O
ndị O
amaara O
nke O
ọma O
karịa O
ndị O
chi O
ọma O
n'afọ B-DATE
iriabụọ' I-DATE
na-abịa I-DATE
n'ehihie B-DATE
a I-DATE
mụ O
na O
di O
m O
kparịtara O
ụka O
banyere O
olamilekan B-PER
ọ O
bụ O
nwata O
nwoke O
dị O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
ọ O
dị O
mma O
ka O
m O
kọwaa O
nokwu O
arụsị O
nke O
afịrịka O
ebe O
onyeisi O
ala O
nke O
french O
jere O
ụnyaahụ B-DATE
nwata O
nwoke O
ahụ O
jere O
ịrụ O
ọrụ O
ma O
were O
ezigbo O
ihe O
eserese O
nke O
o O
sere O
macron B-PER
ka O
anyị O
kwuo O
maka O
olamilekan B-PER
olamilekan O
nwere O
obi O
mwute O
mgbe O
ọ O
naagwa O
bbc B-ORG
ọ O
dị O
afọ B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
nke O
abụọ O
ị O
hụ O
ụlọ O
ebe O
anọrọ O
gbaa O
olamilekan B-PER
ị O
hụrụ O
olemilekan B-PER
olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
dị O
afọ B-DATE
isii I-DATE
ihe O
a O
nne O
ya O
mere O
abụghị O
nke O
ana O
amụta O
na O
harvard B-ORG
ha O
maara O
naanị O
agụmaakwụkwọ O
nke O
mere O
na O
ha O
naetinye O
ụmụ O
ha O
nụlọakwụkwọ O
dị O
oke O
ọnụ O
ma O
kwụọ O
ụgwọ O
ka O
ha O
nata O
nkuzi O
n'oge B-DATE
ezumuike I-DATE
ihe O
ọzọ O
bụ O
ọ O
ghọtara O
usoro O
ọnatarachi B-PER
etu O
ọ O
dị O
olajumoke B-PER
ị O
gaahụ O
na O
ebe O
ebuliri O
olamilekan B-PER
olajumoke O
bụ O
nke O
naewu O
ewu O
nọwa O
ozi O
ikuku O
nke O
naịjirịa B-LOC
na O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
mana O
olamilekan B-PER
mgbe O
ajụjụ O
ọnụ O
nke O
bbc B-ORG
afịrịka I-ORG
bbc B-ORG
nke I-ORG
mba I-ORG
ụwa I-ORG
gosiri O
ya O
ma O
aljazeera B-ORG
bbc B-ORG
ọnatarachi O
naebuli O
mmadụ O
elu O
kwuo O
maka O
ronaldo B-PER
maọbụ O
serana B-PER
williams I-PER
akụkọ O
olamilekan B-PER
agaghị O
adịzi O
etu O
ọ O
dị O
na O
mbụ O
o O
kwuru O
achọrọ O
m O
ịdị O
ka O
michelangelo B-PER
m O
wee O
sị O
tosin B-LOC
i O
chere O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
nne O
ya O
naakọrọ O
ya O
banyere O
eze O
nwaanyị O
ogbugbu O
ọ O
gaamata O
michelangelo B-PER
ekwuola O
m O
nde O
ugboro O
nafọ O
iriabụọ O
anyị O
gaahụ O
nkwụghachi O
ihe O
anyị O
kụrụ O
afọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
mide B-PER
ayeni I-PER
bụ O
onye O
chọpụtara O
pearl O
recycling O
nchekwa O
ụlọ O
ọrụ O
osisi O
na O
naịjirịa B-LOC
ọ O
bụ O
onye O
ngalaba B-ORG
us I-ORG
nke I-ORG
nkuzi I-ORG
ụmụnwaanyị I-ORG
onyeisi O
ala O
nke O
teflon B-ORG
na I-ORG
ndụ I-ORG
iteghete I-ORG
nọ O
nụzọ O
ọpụpụ O
ya O
site O
naka O
dr O
wumi B-PER
akintide I-PER
teflon O
nke O
dara O
iwu O
site O
na O
ndụ O
iteghete O
bịara O
nobodo O
ma O
kwe O
nkwa O
imegharị O
ihe O
niile O
obama O
meworo O
mgbe O
ọ O
naekwe O
nkwa O
ime O
amerịka B-LOC
onyeisi O
ala O
teflon B-ORG
nke O
nwere O
ndụ O
iteghete O
m O
bu O
nobi O
abụghị O
onye O
ọzọ O
ma O
ewepụ O
donald B-PER
j. I-PER
trump I-PER
ọ O
nwere O
onye O
ọbụla O
nime O
unu O
naagụ O
ihe O
ederede O
a O
gaecheta O
barack B-PER
obama I-PER
onye O
nwetara O
mmeri O
ugboro O
abụọ O
ma O
nọọ O
afọ B-DATE
asatọ I-DATE
nụlọ O
ọcha O
naenweghị O
okwu O
mpụ O
ọbụla O
ka O
ana O
akọwa O
dịka O
nwamba O
nwere O
ndụ O
iteghete O
afọ B-DATE
iteghete I-DATE
gbenye O
obama O
dịka O
onyeisi O
ala O
nke O
mba B-LOC
amerịka I-LOC
nezieiberibe O
ahụ O
na O
onye O
ahụ O
amaghị O
ihe O
ọbụla O
nọ O
nụlọ O
ọcha O
ka O
na O
achọ O
ụzọ O
ịta O
obama O
maọbụ O
hillary B-PER
ụta O
ọbụladị O
site O
na O
nzuzu O
ya O
nke O
ọ O
chere O
na O
ọ O
bụ O
ya O
bụ O
onyeisi O
ala O
nke O
amerịka B-LOC
joseph B-PER
achuzie I-PER
dike O
biafra B-PER
dapchi O
gọọmenti O
emeribeghị O
boko O
haram O
massob O
dapchi: B-ORG
gọọmenti I-ORG
emeribeghị O
boko B-ORG
haram I-ORG
massob B-ORG
tottenham B-LOC
naele O
anya O
iburu O
iko O
fa O
na O
mmeri O
rochadale B-ORG
son O
heungmin O
fernando B-PER
llorente I-PER
na O
kyle B-PER
walter-peters I-PER
nke O
tottenham O
bụ O
ndị O
mmechiri O
ọnụ O
rochadale O
nasọmpị O
iko O
fa O
ụnyaahụ B-DATE
son O
heungmin O
onye O
tottenham B-LOC
tottenham B-LOC
negwuregwu O
ndị O
otu O
tottenham B-LOC
gbara O
ndị O
rochadale B-ORG
mmeri O
a O
pụtara O
na O
tottenham B-LOC
na O
otu O
swansea O
gaasọ O
mpi O
quarter O
final O
niko O
fa O
a O
gaagba O
n'ụbọchị B-DATE
17 I-DATE
nke I-DATE
ọnwa I-DATE
maachị I-DATE
son O
heungmin O
nyere O
goolu O
nke O
mbụ O
na O
nke O
ise O
fernando B-PER
llorente I-PER
nyere O
goolu O
atọ O
nime O
nkeji O
iri O
na O
abụọ O
nokara O
nke O
abụọ O
ebe O
kyle B-PER
walter-peters I-PER
son O
heungmin O
kwụsị O
bọọlụ O
otu O
rochadale B-ORG
tottenham B-LOC
gaaga O
ọgbọ O
egwuregwu O
wembley B-PER
n O
'ụbọchị B-DATE
atọ I-DATE
nke I-DATE
ọnwa I-DATE
maachị I-DATE
ha O
na O
huddersfield O
gaasọ O
mpi O
niko O
premier O
league O
tupu O
ha O
na O
juventus B-ORG
gaasọmpị O
nke O
ha O
na O
iko O
champions O
league O
n'ụbọchị B-DATE
asaa I-DATE
n'ọnwa I-DATE
maachị I-DATE
asompị O
ha O
nke O
mbụ O
gaabụ O
ha O
na O
plymouth B-LOC
n'ụbọchị B-DATE
atọ I-DATE
n'ọnwa I-DATE
maachị I-DATE
guardiola O
ebuliela O
iko O
ya O
nke O
mbụ O
n O
england B-LOC
champions O
league O
neymar B-PER
ibrahim B-PER
idris I-PER
onyeisi O
ndị O
uweojii O
bụ O
ibrahim B-PER
idris I-PER
onyeisi O
ndị O
uweojii O
kwuru O
nke O
a O
ụnyaahụ B-DATE
na O
kaduna B-LOC
ọ O
gara O
nihu O
kwuo O
na O
nsogbu O
dapụtara O
na O
benue B-LOC
na O
nzukọ O
ahụ O
nke O
isi O
okwu O
ya O
bụ O
nkwalite O
obodo O
nsogbu O
nchekwa O
na O
mkpa O
ọ O
dị O
ịchọta O
ụzọ O
zuru O
oke O
ịkwụsị O
yansogbu O
dị O
netiti O
ndị O
ọrụ O
ugbo O
na O
ndị O
naachị O
ehi O
ebidoghị O
noge O
ọchịchị O
onyeisiala O
bụ O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
idris B-PER
ngwa O
ahịa O
agbaala O
ọkụ O
na O
ahia B-ORG
alaba I-ORG
international I-ORG
maka O
achuzia O
anyị O
gaahụ O
na O
biafra B-LOC
n O
imo B-LOC
steeti I-LOC
ogige O
ụmụ O
anụmanụ O
dị O
n O
imo B-LOC
steeti I-LOC
ụmụanụmanụ O
dị O
icheiche O
nọ O
nogige O
ha O
dị O
n O
imo B-LOC
steeti I-LOC
timothy O
nwa O
george B-PER
weah I-PER
timothy B-PER
weah I-PER
agaala O
psg O
ebe O
nna O
ya O
george O
weah O
bụ O
ezigbo O
onye O
egwu O
ama O
ọfụma O
site O
na O
1992 B-DATE
ruo I-DATE
1995 I-DATE
timothy B-PER
weah I-PER
timothy B-PER
weah I-PER
nwa O
onyeisiala O
liberia B-LOC
bụ O
george B-PER
weah I-PER
a O
naakpọ O
timothy B-PER
weah I-PER
timothy O
pụtara O
nọgbọ O
ụnyahụ B-DATE
ka O
psg O
na O
troyes B-PER
ka O
neymar B-PER
na O
kylian B-PER
mbappe I-PER
anọghị O
nọgbọ O
maka O
ahụ O
ha O
merụrụ O
angel O
di O
maria B-PER
na O
christopher B-PER
nkunu I-PER
neymar B-PER
na O
mbappe B-PER
george B-PER
weah I-PER
nna O
timothy O
bụ O
george B-PER
weah I-PER
gbaara O
ndị O
psg O
bọọlụ O
tupu O
n'afọ B-DATE
23 I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
tupu O
ọ O
gawa O
ac B-ORG
milan I-ORG
psg B-ORG
nwere O
asọmpi O
10 O
nihu O
nime O
nke O
ha O
kwesịrị O
inweta O
ọnụọgụgụ O
17 O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ha O
gaebuli O
iko O
french O
league O
nke O
afọ B-DATE
ha O
na O
real B-ORG
madrid I-ORG
real B-ORG
madrid I-ORG
onye O
egwu O
ha O
bụ O
neymar B-PER
agaghị O
asọmpi O
ọzọ O
nime O
season' B-DATE
a I-DATE
gọọmenti O
naịjirịa O
ezipụla O
ụgbọelu O
ịchọ O
ụmụ O
dapchi B-LOC
otu O
nwoke O
egbuola O
ụmụaka O
ya O
n O
awada B-LOC
charly B-PER
boy I-PER
charles B-PER
oputa I-PER
bụ O
onye O
ejiri O
charly B-PER
boy I-PER
mara O
kwuputara O
iwe O
ya O
gbasara O
usoro O
ọchịchị O
gọọmenti O
naịjirịa B-LOC
onye O
ama O
ama O
dịka O
eze O
ndị O
ntoroọbịa O
na O
naịjirịa O
bụ O
charly B-PER
boy I-PER
naịjirịa B-LOC
naịjirịa B-LOC
mgbe O
ndị O
bbc O
igbo O
gbara O
ya O
ajụjụọnụ O
ọ O
jụrụ O
gịnị O
mere O
o O
jiri O
bụrụ O
ndị O
ọjọọ O
naachị O
naịjirịa B-LOC
charly B-PER
boy I-PER
kwuru O
na O
ọ O
naachọ O
ndị O
ntoroọbịa O
pụrụiche O
ọ O
gaakwado O
maka O
ị O
were O
oche O
ọchịchị O
naịjirịa B-LOC
obi O
naagbawa O
m O
kamgbe O
afọ B-DATE
iri I-DATE
atọ I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
na O
nzọpụta O
naịjirịa B-LOC
gaabụ O
maka O
ndị O
ntoroọbịa O
pụrụiche O
dịka O
charly B-PER
boy I-PER
oscar B-PER
s O
2018 B-DATE
kobe B-PER
bryant I-PER
onye O
ọgba O
basket O
bọọlụ O
amerịka O
bụ O
kobe B-PER
bryant I-PER
kobe B-PER
bryant I-PER
mmeri O
pụrụiche O
kobe B-PER
bryant I-PER
n O
ihe O
ịtụnanya O
mere O
ka O
kobe B-PER
bryant I-PER
bụ O
onye O
a O
ma O
ama O
ka O
ọgbaa O
basketbọọlụ O
n O
amerịka O
atụrụla O
ugo O
na O
ntuliugo O
nke O
ihe O
onyonyo O
a O
naakpọ O
oscar B-PER
lee O
ndị O
ọzọ O
nwere O
nrite O
na O
oscar B-PER
frances B-PER
mcdormand I-PER
ritere O
nke O
a O
naakpọ O
best O
actress O
maka O
three O
billboards O
outside O
ebbing O
missouri B-LOC
onye O
ritere O
nke O
a O
naakpọ O
best O
actor O
bụ O
gary B-PER
oldman I-PER
guillermo B-PER
del I-PER
toro I-PER
get O
out O
nke O
jordan B-PER
peele I-PER
oscars O
2018 B-DATE
abalị O
ihe O
nrite O
akacha O
ekwu O
maka O
ya O
na O
hollywood B-LOC

daniel B-PER
kaluuya I-PER
daniel B-PER
kaluuya I-PER
lupita O
nyongo O
nwetara O
oscars O
n O
afọ O
2012 B-DATE
jennifer B-PER
lawrence I-PER
uwe O
jennifer B-PER
lawrence I-PER
bụ O
onye O
mere O
ihe O
nkiri O
hunger O
games O
yiri O
akpụrụakpụ O
oscar B-PER
andra B-PER
day I-PER
andra B-PER
day I-PER
oscars O
2018 B-DATE
e O
gosiri O
afrịka B-LOC
tom B-PER
holland I-PER
tom B-PER
holland I-PER
mere O
ihe O
nkiri O
spider B-PER
man I-PER
chadwick B-PER
boseman I-PER
chadwick B-PER
boseman I-PER
bụ O
eze O
tchalla O
nke O
obodo O
wakanda B-LOC
n O
ihe O
nkiri O
black O
panther O
yi O
uwe O
givenchy O
kwara O
bịa O
oscars B-ORG
ashley B-PER
judd I-PER
ashley B-PER
judd I-PER
adam B-PER
rippon I-PER
adam B-PER
rippon I-PER
salman B-PER
hayek I-PER
salman B-PER
hayek I-PER
darrell O
brittgibson O
darrell B-PER
britt-gibson I-PER
ndị O
ose O
foto O
serela O
naaga O
ka O
darrell O
brittgibson O
mere O
ihe O
nkiri O
three O
billboards O
maliri O
elu O
na O
red O
carpet O
darrell B-PER
britt-gibson I-PER
whoopi B-PER
goldberg I-PER
uwe O
whoopi B-PER
goldberg I-PER
patrick B-PER
stewart I-PER
sir O
patrick B-PER
stewart I-PER
mere O
ihe O
nkiri O
xmen O
yi O
ntụtụ O
edere O
time B-ORG
sally B-PER
hawkins I-PER
sally B-PER
hawkins I-PER
saoirse O
roman O
mere O
ihe O
nkiri O
lady O
bird O
yi O
uwe O
pink O
pụta O
na O
red O
carpet O
oscars O
ka O
afọ B-DATE
10 I-DATE
gachara O
oge O
mpụta O
mbụ O
ya O
n O
afọ O
2008 O
oge O
ọ O
ka O
bụ O
nwata O
dị O
afọ B-DATE
13 I-DATE
meryl B-PER
streep I-PER
a O
kpọọla O
meryl B-PER
streep I-PER
margot B-PER
robbie I-PER
margot B-PER
robbie I-PER
mere O
ihe O
nkiri O
tonya B-PER
tiffany B-PER
haddish I-PER
tiffany B-PER
haddish I-PER
ihe O
ndi O
afrịka O
ndị O
ọzọ O
ji O
kara O
naịjirịa B-LOC
2018 B-DATE
a O
mere O
ya O
afọ B-DATE
90 I-DATE
a O
naeme O
nturugo O
oscars O
na O
hollywood B-LOC
ka O
e O
mechara O
oscars O
nke O
bụ O
emume O
nturugo O
kachasị O
ada O
ụda O
nụwa O
ihe O
nkiri O
nke O
2018 B-DATE
oscars O
2018 B-DATE
n O
etiti O
afrịka B-LOC
na O
ndi O
naịjirịa B-LOC
bbc B-ORG
chọpụtara O
na O
n O
agbanyeghi O
na O
ụfọdụ O
ndị O
naemepụta O
ihe O
nkiri O
na O
ndi O
naịjirịa B-LOC
naetinye O
ụfọdụ O
ndị O
hollywood B-LOC
hollywood B-LOC
nollywood O
bụ O
ndị O
naemepụta O
ihe O
nkiri O
na O
ndi O
naịjirịa B-LOC
lupita O
nyongo O
bụ O
nwa O
afọ O
kenya O
bi O
n O
amerịka O
nwetara O
ihe O
nrite O
nwaanyị O
kacha O
akwado O
ihe O
nkiri O
ndi O
amerika O
n O
afọ B-DATE
2013 I-DATE
n O
afọ B-DATE
ole I-DATE
na I-DATE
ole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
a O
naahụ O
naịjirịa B-LOC
dị O
ka O
dike O
n O
ihe O
nkiri O
n O
afrịka B-LOC
ebe O
nollywood O
n O
onwe O
ha O
bụ O
ndị O
nọ O
n O
ọkwa O
abụọ O
n O
ụwa O
ihe O
nkiri O
naemepụta O
ihe O
nkiri O
karịrị O
1000 O
n O
ime O
otu B-DATE
afọ I-DATE
hollywood B-LOC
mana O
a O
bịa O
n O
ime O
afrịka B-LOC
mba O
kenya B-LOC
na O
saụt B-LOC
afrịka I-LOC
naegosi O
naịjirịa B-LOC
isi O
n O
isi O
in O
saụt B-LOC
afrịka I-LOC
etu O
ndị O
sinetọ O
si O
agbari O
ego O
naịjirịa B-LOC
ntorobịa O
ndi O
naịjirịa O
amaala O
buhari B-PER
ntorobia O
ndi O
naijirịa O
ekwenyeghị O
nihe O
buhari B-PER
kwuru O
na O
chogm B-ORG
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ndị O
naịjirịa O
naekwu O
na O
onyeisiala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER
ndị O
mmadụ O
ka O
naetinye O
ọnụ O
nokwu O
gbasara O
umengwụ O
onyeisiala O
naịjirịa B-LOC
ka O
buhari B-PER
gara O
london B-LOC
maka O
nzukọ O
ndị O
ọchịchị O
mba O
ndị O
nọ O
nokpuru O
commonwealth O
nke O
a O
kpọrọ O
chogm B-ORG
okwu O
atọ O
buhari B-PER
iwe O
okwu O
buhari B-PER
onye O
naekwuchitere O
ọnụ O
buhari B-PER
bụ O
femi B-PER
adesina I-PER
ihe O
adesina B-PER
ọtụtụ O
nime O
ha O
gara O
nihu O
bido O
igosipụta O
ọrụ O
aka O
ha O
ma O
naekwu O
na O
ha O
abụghị O
ndị O
umengwụ O
nagbanyeghị O
na O
ala O
naịjirịa B-LOC
ụfọdụ O
kwuru O
na O
ha O
agaghị O
ebinyere O
buhari B-PER
aka O
nafọ O
2019 B-DATE
onye O
gaabụ O
onyeisi O
ọhụrụ O
na O
commonwealth B-ORG
ezenwaanyị B-PER
elizabeth I-PER
ezenwaanyị O
mba O
england B-LOC
chọrọ O
ka O
nwa O
ya O
nwoke O
charles B-PER
ụbọchị O
tọsde B-DATE
ka O
ezenwaanyị O
briten B-LOC
kpebiri O
na O
nwa O
ya O
charles B-PER
gaachị O
otu O
akpọrọ O
chogm B-ORG
na O
buckingham B-LOC
ọ O
si O
na O
ọ O
bụ O
mmasị O
ya O
ka O
nwa O
ya O
charles O
chịa O
chogm B-ORG
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
mana O
ya O
bụ O
ọkwa O
abụghị O
ihe O
ezenwaanyị B-PER
a O
natụ O
anya O
na O
ndị O
isi O
oche O
commonwealth O
gaekpebi O
maka O
onye O
gaachị O
ha O
ma O
ha O
zukọ O
na O
windsor B-ORG
onye O
ntaakụkọ O
bbc B-ORG
bụ O
james B-PER
landale I-PER
mana O
onyeisiala O
saut O
afirika O
cyril B-PER
ramaphosa I-PER
egbubirila O
ije O
ya O
na O
nzukọ O
a O
naeme O
na O
london B-LOC
mwakpo O
a O
naeme O
nugwu O
saụt B-LOC
afrịka I-LOC
ọkwa O
nke O
ezenwaanyị O
briten B-LOC
chimamanda B-PER
ntorobịa O
ndi O
naịjirịa O
amaala O
buhari B-PER
praịm O
mịnịsta O
bụ O
theresa B-PER
may O
na O
praịm O
mịnịsta O
mba O
canada B-LOC
bụ O
justin B-PER
trudeau I-PER
akwadola O
ọkparaeze B-PER
charles I-PER
gịnị O
bụ O
chogm B-ORG
chogm B-ORG
bụ O
commonwealth B-ORG
of I-ORG
government I-ORG
meeting I-ORG
ọ O
bụ O
ọgbakọ O
ndị O
ndu O
mba O
ndị O
so O
notu O
commonwealth O
nke O
a O
naeme O
kwa B-DATE
afọ I-DATE
abụọ I-DATE
ọgbakọ O
nke O
afọ B-DATE
mere O
na O
london B-LOC
ebe O
nke O
gara O
aga O
nafọ O
2015 O
bụ O
na O
valletta B-ORG
dị O
na O
malta B-LOC
ego O
a O
naatụ O
n O
imo B-LOC
agaghị O
aba O
akpa O
anyị O
okwuchite O
ọnụ O
rochas B-PER
